<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "..\Data\PAWSSKHtmlMapper.dtd" [
<!ENTITY TechnicalTerms SYSTEM  "TechnicalTerms.xml">
]>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\Transforms\PAWSSKHtmlMapper.xsl"?>
<page id="AdvClMain" count="1/3">
    <title>Propositions Adverbiales</title>
    <introduction>Cette section examine les <technicalTermRef term="ttComplements">compléments</technicalTermRef> d’adverbes de temps et de raison.  Des adverbes temporels avec des compléments sont utilisés ici pour illustrer les constructions, et les deux types seront traitées pour votre langue sur la page suivante. 
        <br/><br/>Des exemples en français d’adverbes temporels avec compléments utilisés dans des phrases complètes: </introduction>
    <EnglishExample>
        <exItem label="1.">[Depuis ce temps là], Jean est de mauvaise humeur.</exItem>
        <exItem label="2.">Jean est à la maison  [depuis la semaine dernière].</exItem>
        <exItem label="3.">[Depuis que Jean est rentré de l’hôpital], il se porte mieux.</exItem>
        <exItem label="4.">Jean se sent bien  [maintenant qu’il est rentré de l’hôpital].</exItem>
        <exItem label="5.">Le chien a suivi Suzanne partout  [depuis qu’elle est revenue de l’université].</exItem>
        <exItem label="6.">[Quand elle est revenue de l’université], le chien a suivi Suzanne partout.</exItem>
    </EnglishExample>
    <introduction id="AdvClIntroNotPractical" show="swNotPractical">These examples show that particular temporal adverbs subcategorize for certain types of <technicalTermRef term="ttComplements"/>.  In example 1 <example>since</example> is followed by another temporal adverb, in example 2 by a temporal nominal phrase, and in example 3 it has a sentential complement.  Examples 5 and 6 show that <example>when</example> also takes a sentential complement, whereas <example>now</example> in example 4 has a CP complement.
<br/>
        <br/>
All of these adverbial clauses (or phrases) act the same as simple temporal adverbs, so they will be temporal AdvPs with the appropriate type of complement.  Note also that adverbs of this type normally may occur either sentence-initial or sentence-final.  The tree structures for the first four examples are given here, beginning with the adverb complement (example 1):
<tree img="TreeDescriptions/PawsAdvClAdv.png"/>
        <br/>
The structure with a nominal phrase complement (example 2) is:
        <tree img="TreeDescriptions/PawsAdvClDP.png"/>
        <br/>
The structure with an IP complement (example 3) is:
        <tree img="TreeDescriptions/PawsAdvClIP.png"/>
        <br/>
The structure with an CP complement (example 4) is:
        <tree img="TreeDescriptions/PawsAdvClCP.png"/>
    </introduction>
    <introduction id="AdvClIntroPractical" show="swPractical">Ces exemples montrent que certains adverbes temporels sont suivis de certains types de <technicalTermRef term="ttComplements">compléments</technicalTermRef>.  Dans le premier exemple <example>depuis</example> est suivi d’un autre adverbe temporel, dans le deuxième exemple il est suivi d’un syntagme nominal temporel, et dans les exemples 3 et 5, il est suivi d’un complément qui est une clause avec un complémenteur.  Le exemple 5 montre que <example>quand</example> prend un complément sententiel fini, alors que <example>maintenant</example> dans le 4e exemple a un complément qui est une clause avec un complémenteur.
        <br/>
        <br/>
        Toutes ces propositions adverbiales (ou syntagmes adverbiaux) agissent comme adverbes temporels simples; elles sont donc des syntagmes adverbiaux temporels avec un complément de type convenable. Notez également que les adverbes de ce type peuvent normalement se produire soit en début de phrase, soit en fin de phrase.
    </introduction>
    <form section="advcl">
        <br/>
        <buttons>
            <button id="AdvClMainBack" value="Back" goto="Contents.htm"/>
            <button id="AdvClMainNext" value="Next" goto="AdvClFeatures.xml"/>
        </buttons>
    </form>
    <showWhen id="swNotPractical">
        <whenValue  element="paws" attr="outputGrammar" value="True"/>
    </showWhen>
    <showWhen id="swPractical">
        <whenValue  element="paws" attr="outputGrammar" value="False"/>
    </showWhen>
   &TechnicalTerms; 
</page>
