<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "..\Data\PAWSSKHtmlMapper.dtd" [
<!ENTITY TechnicalTerms SYSTEM  "TechnicalTerms.xml">
]>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\Transforms\PAWSSKHtmlMapper.xsl"?>
<page id="IPIntran" count="1/1">
    <title level="2">Phrases Simples – Intransitifs et Mouvement</title>
    <introduction>Les phrases simples <technicalTermRef term="ttIntransitive">intransitifs</technicalTermRef> n’ont pas de <technicalTermRef term="ttComplements">compléments</technicalTermRef> qui suivent le verbe, tels que <example>La fille nage</example>. Beaucoup de verbes intransitifs ont un sujet-<technicalTermRef term="ttExperiencer">expérienceur</technicalTermRef> au lieu d’un sujet-<technicalTermRef term="ttAgent">agent</technicalTermRef>, comme par exemple <example>Ma sœur a ri</example>.</introduction>
    <form section="ip">
        <prompt><br/>Les exemples que vous avez entrés dans la <section number="1.">Questions Générales de Typologie – Système de Cas</section> des phrases intransitives à verbes avec un sujet-agent paraissent ici. La première boite contient des exemples dont les sujets sont des syntagmes nominaux et la deuxième contient des sujets pronominaux.</prompt>
       <textBox id="IPExamplesIntranExample"  section="typology" dataItem="intExample" cols="50"/>
       <textBox id="IPExamplesIntranPnExample"  section="typology" dataItem="pnIntExample" cols="50"/>
        <prompt><br/>Les exemples que vous avez entrés dans la <section number="1.">Questions Générales de Typologie – Système de Cas</section> des phrases intransitives à verbes avec un sujet-expérienceur paraissent ici. La première boite contient des exemples dont les sujets sont des syntagmes nominaux et la deuxième contient des sujets pronominaux.</prompt>
       <textBox id="IPExperiencerIntExample"  section="typology" dataItem="experiencerIntExample" cols="50"/>
       <textBox id="IPExperiencerIntPnExample"  section="typology" dataItem="experiencerPnIntExample" cols="50"/>
       <br/>
       <instruction id="IPIntranExpInstruction" show="swExpNotNo">Since Experiencer subjects are distinct from Agent subjects in your language, add the feature <feature>experiencer</feature> to the verbs which have an Experiencer subject.</instruction>
       <br/>
        <introduction> Les verbes de mouvement contiennent un lieu sous forme ou d’un syntagme prépositionel ou postpositionel, ou d’un adverbe. Des exemples français des verbes de mouvement comprennent::</introduction>
       <EnglishExample>
           <exItem label="1.">La jeune fille a traversé la rivière.</exItem>
           <exItem label="2.">Ma mère est allée au magasin.</exItem>
           <exItem label="3.">Mon professeur est venu ici.</exItem>
       </EnglishExample>
        <prompt><br/>Entrez vos exemples avec des verbes de mouvement ici:</prompt>
        <textBox id="IPExamplesMotionExample" dataItem="motionExample" cols="50"/>
        <instruction id="IPIntranInstruction">Partial subcategorization can be done as follows, without entering a feature on every verb: if a particular verb is intransitive and can never have anything but a subject, mark it with the feature <feature>intransitive</feature>.  (Do not consider temporal elements.)  If it is an intransitive motion verb that can have a locative PP or AdvP <span id="IPIntranFollow" show="swHeadInitial">following</span>
            <span id="IPIntranPrecede" show="swHeadFinal">preceding</span> it, add the feature <feature>motion</feature> to its lexical entry.  Since the motion verbs are a small, closed set, the feature must be entered in the lexicon on the appropriate verbs; the default setting is <feature>-motion</feature>.</instruction>
       <br/>
       <br/><buttons>
            <button id="IPIntranBack" value="Back" goto="IPContents.htm"/>
            <button id="IPIntranNext" value="Next" goto="IPContents.htm"/>
        </buttons>
    </form>
   <showWhen id="swExpNotNo">
     <not/> <whenValue element="typology" attr="caseExperiencer" value="no"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swHeadInitial">
        <whenValue element="typology" attr="wordOrder" value="SVO"/>
        <or/>
        <whenValue element="typology" attr="wordOrder" value="VOS"/>
        <or/>
        <whenValue element="typology" attr="wordOrder" value="VSO"/>
    </showWhen>
    <showWhen id="swHeadFinal">
        <whenValue element="typology" attr="wordOrder" value="SOV"/>
        <or/>
        <whenValue element="typology" attr="wordOrder" value="OVS"/>
        <or/>
        <whenValue element="typology" attr="wordOrder" value="OSV"/>
    </showWhen>
   &TechnicalTerms; 
</page>
