<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "..\Data\PAWSSKHtmlMapper.dtd" [
<!ENTITY TechnicalTerms SYSTEM  "TechnicalTerms.xml">
]>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\Transforms\PAWSSKHtmlMapper.xsl"?>
<page id="NegType" count="3/4">
   <title level="2">Constructions Négatives – Type de système de négation</title>
    <introduction id="NegTypeIntroNotPractical" show="swNotPractical">Languages fall into two major classifications with respect to negation: Polarity Changing languages versus Negative Concord languages, exemplified by standard English and Spanish or Black English, respectively.  <br/>
        <br/>
            Polarity Changing languages normally allow only a single negative element in the sentence for negation to be expressed (though technically any odd number of negatives expresses negative <technicalTermRef term="ttPolarity"/>) because the presence of two 
            (or any even number of) negative elements changes the polarity back to positive. 
            For example, <example>John saw nothing</example> is negative, but <example>John didn’t see nothing</example> is positive 
            because it means the same as <example>John saw something</example>.  
            The version with a negative auxiliary is expressed as <example>John didn’t see anything</example>, using what is known as a <technicalTermRef term="ttNegativePolarityItem"/> in object position.  
            Such negative polarity items may occur as subjects in some contexts without any other negation present, such as <example>Anyone may come</example>, 
            but they may only occur in object position when some higher (technically c-commanding) element  is negative.  
            For example, one can say <example>Nobody saw anyone</example> and <example>Nowhere will they find anyone</example> 
            but without the negative subject or fronted negative adverb the negative auxiliary must be used, 
            as in <example>We did not see anyone</example> and <example>They will not find anyone anywhere</example>.
<br/>
        <br/>
In Negative Concord languages, any number of negative elements expresses negative polarity, so in a Negative Concord version of English (such as Black English) 
            <example>John didn’t see nothing</example> is the correct way to express a negative sentence with a negative object.  
            In these languages, similarly to the restriction on negative polarity items above, a negative element may normally occur in subject position or a 
            fronted position without any other negative element present, but a negative object may only occur when some higher (technically c-commanding) element is negative.  
            Some Negative Concord languages have the stronger restriction that any negative argument must co-occur with verbal negation and still others require fronting of the negative argument, 
            similarly to the fronting of question words or phrases in content questions.
<br/>
        <br/>
        <help href="../Help/Cbgbtext.doc#cCommand">(Click here to see more on c-command.)</help>
    </introduction>
   <introduction id="NegTypeIntroPractical" show="swPractical">Quant à la négation les langues se groupent selon deux classifications majeures: les langues qui changent de polarité, et les langues à concordance négative, une différence exemplifiée par l’anglais contre le français.  <br/>
                <br/>
      Les langues qui changent de polarité admettent d’habitude un seul élément négatif dans la phrase pour exprimer la négation (du point de vue technique n’importe quel nombre impair de négatifs exprime la polarité négative), parce que la présence de deux élements (ou un nombre pair d’éléments) change la polarité et la remet au positif. 
      Par exemple, <example>John saw nothing  « Jean n’a rien vu »</example> est négatif, mais 
      <example>John didn’t see nothing  (Jean n’a rien vu)</example> est positif parce la phrase veut dire la même chose que 
      <example>John saw something  « Jean a vu quelque chose »</example>.  
      La version à auxiliaire négatif s’exprime <example>John didn’t see anything  « Jean n’a vu n’importe qui »</example>, celle-ci utilise dans la position de l’objet ce qu’on appelle un <technicalTermRef term="ttNegativePolarityItem">élément de polarité negative</technicalTermRef>.  Ces éléments de polarité peuvent être des sujets dans certains contextes sans autre négation (exemple: 
      <example>Anyone may come  « N’importe qui peut venir »</example>), pourtant, ils doivent se mettre dans la position de l’objet lorsqu’un élément qui précède est au négatif. Par exemple, on peut dire 
      <example>Nobody saw anyone  « Personne n’a vu personne »</example> et 
      <example>Nowhere will they find anyone  « Ils ne trouveront personne nulle part »</example>. 
      Cependant, en l’absence du sujet négatif ou d’un adverbe négatif en tête de phrase on doit utiliser l’auxiliaire négatif, par exemple: 
      <example>We did not see anyone  « Nous n’avons vu personne »</example> et 
      <example>They will not find anyone anywhere  « Ils ne trouveront pas personne n’importe où »</example>.
                <br/>
                <br/>
      Dans les langues à concordance négative n’importe quel nombre d’éléments négatifs exprime la polarité négative; ce qui veut dire qu’en français – une langue à concordance negative – 
      <example>Jean n’a rien vu</example> est la façon correcte d’exprimer une phrase négative à objet négatif. Dans ces langues, tout comme la restriction sur les éléments de polarité négative, un élément négatif se met d’habitude dans la position du sujet, ou bien une position en tête de phrase sans qu’il y ait un autre élément; mais un objet au négatif doit exister seulement quand un autre élément qui précède est au négatif. 
      Dans certaines langues à concordance négative on exige que l’argument négatif coexiste avec la négation du verbe; dans d’autres c’est l’argument au négatif qui précède, tout comme les mots ou syntagmes interrogatifs doivent être à la tête dans les questions de contenu.
                <br/>
        </introduction>
   <form section="neg">
        <radioGroup id="NegTypeTable">
            <groupName dataItem="type" default="changing">RType</groupName>
           <prompt>Quel type de négation est courant dans votre langue?</prompt>
           <radio id="NegTypeChanging" dataValue="changing">Le changement de polarité; puisque la polarité change du positif au négatif selon le contexte de chaque négation</radio>
           <radio id="NegTypeConcord" dataValue="concord">La concordance négative; puisque n’importe quel nombre d’éléments négatifs rend la polarité négative</radio>
            <radioGroup id="PolarityItemsTable" show="swNegTypeChanging">
                <groupName dataItem="polarityItems" default="no">RPolarityItems</groupName>
               <prompt>Est-ce que votre langue possède des éléments de polarité négative?</prompt>
               <radio id="PolarityItemsYes" dataValue="yes">Oui, il y a une série particulière de pronoms, de déterminateurs et d’adverbes qui prennent la position de l’objet ou la position normale de l’adverbe lorsque la phrase contient un autre élément négatif</radio>
               <radio id="PolarityItemsNo" dataValue="no">Non, les pronoms négatifs, les déterminateurs et les adverbes peuvent prendre la position de l’objet, ou la position habituelle de l’adverbe, même lorsque la phrase contient un autre élément négatif</radio>
            </radioGroup>
        </radioGroup>
      <prompt id="PolarityItemsYesInstruction" show="swPolarityItemsYes">Entrez vos exemples des différents éléments de polarité négative dans les cases, chacun sur une ligne distincte.</prompt>
      <prompt id="PronounPolarityItemsPrompt" show="swPolarityItemsYes">Les éléments de polarité négative qui sont des pronoms, comme « anyone, anybody »  (personne, n’importe qui), « anything » (rien, n’importe quoi). Ajoutez des éléments qui veulent dire la même chose mais qui s’écrivent en plus d’un mot.</prompt>
        <textBox id="PronounPolarityItemsExamples" dataItem="npiPronounExample" rows="3" show="swPolarityItemsYes"/>
      <prompt id="DeterminerPolarityItemsPrompt" show="swPolarityItemsYes">Les éléments de polarité négative qui sont des déterminants, tels que « any »  (de, d’):</prompt>
        <textBox id="DeterminerPolarityItemsExamples" dataItem="npiDeterminerExample" rows="3" show="swPolarityItemsYes"/>
      <prompt id="TemporalPolarityItemsPrompt" show="swPolarityItemsYes">Les éléments de polarité négative qui sont des adverbes de temps, tels que « anytime »  (n’importe quand):</prompt>
        <textBox id="TemporalPolarityItemsExamples" dataItem="npiTemporalExample" rows="3" show="swPolarityItemsYes"/>
      <prompt id="LocativePolarityItemsPrompt" show="swPolarityItemsYes">Les éléments de polarité négative qui sont des adverbes locatifs, tels que « anywhere »  (n’importe où):</prompt>
        <textBox id="LocativePolarityItemsExamples" dataItem="npiLocativeExample" rows="3" show="swPolarityItemsYes"/>
        <instruction id="PolarityItemsFeaturesInstruction" show="swPolarityItemsYes">Add the feature <feature>negative-polarity</feature> to all the negative polarity items<span id="NPDegreeNegAffixSpan" show="swNPDegreeNegNoOrSomeAffix">, including the affixes used in the nominal phrase in place of the negative affixes or clitics</span>
           <span id="NPDegreeNegCliticSpan" show="swNPDegreeNegNoOrSomeClitic">, though use instead the feature <feature>negative-polarity_prefix</feature> or <feature>negative-polarity_suffix</feature> for the negative-polarity proclitics and enclitics, respectively, used in the nominal phrase in place of the negative clitics</span>.  Those which are adverbs also need either the feature <feature>temporal</feature> or <feature>locative</feature> as appropriate.  You also need to make sure the categories are correct.  If the pronouns (written as a single word including the negative polarity item) do not already have the category <category>Pron</category>, add the feature <feature>makePron</feature> to change the category for the syntax.  If the adverbs do not already have the category <category>Adv</category>, add the feature <feature>makeAdv</feature> to change the category for the syntax.  <span  id="NegNPDegreeNegYesSpan" show="swNegNPDegreeNegYesOrSome">Add the features <feature>makeNeg modifies_DP</feature> (in addition to the feature <feature>negative-polarity</feature> to the negative polarity words which take the place of the words meaning  »not’  and  »no’ that modify a nominal phrase to change their category appropriately.</span>
            <br/>
            <br/>
        </instruction>
      <prompt id="NegSubjectInstruction" show="swNegNPDegreeNegNotNone">Au début de cette section sur les Constructions Négatives vous avez donné les exemples suivants de syntagmes nominaux négatifs dans la position du sujet.</prompt>
      <textBox id="NegNPDegreeNegSubjExample2" dataItem="npDegreeSubjExample" rows="4" cols="50" show="swNegNPDegreeNegNotNone"/>
      
      <prompt id="NegSubjectPronounPrompt">Les exemples que vous avez donnés de <span id="NegPronounSentSpana" show="swNegPronIndefYes">pronoms indéfinis négatifs</span><span id="NegPronounSentSpan2a" show="swNegPronIndefSome">pronoms indéfinis négatifs ou syntagmes nominaux négatifs </span><span id="NegNPSentSpana" show="swNegPronIndefNo">syntagmes nominaux indéfinis négatifs </span> nominaux comme sujet d’une phrase complète sont comme suit:</prompt>
        <textBox id="NegPronounSubjExample" dataItem="negIndefSubjExample" rows="4" cols="50"/>
<br/><br/>
      <prompt id="NegObjectPrompt" show="swPolarityItemsNo">Maintenant donnez des exemples pareils où le syntagme nominal négatif est l’objet, et où le sujet est positif, tel que <example>John saw nobody  « Jean n’a vu personne »</example>.</prompt>
      <prompt id="NegPolarityObjectPrompt" show="swPolarityItemsYes">Maintenant donnez des exemples pareils où il y a un sujet positif et un élément de polarité négative comme sujet, tel que <example>John didn’t see anybody  « Jean n’a vu n’importe qui »</example>.</prompt>
      <prompt id="NegObjectNegConcordPrompt" show="swNegTypeConcord">Maintenant donnez des exemples pareils où le syntagme nominal au négatif est l’objet et où le sujet est positif, tel que <example>John saw nobody  « Jean n’a vu personne »</example> ou <example>John didn’t see nobody  (Jean n’a vu personne)</example>.</prompt>
        <textBox id="NegObjectExample" dataItem="objectExample" rows="4" cols="50"/>
      <prompt id="NegIObjectPrompt" show="swPolarityItemsNo">Maintenant donnez des exemples pareils où le syntagme nominal négatif est l’objet indirect et où le sujet est positif, tel que <example>Mary gave gifts to nobody  « Marie n’a donné des cadeaux à personne »</example>.</prompt>
      <prompt id="NegPolarityIObjectPrompt" show="swPolarityItemsYes">Maintenant donnez des exemples pareils où il y a un sujet positif et un élément de polarité comme objet indirect, tel que <example>Mary didn’t give gifts to anybody  « Marie n’a donné des cadeaux à n’importe qui »</example></prompt>
      <prompt id="NegIObjectNegConcordPrompt" show="swNegTypeConcord">Maintenant donnez des exemples pareils où le syntagme nominal négatif est l’objet indirect et le sujet est positif, tel que <example>Mary gave gifts to nobody  « Marie n’a donné des cadeaux à personne »</example> ou bien <example>Mary didn’t give gifts to nobody  (Marie n’a donné des cadeaux à personne)</example></prompt>
        <textBox id="NegIObjectExample" dataItem="indirectObjectExample" rows="4" cols="50"/>
      <br/>
      <br/>
      <radioGroup id="NegFrontTable" show="swNegTypeConcord">
         <groupName dataItem="negFront" default="no">RNegFront</groupName>
         <prompt>Est–ce que l’élément négatif doit se mettre en tête de phrase dans toutes les constructions négatives dans votre langue?</prompt>
         <radio id="NegFrontYes" dataValue="yes">Oui, un élément négatif doit se mettre en tête de phrase, comme pour les syntagmes interrogatifs</radio>
         <radio id="NegFrontOptional" dataValue="optional">Un élément négatif peut se mettre en tête de phrase, ou bien il doit garder sa position habituelle</radio>
         <radio id="NegFrontBeforeVerb" dataValue="beforeVerb" show="swWordOrderSOV">Un élément négatif peut se mettre directement avant le verbe, ou bien il peut garder sa position habituelle</radio>
         <radio id="NegFrontNo" dataValue="no">Non, un élément négatif se met à sa position habituelle dans la phrase</radio>
      </radioGroup>
      
      <prompt id="NegSubjectObjectPrompt" show="swPolarityItemsNo">Finalement, donnez des exemples où et le sujet et l’objet sont au négatif, tel que <example>Nobody saw nothing  « Personne n’a rien vu »</example> ou bien écrivez comment votre langue exprime le même sens.</prompt>
      <prompt id="NegPolaritySubjectObjectPrompt" show="swPolarityItemsYes">Finalement, donnez des exemples où il y a un sujet au négatif et un élément de polarité au négatif comme l’objet, tel que <example>Nobody saw anything  « Personne n’a rien vu »</example>.</prompt>
      <prompt id="NegSubjectObjectNegConcordPrompt" show="swNegTypeConcord">Finalement, donnez des exemples où et le sujet et l’objet sont au négatif, tel que <example>Nobody saw nothing  « Personne n’a rien vu »</example> or <example>Nobody didn’t see nothing  « Personne n’a rien vu »</example>.</prompt>    
        <textBox id="NegSubjectObjectExample" dataItem="subjectObjectExample" rows="4" cols="50"/>
      <br/>
      <br/>
      <radioGroup id="NegTwoTable" show="swPolarityItemsNoOrFrontNo">
         <groupName dataItem="negTwoAllowed" default="yes">RNegTwo</groupName>
         <prompt>Est-ce que votre langue peut exprimer ces exemples en utililsant deux éléments négatifs?</prompt>
         <radio id="NegTwoYes" dataValue="yes">Oui, le sujet et l’objet peuvent être au négatif</radio>
         <radio id="NegTwoOneOnly" dataValue="oneOnly">Dans ma langue le sujet et l’objet ne peuvent pas être au négatif; l’un des deux s’exprime par un indéfini, ou bien on divise la phrase en deux</radio>
      </radioGroup>
      <radioGroup id="NegFrontTwoTable" show="swNegTypeConcordAndNotFrontNo">
         <groupName dataItem="negFrontTwo" default="no">RNegFrontTwo</groupName>
         <prompt>Dans ces exemples à deux éléments négatifs, est-ce que l’objet négatif doit se mettre  en tête de phrase?</prompt>
         <radio id="NegFrontTwoYes" dataValue="yes">Oui, le sujet négatif ainsi que l’objet négatif doivent se mettre ensemble en tête de phrase</radio>
         <radio id="NegFrontTwoOptional" dataValue="optional">Les deux éléments négatifs peuvent se mettre ensemble en tête de phrase, ou bien l’objet négatif peut garder sa place habituelle</radio>
         <radio id="NegFrontTwoBeforeVerb" dataValue="beforeVerb" show="swWordOrderSOV">Les deux éléments négatifs peuvent se mettre ensemble directement avant le verbe, ou bien l’objet négatif peut garder sa place habituelle</radio>
         <radio id="NegFrontTwoNo" dataValue="no">Non, lorsque le sujet négatif se trouve en tête de phrase, l’objet négatif se met dans sa place habituelle</radio>
         <radio id="NegFrontTwoOneOnly" dataValue="oneOnly">Dans ma langue le sujet et l’objet ne peuvent pas être au négatif; l’un des deux s’exprime par un indéfini, ou bien on divise la phrase en deux</radio>
      </radioGroup>
      <br/>
        <br/>
        <radioGroup id="ObjectVerbRequiredTable">
            <groupName dataItem="objVerbRequired" default="other">RObjectVerbRequired</groupName>
           <prompt>Réfléchissez sur vos exemples de phrases complètes. Est-ce que le verbe ou l’auxiliaire doit être au négatif lorsque le syntagme nominal (l’objet ou l’objet indirect) <span id="NegObjectSpan" show="swPolarityItemsNo">est au négatif?</span>
              <span id="NegPolarityObjectSpan" show="swPolarityItemsYes">contient un élément de polarité négative?</span>
            </prompt>
           <radio id="NegObjectVerbRequiredYes" dataValue="yes">Oui, un <span id="NegPolarityObjectYesSpan" show="swPolarityItemsYes">élément de polarité négative de l’objet (ou de l’objet indirect) </span><span id="NegPolarityObjectYesSpan1" show="swPolarityItemsNo">objet ou objet indirect négatif </span>n’est pas permis sans être accompagné par un verbe (ou auxiliaire) au négatif</radio>
           <radio id="NegObjectVerbRequiredOther" dataValue="other">Non, le verbe ou auxiliaire ne doit pas être au négatif lorsqu’il y a un <span id="NegPolarityObjectOtherSpan" show="swPolarityItemsYes">élément de polarité négative dans l’objet (ou l’objet indirect). </span><span id="NegPolarityObjectOtherSpan1" show="swPolarityItemsNo">objet ou objet indirect négatif. </span> S’il n’y en a pas, un autre élément négatif <span id="NegTypeCCommandSpanNotPractical" show="swNotPractical">(de c-commande) </span>doit précéder</radio>
           <radio id="NegObjectVerbRequiredNo" dataValue="no">Non, il n’y a pas de restriction sur la présence d’un autre élément négatif de la phrase lorsqu’il y a un <span id="NegPolarityObjectNoSpan" show="swPolarityItemsYes">élément de polarité négative dans l’objet (ou l’objet indirect)</span><span id="NegPolarityObjectNoSpan1" show="swPolarityItemsNo">objet ou objet indirect négatif</span></radio>
        </radioGroup>
        <br/>
        <br/>
        <buttons>
            <button id="NegTypeBack" value="Back" goto="NegVerbal.xml"/>
            <button id="NegTypeNext" value="Next" goto="NegTesting.xml" gotoNoGrammar="Contents.htm"/>
        </buttons>
    </form>
    <showWhen id="swNegTypeChanging">
        <whenRadio button="NegTypeChanging"/>
    </showWhen>
    <showWhen id="swPolarityItemsYes">
        <whenRadio button="NegTypeChanging"/>
        <and/>
        <whenRadio button="PolarityItemsYes"/>
    </showWhen>
    <showWhen id="swPolarityItemsNo">
        <whenRadio button="PolarityItemsNo"/>
        <and/>
        <whenRadio button="NegTypeChanging"/>
    </showWhen>
   <showWhen id="swPolarityItemsNoOrFrontNo">
      <whenRadio button="PolarityItemsNo"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NegTypeChanging"/>
   <or/>
      <whenRadio button="NegTypeConcord"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NegFrontNo"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNegTypeConcord">
      <whenRadio button="NegTypeConcord"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNegPronIndefYes">
      <whenValue  element="neg" attr="negIndef" value="yes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNegPronIndefNo">
      <whenValue  element="neg" attr="negIndef" value="no"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNegPronIndefSome">
      <whenValue  element="neg" attr="negIndef" value="some"/>
   </showWhen>
   
   <showWhen id="swNPDegreeNegNoOrSomeAffix">
      <whenValue  element="neg" attr="npDegreeNeg" value="some"/>
      <and/>
      <openParen/>
      <whenValue  element="neg/npDegreeNegPrefix" attr="checked" value="yes"/>
      <or/>
      <whenValue  element="neg/npDegreeNegSuffix" attr="checked" value="yes"/>
      <closeParen/>
      <or></or>
      <whenValue  element="neg" attr="npDegreeNeg" value="no"/>
      <and/>
      <openParen/>
      <whenValue  element="neg/npDegreeNegPrefix" attr="checked" value="yes"/>
      <or/>
      <whenValue  element="neg/npDegreeNegSuffix" attr="checked" value="yes"/>
      <closeParen/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPDegreeNegNoOrSomeClitic">
      <whenValue  element="neg" attr="npDegreeNeg" value="some"/>
      <and/>
      <openParen/>
      <whenValue  element="neg/npDegreeNegProclitic" attr="checked" value="yes"/>
      <or/>
      <whenValue  element="neg/npDegreeNegEnclitic" attr="checked" value="yes"/>
      <closeParen/>
      <or></or>
      <whenValue  element="neg" attr="npDegreeNeg" value="no"/>
      <and/>
      <openParen/>
      <whenValue  element="neg/npDegreeNegProclitic" attr="checked" value="yes"/>
      <or/>
      <whenValue  element="neg/npDegreeNegEnclitic" attr="checked" value="yes"/>
      <closeParen/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNegNPDegreeNegYesOrSome">
      <whenValue  element="neg" attr="npDegreeNeg" value="yes"/>
      <or></or>
      <whenValue  element="neg" attr="npDegreeNeg" value="some"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNegTypeConcordAndNotFrontNo">
      <whenRadio button="NegTypeConcord"/>
      <and/><not/>
      <whenRadio button="NegFrontNo"/>
   </showWhen>  
   <showWhen id="swNegNPDegreeNegNotNone">
      <not/>
      <whenValue  element="neg" attr="npDegreeNeg" value="none"/>
   </showWhen>
   
        <showWhen id="swNotPractical">
                <whenValue  element="paws" attr="outputGrammar" value="True"/>
        </showWhen>
        <showWhen id="swPractical">
                <whenValue  element="paws" attr="outputGrammar" value="False"/>
        </showWhen>
   <showWhen id="swWordOrderSOV">
      <whenValue element="typology" attr="wordOrder" value="SOV"/>
   </showWhen>
   &TechnicalTerms; 
</page>
