<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "..\Data\PAWSSKHtmlMapper.dtd" [
<!ENTITY TechnicalTerms SYSTEM  "TechnicalTerms.xml">
]>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\Transforms\PAWSSKHtmlMapper.xsl"?>
<page id="AdvClFeatures" count="2/3">
   <title level="2">Las cláusulas adverbiales - Ejemplos y características</title>
   <introduction>Los ejemplos en español de adverbios de tiempo con los complementos usados en oraciones completas que se dan en la página anterior se repiten aquí:</introduction>
   <EnglishExample>
      <exItem label="1.">[Desde entonces], Juan ha sido cambiante.</exItem>
      <exItem label="2.">Juan ha estado en casa [desde la semana pasada].</exItem>
      <exItem label="3.">[Puesto que Juan ha vuelto a casa del hospital] él está haciendo mejor.</exItem>
      <exItem label="4.">Juan está sintiendo bien [ahora que él ha vuelto a casa del hospital].</exItem>
      <exItem label="5.">El perro siguió a Susana por todas partes [cuando ella volvió de universidad].</exItem>
      <exItem label="6.">[Cuando ella volvió de universidad], el perro siguió a Susana por todas partes.</exItem>
   </EnglishExample>
   <form section="advcl">
      <prompt>Escriba ejemplos similares de oraciones completas (pero simples) con cláusulas adverbiales de tiempo en su lengua aquí:</prompt>
        <textBox id="AdvlClTemporalExample" dataItem="tempSentExample" cols="50"/>
        <br/>
        <radioGroup>
            <groupName dataItem="advOrNPPos" default="unknown" position="yesHeadDiff">RAdvOrNPPos</groupName>
           <prompt>¿Dónde se presenta el complemento, si es una frase adverbial, una frase nominal o una cláusula, con respecto al adverbio principal?</prompt>
            <radio id="AdvClAdvOrNPPosBefore" dataValue="before">Antes del adverbio</radio>
            <radio id="AdvClAdvOrNPPosAfter" dataValue="after">Después del adverbio</radio>
            <radio id="AdvClAdvOrNPPosEither" dataValue="either">De cualquier lado</radio>
        </radioGroup>
        <br/>
        <instruction id="AdvClTemporalInstruction">In the lexicon, add the following features to the adverb entry, in addition to the feature <feature>temporal</feature>.  Note that the first two features can be added to the same entry, or either or both can be added to the third or fourth sets of features.
<ul>
                <li>If the adverb may have another adverb as its complement, add the feature <feature>takes_Adv</feature>.</li>
                <li>If the adverb may have a nominal phrase complement, add the feature <feature>takes_DP</feature>.</li>
                <li>If the adverb may have an IP complement, add the features <feature>sentential embedded_finite</feature>.</li>
                <li>If the adverb requires a complementizer to be present in its sentential complement (CP), add the features <feature>sentential embedded_finite embedded_CP</feature>.</li>
            </ul>
        </instruction>
        <br/>
      <introduction>Ahora se analizan las frases adverbiales o las cláusulas que expresan razón o propósito.  Pueden consistir en adverbios independientes, por ejemplo <example>por lo tanto</example> y <example>pues</example>, y también en los que toman varios tipos de cláusulas de complemento.  (Los ejemplos como <example>por esta razón</example> y <example>en propósito</example> son frases adposicionales que se traten en <section number="8">Las frases adposicionales</section>.)
         <br/><br/>Algunos ejemplos en español de los adverbios que expresan razón o propósito que tienen complementos clausales son:
        </introduction>
        <EnglishExample>
            <exItem label="1.">Juan fue de prisa al hospital [porque Susana estaba en un accidente].</exItem>
            <exItem label="2.">[Puesto que Juliana dijo que ella tiene gusto de él], José sonríe todo el tiempo.</exItem>
            <exItem label="3.">David fue de prisa al aeropuerto [de modo que él pudiera ver a María antes de que ella se fuera].</exItem>
            <exItem label="4.">Las tropas lanzaron las granadas en el enemigo [para escaparse].</exItem>
            <exItem label="5.">Las tropas lanzaron las granadas en el enemigo [en orden que los presos se escapen].</exItem>
        </EnglishExample>
      <introduction id="AdvClReasonIntroNotPractical" show="swNotPractical">In the examples above, <example>because</example> and <example>since</example> take only <technicalTermRef term="ttFinite"/> IP complements and <example>so</example> takes a finite CP complement.  In contrast, <example>in order</example> takes either a <technicalTermRef term="ttNonfinite"/> IP with a subject which is not expressed or a nonfinite CP complement.   Este es el mismo sistema de complementos como se muestra para <example>gustar</example> y <example>odiar</example> en  <section number="10">Las cláusulas de complemento</section>.
      </introduction>
       <introduction id="AdvClReasonIntroPractical" show="swPractical">En los ejemplos anteriores, <example>porque</example> puede tener una oración <technicalTermRef term="ttFinite">finita</technicalTermRef> como complemento, pero <example>puesto</example> y <example>de modo</example> tienen cláusulas finitas con un complementador como complementos. En cambio, <example>para</example> o <example>en orden</example> tienen una oración o cláusula <technicalTermRef term="ttNonfinite">no finita</technicalTermRef>.  
         </introduction>
        <br/>
      <prompt>Los ejemplos que usted escribió en <section number="3">Las frases adverbiales</section> se muestran abajo. Usted puede agregar ejemplos adicionales en oraciones completas (pero simples) también. <span id="CompNoSpan" show="swCompNo">  Puesto que no hay un complementador para las cláusulas de complemento en su lengua, todos los ejemplos deben tener oraciones como complementos.</span></prompt>
        <textBox id="AdvPReasonExample" section="advp" dataItem="reasonExample" cols="50"/>
        <br/>
        <br/>
        <instruction id="AdvClReasonInstruction">In the lexicon, add the following features to the adverb entry, in addition to the feature <feature>reason</feature>.
<ul>
                <li>If the adverb may have a finite IP complement, add the features <feature>sentential embedded_finite</feature>.</li>
                <li>If the adverb requires a complementizer to be present in its finite sentential complement (CP), add the features <feature>sentential embedded_finite embedded_CP</feature>.</li>
                <li>If the adverb requires either a nonfinite IP with a pro-dropped subject or a nonfinite CP complement, add the features <feature>sentential embedded_-finite embedded_IPpro-dropOrCP</feature>.</li>
            </ul>
        </instruction>
        <br/>
        <buttons>
            <button id="AdvClFeaturesBack" value="Back" goto="AdvClMain.xml"/>
            <button id="AdvClFeaturesNext" value="Next" goto="AdvClTesting.xml" gotoNoGrammar="Contents.htm"/>
        </buttons>
    </form>
   <showWhen id="swCompYes">
      <whenValue element="comp" attr="comp" value="yes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swCompNo">
      <whenValue element="comp" attr="comp" value="no"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNotPractical">
      <whenValue  element="paws" attr="outputGrammar" value="True"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPractical">
      <whenValue  element="paws" attr="outputGrammar" value="False"/>
   </showWhen>
   &TechnicalTerms; 
</page>
