<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- edited with XML Spy v3.5 (http://www.xmlspy.com) by Andy Black (SIL International) -->
<!DOCTYPE page SYSTEM "..\Data\PAWSSKHtmlMapper.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\Templates\PAWSSKHtmlMapper.xsl"?>
<page id="AdvPMain" count="1/7">
	<title>Los adverbios y sus frases</title>
	<introduction>Los adverbios expresan cuatro tipos básicos de información:
<ul>
			<li> tiempo,</li>
			<li> lugar,</li>
			<li>manera, y</li>
	<li>razón o propósito.</li>
		</ul>
		Estos tipos tienen diversas características en cuanto a qué posiciones pueden presentarse y cómo pueden ser modificados. Cada tipo será considerado en su orden correspondiente.
</introduction>
	<introduction>Los adverbios de tiempo son las siguientes palabras en español: <example>ya</example>, <example>entonces</example>, <example>pronto</example>, <example>ahora</example>,
		<example>luego</example>, y <example>siempre</example>.  Muchos idiomas también tienen un adverbio negativo de tiempo, como <example>nunca</example> en español.  Piense en palabras similares en su idioma.
<br/>
		<br/>
		Los adverbios de tiempo necesitan estar distinguido de otros tipos de palabras o de frases que pueden también expresar el tiempo en una oración, por ejemplo: frases nominales <example>anoche</example>,
		<example>el próximo año</example>,  <example>mañana</example>, <example>hace mucho tiempo</example>; frases preposicionales
		<example>durante mucho tiempo</example>, <example>en poco tiempo</example>, <example>a las diez por la noche</example>; y
		cláusulas adverbiales <example>mientras que usted está trabajando</example> y <example>cuando llegó Susana</example>.
</introduction>
	<EnglishExample>
		<exItem>Algunos ejemplos en español incluyendo una palabra de grado como modificador son:</exItem>
		<exItem label="1.">muy pronto.</exItem>
		<exItem label="2.">más luego.</exItem>
		<exItem label="3.">solamente ahora.</exItem>
	</EnglishExample>
	<form section="advp">
		<prompt>Escriba sus ejemplos de los adverbios positivos de tiempo y de cualquier palabra de grado que pueda modificarlos aquí:</prompt>
		<textBox id="AdvPExample" dataItem="temporalExample"/>
		<radioGroup>
			<groupName dataItem="negTemporalType" default="word">RNegTemporalType</groupName>
			<prompt>¿Hay adverbios negativos de tiempo en su idioma que se escriben como palabras independientes?</prompt>
			<radio id="AdvPNegTemporalTypeWord" dataValue="word">Sí</radio>
			<radio id="AdvPNegTemporalTypeAffix" dataValue="affix">No, todos se escriben como un parte del verbo</radio>
			<radio id="AdvPNegTemporalTypeVerb" dataValue="verb">No, hay solamente un afijo negativo verbal, pero puede presentarse con adverbios positivos de tiempo para dar un significado negativo de tiempo</radio>
		</radioGroup>
		<prompt id="AdvPNegTemporalExamplePrompt" show="swAdvPNegTemporalTypeWord">Escriba los adverbios negativos de tiempo aquí:</prompt>
		<prompt id="AdvPNegTemporalExamplePrompt2" show="swAdvPNegTemporalTypeVerb">Escriba algunos ejemplos de adverbios de tiempo con un verbo negativo aquí:</prompt>
		<textBox id="AdvPNegTemporalExample" dataItem="negTemporalExample" show="swAdvPNegTemporalTypeWordOrVerb" rows="3"/>
		<prompt id="AdvPNegTemporalAffixExamplePrompt" show="swAdvPNegTemporalTypeAffix">Escriba algunos ejemplos de los afijos adverbiales negativos de tiempo unidos a los verbos aquí:</prompt>
		<textBox id="AdvPNegTemporalAffixExample" dataItem="negTemporalAffixExample" show="swAdvPNegTemporalTypeAffix" rows="3"/>
		<instruction id="AdvPInstruction">In the lexicon, key the feature <feature>temporal</feature> on all adverbs that express
time.  You can also add this feature to nouns such as <example>night</example>, <example>year</example>,
<example>day</example>, <example>yesterday</example>, <example>tomorrow</example>, <example>time</example>,  and <example>o'clock</example>.
</instruction>
		<instruction id="AdvPNegTemporalTypeWordInstruction" show="swAdvPNegTemporalTypeWord">In the lexicon, key the features <feature>negative temporal</feature>
on all the negative temporal adverbs.  These negative words will be discussed further in <section number="14">Negative Constructions - Adverbial and Auxiliary elements</section>.
</instruction>
		<instruction id="AdvPNegTemporalTypeAffixInstruction" show="swAdvPNegTemporalTypeAffix">In the lexicon, key the feature <feature>negative temporal</feature>
on the affix(es) that express the meaning of 'no when' or 'never'.  These negative elements will be discussed further in <section number="14">Negative Constructions - Adverbial and Auxiliary elements</section>.
</instruction>
		<instruction id="AdvPNegTemporalTypeVerbInstruction" show="swAdvPNegTemporalTypeVerb">In the lexicon, key the feature <feature>negative</feature>
on the affix(es) that express the negation on the verb.  Verbal negation will be discussed further in <section number="9">Basic, Single-clause Sentences - Auxiliaries</section> and in <section number="14">Negative Constructions - Adverbial and Auxiliary elements</section>.
</instruction>
		<br/>
		<br/>
		<buttons>
			<button id="AdvPExamplesBack" value="Back" goto="Contents.htm"/>
			<button id="AdvPExamplesNext" value="Next" goto="AdvPLocative.xml"/>
		</buttons>
	</form>
	<showWhen id="swAdvPNegTemporalTypeWord">
		<whenRadio button="AdvPNegTemporalTypeWord"/>
	</showWhen>
	<showWhen id="swAdvPNegTemporalTypeAffix">
		<whenRadio button="AdvPNegTemporalTypeAffix"/>
	</showWhen>
<showWhen id="swAdvPNegTemporalTypeVerb">
		<whenRadio button="AdvPNegTemporalTypeVerb"/>
</showWhen>
	<showWhen id="swAdvPNegTemporalTypeWordOrVerb">
		<whenRadio button="AdvPNegTemporalTypeWord"/>
<or/>
		<whenRadio button="AdvPNegTemporalTypeVerb"/>
	</showWhen>
</page>
