<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "..\Data\PAWSSKHtmlMapper.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\Templates\PAWSSKHtmlMapper.xsl"?>
<page id="AdvPLocative" count="2/7">
	<title level="2">Los adverbios y sus frases - Los adverbios de lugar</title>
	<introduction>Los adverbios de lugar son las siguientes palabras en español: <example>aquí</example>, <example>allí</example> y <example>allá</example>.  Muchos idiomas también tienen un adverbio negativo de lugar que significa <example>en ninguna parte</example>.
<br/>
		<br/>
		El lugar también se puede expresar con una frase preposicional, por ejemplo: <example>en las montañas</example>, <example>hasta San José</example> y <example>a través del río</example>.  Muchos idiomas permiten sólo una frase nominal, la cual consiste en un nombre propio o una descripción del lugar.
<br/>
		<br/>Piense en cómo los lugares se expresan adentro su idioma. Para los que son adverbios, ¿hay palabras de grado que puedan modificarlos?  En español, los adverbios de lugar se pueden modificar por
		<example>solamente</example> y <example>mero o mismo</example>, como en:
</introduction>
	<EnglishExample>
		<exItem label="1.">solamente aquí.</exItem>
		<exItem label="2.">aquí mismo.</exItem>
		<exItem label="3.">allí mero.</exItem>
	</EnglishExample>
	<form section="advp">
		<prompt>Escriba sus ejemplos de los adverbiales positivos de lugar y de cualquier palabra de grado que puedan modificarlos aquí:</prompt>
		<textBox id="AdvPLocExample" dataItem="locativeExample"/>
		<radioGroup>
			<groupName dataItem="negLocativeType" default="word">RNegLocativeType</groupName>
			<prompt>¿Hay adverbios negativos de lugar que se escriben como palabras independientes en su idioma?</prompt>
			<radio id="AdvPNegLocativeTypeWord" dataValue="word">Sí</radio>
			<radio id="AdvPNegLocativeTypeAffix" dataValue="affix">No, todas se escriben como parte del verbo</radio>
			<radio id="AdvPNegLocativeTypeVerb" dataValue="verb">No, hay solamente un afijo negativo verbal, pero puede presentarse con adverbios positivos de lugar para dar un significado negativo de lugar</radio>
		</radioGroup>
		<prompt id="AdvPNegLocativeExamplePrompt" show="swAdvPNegLocativeTypeWord">Escriba los adverbios negativos de lugar aquí:</prompt>
		<textBox id="AdvPNegLocativeExample" dataItem="negLocativeExample" show="swAdvPNegLocativeTypeWordOrVerb" rows="3"/>
		<prompt id="AdvPNegLocativeAffixExamplePrompt" show="swAdvPNegLocativeTypeAffix">Escriba algunos ejemplos de afijos adverbiales del lugar negativo unido a un verbo aquí:</prompt>
		<prompt id="AdvPNegLocativeExamplePrompt2" show="swAdvPNegLocativeTypeVerb">Escriba algunos ejemplos de los adverbios del lugar con un verbo negativo aquí:</prompt>
		<textBox id="AdvPNegLocativeAffixExample" dataItem="negLocativeAffixExample" show="swAdvPNegLocativeTypeAffix" rows="3"/>
		<instruction id="AdvPLocativeInstruction">In the lexicon, key the feature <feature>locative</feature>
on all adverbs that express location.  You can also add this feature
to nouns and proper names which express location.
</instruction>
		<instruction id="AdvPNegLocativeTypeWordInstruction" show="swAdvPNegLocativeTypeWord">In the lexicon, key the features <feature>negative locative</feature>
on all the negative locative adverbs.  These negative words will be discussed further in <section number="14">Negative Constructions - Adverbial and Auxiliary elements</section>.
</instruction>
		<instruction id="AdvPNegLocativeTypeAffixInstruction" show="swAdvPNegLocativeTypeAffix">In the lexicon, key the feature <feature>negative locative</feature>
on the affix(es) that express the meaning of 'nowhere'.  These negative elements will be discussed further in <section number="14">Negative Constructions - Adverbial and Auxiliary elements</section>.
</instruction>
		<instruction id="AdvPNegLocativeTypeVerbInstruction" show="swAdvPNegLocativeTypeVerb">In the lexicon, key the feature <feature>negative</feature>
on the affix(es) that express the negation on the verb.  Verbal negation will be discussed further in <section number="9">Basic, Single-clause Sentences - Auxiliaries</section> and in <section number="14">Negative Constructions - Adverbial and Auxiliary elements</section>.</instruction>
		<br/>
		<br/>
		<buttons>
			<button id="AdvPLocExamplesBack" value="Back" goto="AdvPMain.xml"/>
			<button id="AdvPLocExamplesNext" value="Next" goto="AdvPManner.xml"/>
		</buttons>
	</form>
	<showWhen id="swAdvPNegLocativeTypeWord">
		<whenRadio button="AdvPNegLocativeTypeWord"/>
	</showWhen>
	<showWhen id="swAdvPNegLocativeTypeAffix">
		<whenRadio button="AdvPNegLocativeTypeAffix"/>
	</showWhen>
<showWhen id="swAdvPNegLocativeTypeVerb">
		<whenRadio button="AdvPNegLocativeTypeVerb"/>
</showWhen>
	<showWhen id="swAdvPNegLocativeTypeWordOrVerb">
		<whenRadio button="AdvPNegLocativeTypeWord"/>
<or/>
		<whenRadio button="AdvPNegLocativeTypeVerb"/>
	</showWhen>
</page>
