<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "..\Data\PAWSSKHtmlMapper.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\Templates\PAWSSKHtmlMapper.xsl"?>
<page id="AdvPReason" count="4/6">
    <title level="2">Frases adverbiales - Los adverbios que expresan razón o propósito</title>
    <introduction>Los adverbios que expresan razón o propósito son <example>por lo tanto</example> y
       <example>pues</example>.  Los adverbios que expresan razón o propósito normalmente no permiten modificadores.<br/><br/>
       La razón o el propósito también se puede expresar con una frase preposicional, por ejemplo  <example>por esta razón</example> o <example>en propósito</example>, y
       con una cláusula adverbial que empieza con <example>porque</example>, <example>desde que</example><example>ya que</example> o <example>para</example>.  La estructura de las cláusulas adverbiales se analiza en  <section number="13">Las cláusulas adverbiales</section>.
</introduction>
    <form section="advp">
       <prompt>Escriba ejemplos de los adverbios independiente que expresan razón o propósito o están al inicio de una cláusula adverbial que expresa razón o propósito aquí:</prompt>
        <textBox id="AdvPReasonExample" dataItem="reasonExample"/>
       <prompt>Escriba ejemplos de frases adposicionales que expresan razón o propósito aquí:</prompt>
       <textBox id="AdvPReasonPPExample" dataItem="reasonPPExample" rows="3"/>
       <prompt>Ahora escriba algunos ejemplos de oraciones completas con los adverbios que expresan razón o propósito o de las cláusulas adverbiales o de frases adposicionales que expresan razón o propósito (con un punto y una nueva línea después de cada ejemplo) aquí:</prompt>
       <textBox id="AdvPReasonSentExample" dataItem="reasonSentExample" rows="5" cols="50"/> 
       <br/>
       <instruction id="AdvPReasonInstruction">In the lexicon, key the feature <feature>reason</feature> on
all adverbs that express reason or purpose, and also on the nouns like <example>reason</example> and <example>purpose</example>.  Any multi-word forms, like <example>in order</example> are best handled as a single entry using <tool>Join Compound</tool>.
       </instruction>
       <br/><br/>
        <buttons>
            <button id="AdvPReasonExamplesBack" value="Back" goto="AdvPManner.xml"/>
           <button id="AdvPReasonExamplesNext" value="Next" goto="AdvPCatMap.xml" gotoNoGrammar="Contents.htm"/>
        </buttons>
    </form>
       <showWhen id="swNotPractical">
          <whenValue  element="paws" attr="outputGrammar" value="True"/>
       </showWhen>
</page>
