<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "..\Data\PAWSSKHtmlMapper.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\Templates\PAWSSKHtmlMapper.xsl"?>
<page id="CoordComparative" count="3/5">
   <title level="2">Las construcciones coordinativas  - Comparativos</title>
   <introduction>Esta sección considera los comparativos que tienen dos oraciones alrededor de la palabra comparativa, aunque en la segunda oración puede faltar el adjetivo. Cubrimos ya los comparativos que son un subtipo de oraciones copulares en <section number="9.5">Las oraciones básicas - Comparativos</section>. Como los comparativos más cortos, estos comparan las calidades o las acciones de los sujetos de las oraciones y pueden tener un verbo copulativo o un verbo de percepción o un verbo de acción, junto con un adjetivo que sea modificado por una palabra o un afijo de grado. Algunos ejemplos de inglés son:</introduction>
   <EnglishExample>
      <exItem label="1.">John is more handsome than Bill is. ‘Juan es más hermoso que Guillermo.'</exItem>
      <exItem label="2.">Sue runs much faster than Mary can run. ‘Susana corre mucho más rápido de lo que María puede correr.'</exItem>
      <exItem label="3.">David appears lots taller than Michael does. ‘David parece mucho más alto que Miguel.'</exItem>  
      <exItem label="4.">Mary looks prettier than Julie looks. ‘María se ve mucho más bonita que Julia aparece.'</exItem>
      <exItem label="5.">John seems more certain of his answers than Sue seems. ‘Juan parece más seguro de sus respuestas que Susana.'</exItem>
   </EnglishExample>
   <introduction>Algunas lenguas no permiten que ninguna parte de la segunda oración sea omitida, más bien aparecen dos oraciones completas, las cuales van a ser comparadas. También, algunas lenguas que no tienen una palabra comparativa independiente que significa ‘than (que)'  en las construcciones comparativas más cortas, simplemente tendrá las dos partes de la oración seguida una de la otra en esta construcción.</introduction>
   <form section="coord" transparent="no">
      <prompt>Escriba ejemplos de oraciones comparativas en su lengua aquí:</prompt>
		<textBox id="CoordComparativeSentExample" dataItem="comparativeSentExample" cols="50"/>
<br/>
      <br/>
      <radioGroup>
         <groupName dataItem="gap" default="yes">RCoordGap</groupName>
         <prompt>¿Su lengua permite que el adjetivo falta en la segunda parte de estas construcciones comparativas más completas?</prompt>
         <radio id="CoordGapYes" dataValue="yes">Sí, puede faltar como en los ejemplos de inglés y español</radio>
         <radio id="CoordGapNo" dataValue="no">No, la oración completa se repite después del comparativo</radio>
      </radioGroup>    
      <br/>
		<br/>
		<buttons>
			<button id="CoordComparativeBack" value="Back" goto="CoordDP.xml"/>
		    <button id="CoordComparativeNext" value="Next" goto="CoordCatMap.xml" gotoNoGrammar="Contents.htm"/>
		</buttons>
	</form>
   <showWhen id="swPPPosPrep">
      <whenValue element="pp" attr="pPos" value="before"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPPPosPost">
      <whenValue element="pp" attr="pPos" value="after"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPPPosBoth">
      <whenValue element="pp" attr="pPos" value="both"/>
      <or/>
      <whenValue element="pp" attr="pPos" value="unknown"/>
   </showWhen>
</page>
