<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "..\Data\PAWSSKHtmlMapper.dtd" [
<!ENTITY TechnicalTerms SYSTEM  "TechnicalTerms.xml">
]>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\Transforms\PAWSSKHtmlMapper.xsl"?>
<page id="FocusMain" count="1/2">
   <title>Las construcciones de foco y tópico</title>
   <introduction>En esta sección se consideran dos tipos de construcciones que se enfocan en un elemento específico. Se presentan los tópicos primero porque tienen el ámbito más amplio y por eso se encuentran fuera de las construcciones de foco.<br/><br/>
      Ejemplo 1 muestra que una sola oración puede tener un tópico y una frase enfocada. En este caso, el tópico <example>Guillermo</example> es introducido por el indicador de tópico <example>en cuanto a</example>,  y después sigue la frase enfocada <example>el fútbol</example>, que se ha desplazado de su posición normal en la oración.  </introduction>
      <EnglishExample>
         <exItem label="1.">En cuanto a Guillermo, el fútbol él juega ___ fantástico. </exItem>
      </EnglishExample>
 <introduction>     
      En esta programa, las construcciones de <technicalTermRef term="ttTopic">tópico</technicalTermRef> se definen como una frase de tópico seguida de una oración o una pregunta completa y generalmente se separan con la puntuación. Se pueden utilizar ciertos indicadores para marcar los tópicos, como en los siguientes ejemplos en español:</introduction>
    <EnglishExample>
        <exItem label="2.">En cuanto a Juan, pienso que él hará a un buen doctor.</exItem>
        <exItem label="3.">El discurso de Juliana, ¿dónde está ella?</exItem>
    </EnglishExample>
    <form section="focus" transparent="no">
<radioGroup id="TopicTable">
    <groupName dataItem="topic" default="no">RTopic</groupName>
   <prompt>¿Permite su lengua un tópico antes o después de una oración o de una pregunta completa, como en los ejemplos en español anteriores? </prompt>
    <radio id="TopicNo" dataValue="no">No</radio>
    <radio id="TopicYes" dataValue="yes">Sí</radio>
</radioGroup>
       <prompt id="TopicYesInstruction" show="swTopicYes">Escriba algunos ejemplos de construcciones de tópico en su lengua aquí: </prompt>
        <textBox id="Topic" show="swTopicYes" dataItem="topicExample" rows="5"/>
<br/>
<radioGroup id="TopicPosTable" show="swTopicYes">
    <groupName dataItem="topicPos" default="unknown" position="yesHead">RTopicPos</groupName>
   <prompt>De acuerdo con los ejemplos, ¿dónde se presenta la frase de tópico con respecto a la oración o a la pregunta principal?</prompt>
    <radio id="TopicPosBefore" dataValue="before">Antes de la oración</radio>
    <radio id="TopicPosAfter" dataValue="after">Después de la oración</radio>
</radioGroup>
<radioGroup id="TopicMarkerTable" show="swTopicYes">
    <groupName dataItem="topicMarker" default="no">RTopicMarker</groupName>
   <prompt>En su lengua, ¿hay una o más palabras especiales o clíticos o afijos que marcan el tópico?</prompt>
   <radio id="TopicMarkerNo" dataValue="no">No, solamente la posición en la oración y posiblemente la puntuación distingue el tópico</radio>
   <radio id="TopicMarkerYesWord" dataValue="yesWord">Sí, ciertas palabras o frases pueden marcar el tópico</radio>
   <radio id="TopicMarkerYesClitic" dataValue="yesClitic">Sí, el tópico se marca con un clítico</radio>
   <radio id="TopicMarkerYesAffix" dataValue="yesAffix">Sí, el tópico se marca por un afijo</radio>
</radioGroup>
       <prompt id="TopicMarkerYesWordInstruction" show="swTopicMarkerYesWord">Escriba los indicadores de tópico que su lengua utiliza en el campo siguiente. Si el indicador es una frase, como ‘en cuanto a' o ‘el discurso de' en español, escriba la frase junta en la misma línea.</prompt>
       <textBox id="TopicMarker" show="swTopicMarkerYesWord" dataItem="topicMarkerExample" rows="4"/>
       <checkboxGroup id="TopicMarkerPosTable" show="swTopicMarkerYesWord">
          <prompt><br/>¿Dónde se presenta el indicador de tópico con respecto al tópico mismo? Seleccione todas las opciones que son correctas en su lengua</prompt>
          <checkbox id="TopicMarkerPosBefore" dataItem="topicMarkerBefore">Antes de la frase sí mismo de tópico</checkbox>
          <checkbox id="TopicMarkerPosAfter" dataItem="topicMarkerAfter">Después de la frase sí mismo de tópico</checkbox>
          <checkbox id="TopicMarkerPosBoth" dataItem="topicMarkerBoth">En ambos lados en la misma frase de tópico</checkbox>
          <checkbox id="TopicMarkerPosOther" dataItem="topicMarkerOther">En mi lengua, el indicador de tópico puede presentarse: <textBox  id="TopicMarkerOtherContent" dataItem="topicMarkerOther" rows="2"/></checkbox>
       </checkboxGroup>
       <prompt id="TopicMarkerPosNoCheckPrompt" show="swTopicMarkerYesWordAndNoCheck">ADVERTENCIA: Usted necesita seleccionar al menos una opción para describir dónde se presenta el indicador de tópico en su lengua, o cambia su respuesta de arriba a ‘No, solamente la posición en la oración y posiblemente la puntuación distingue el tópico’.  En este caso, no debe ser ningún ejemplo de indicadores de tópico en el campo de arriba.tampoco.</prompt>
       
       <radioGroup id="TopicMarkerRequiredTable" show="swTopicMarkerYesWord">
          <groupName dataItem="topicMarkerRequired" default="no">RTopicMarkerRequired</groupName>
          <prompt>¿Se requiere un indicador de tópico siempre que haya una frase de tópico?</prompt>
          <radio id="TopicMarkerRequiredNo" dataValue="no">No, es opcional</radio>
          <radio id="TopicMarkerRequiredYes" dataValue="yes">Sí, un indicador de tópico se requiere en cada frase de tópico</radio>
       </radioGroup>
       
       <instruction id="TopicMarkerEitherInstruction" show="swTopicMarkerYesWordEitherSide">In the lexicon, add the feature <feature>topic-initial</feature> to the topic markers which can only appear before the topic itself.  Add the feature <feature>topic-final</feature> to the topic markers which can only appear after the topic itself.  Do not add either feature to topic markers which can appear on either side of the topic. </instruction>
       <instruction id="TopicMarkerYesWordInstruction2" show="swTopicMarkerYesWord">In the lexicon, add the feature <feature>makeTopicM</feature> to each topic marker to change the category for the syntax.  (If the word can also be used in other ways, make a separate entry for each use.)  If  the marker is a phrase, such as ‘as for’ or ‘speaking of’ in English, you will need to key them as a single entry with an underscore between the words and use the <tool>Join Compound</tool> program within <tool>CARLA Studio</tool>.</instruction>
       
       <prompt id="TopicMarkerYesCliticInstruction" show="swTopicMarkerYesClitic">Escriba los clíticos que su lengua utiliza para indicadores de tópico en el siguiente campo, con un signo igual para mostrar en qué lado se une al tópico.</prompt>
       <textBox id="TopicMarkerClitic" show="swTopicMarkerYesClitic" dataItem="topicMarkerCliticExample" rows="4"/>
       <instruction id="TopicMarkerYesCliticInstruction2" show="swTopicMarkerYesClitic">In the lexicon, add the feature <feature>topic</feature> to each topic marker clitic.</instruction>
       <prompt id="TopicMarkerYesAffixInstruction" show="swTopicMarkerYesAffix">Escriba los afijos que su lengua utiliza para indicadores de tópico en el siguiente campo, con un guión para mostrar en qué lado se une al tópico.</prompt>
       <textBox id="TopicMarkerAffix" show="swTopicMarkerYesAffix" dataItem="topicMarkerAffixExample" rows="4"/>
<br/>
<instruction id="TopicMarkerYesAffixInstruction2" show="swTopicMarkerYesAffix">In the lexicon, add the feature <feature>topic</feature> to each topic marker affix.</instruction>
       <br/>
       <instruction id="TopicCommaInstruction">Note that the comma is important in topic constructions and may be useful in disambiguating topics from other types of constructions.  As mentioned in <section number="15">Coordination Constructions - Lists and Appositives</section>, you can choose to make the comma (,) a word-formation character in <tool>CarlaStudio</tool>. Then make it a suffix or enclitic that can go on any word category and give it the feature <feature>comma</feature>.  The PC-Patr grammar constraints to disambiguate via commas are already provided, but you will need to activate them by removing the comment character in the S rule(s) including a TopicP.</instruction>
       <br/>
       <introduction>Las construcciones de <technicalTermRef term="ttFocus">foco</technicalTermRef> también tienen  una frase nominal que se presenta al principio o al final de la oración y se pueden separar con puntuación.  Sin embargo, en contraste con los tópicos, las frases enfocadas se mueven de su posición normal en la oración dejándola vacía.
          Ciertos indicadores, como ‘solamente' en español, se pueden utilizar para marcar la frase enfocada. Las construcciones de foco no se utilizan con frecuencia en lenguas del orden SVO, puesto que el sujeto es generalmente en foco y es ya primer en el orden normal.  
          Las lenguas con otros órdenes de la palabra, como lenguas del orden VSO, pueden hacer el uso extenso de construcciones de foco. Algunos ejemplos en español de las construcciones de foco son:
       </introduction>
       <EnglishExample>
          <exItem label="4.">De las muchachas, tengo gusto  __.</exItem>
          <exItem label="5.">El fútbol, Guillermo juega __ fantástico.</exItem>
          <exItem label="6.">A solamente ese muchacho, Juan golpeó  __ .</exItem>
       </EnglishExample>
       <radioGroup id="FocusTable">
    <groupName dataItem="focus" default="no">RFocus</groupName>
    <prompt><br/>¿Permite su lengua que una frase enfocada sea desplazada antes o después del resto de la oración de su posición normal?</prompt>
    <radio id="FocusNo" dataValue="no">No</radio>
    <radio id="FocusYes" dataValue="yes">Sí</radio>
</radioGroup>
<prompt id="FocusYesInstruction" show="swFocusYes">Escriba algunos ejemplos de construcciones de foco en su lengua aquí:</prompt>
        <textBox id="Focus" show="swFocusYes" dataItem="focusExample" rows="5"/>
<br/>
<radioGroup id="FocusPosTable" show="swFocusYes">
    <groupName dataItem="focusPos" default="unknown" position="yesHead">RFocusPos</groupName>
    <prompt>De acuerdo con los ejemplos, ¿dónde se presenta la frase enfocada con respecto al resto de la oración?</prompt>
   <radio id="FocusPosBefore" dataValue="before">Antes de la oración</radio>
   <radio id="FocusPosAfter" dataValue="after">Después de la oración</radio>
</radioGroup>
<radioGroup id="FocusMarkerTable" show="swFocusYes">
    <groupName dataItem="focusMarker" default="no">RFocusMarker</groupName>
    <prompt>En su lengua, ¿hay una o más palabras especiales o clíticos o afijos que indican las palabras o frases enfocadas?</prompt>
    <radio id="FocusMarkerNo" dataValue="no">No, solamente la posición en la oración y posiblemente la puntuación distingue a la frase enfocada</radio>
    <radio id="FocusMarkerYesWord" dataValue="yesWord">Sí, ciertas palabras o frases pueden marcar la frase enfocada</radio>
    <radio id="FocusMarkerYesClitic" dataValue="yesClitic">Sí, la frase enfocada se marca con un clítico</radio>
    <radio id="FocusMarkerYesAffix" dataValue="yesAffix">Sí, la frase enfocada se marca con un afijo</radio>
</radioGroup>
       <prompt id="FocusMarkerYesWordInstruction" show="swFocusMarkerYesWord">Escriba los indicadores de foco que su lengua utiliza en el siguiente campo. Si el indicador es una frase, escriba la frase junta en la misma línea.</prompt>
       <checkboxGroup id="FocusMarkerPosTable" show="swFocusMarkerYesWord">
          <prompt><br/>¿Dónde se presenta el indicador de foco con respecto a la frase enfocada sí mismo? Seleccione todas las opciones que son correctas en su lengua</prompt>
          <checkbox id="FocusMarkerPosBefore" dataItem="focusMarkerBefore">Antes de la frase enfocada sí mismo</checkbox>
          <checkbox id="FocusMarkerPosAfter" dataItem="focusMarkerAfter">Después de la frase enfocada sí mismo</checkbox>
          <checkbox id="FocusMarkerPosBoth" dataItem="focusMarkerBoth">En ambos lados de la frase enfocada sí mismo</checkbox>
          <checkbox id="FocusMarkerPosOther" dataItem="focusMarkerOther">En mi lengua, el indicador de foco puede presentarse: <textBox  id="FocusMarkerOtherContent" dataItem="focusMarkerOther" rows="2"/></checkbox>
       </checkboxGroup>
       <prompt id="FocusMarkerPosNoCheckPrompt" show="swFocusMarkerYesWordAndNoCheck">ADVERTENCIA: Usted necesita seleccionar al menos una opción para describir dónde se presenta el indicador de foco en su lengua, o cambia su respuesta arriba a ‘No, solamente la posición en la oración y posiblemente la puntuación distingue la frase enfocada’.  En este caso, no debe ser ningún ejemplo de indicadores de foco en el campo de arriba.tampoco.</prompt>
          <radioGroup id="FocusMarkerRequiredTable" show="swFocusMarkerYesWord">
             <groupName dataItem="focusMarkerRequired" default="no">RFocusMarkerRequired</groupName>
             <prompt>¿Se requiere un indicador de foco siempre que haya una frase enfocada?</prompt>
             <radio id="FocusMarkerRequiredNo" dataValue="no">No, es opcional</radio>
             <radio id="FocusMarkerRequiredYes" dataValue="yes">Sí, un indicador de foco se requiere en cada frase enfocada</radio>
          </radioGroup>
       <instruction id="FocusMarkerEitherNoInstruction" show="swFocusMarkerYesWordEitherSide">In the lexicon, add the feature <feature>focus-initial</feature> to the focus markers which can only appear before the focused phrase or word itself.  Add the feature <feature>focus-final</feature> to the focus markers which can only appear after the focused phrase or word  itself.  Do not add either feature to focus markers which can appear on either side of the focused phrase or word. </instruction>
       <instruction id="FocusMarkerYesWordInstruction2" show="swFocusMarkerYesWord">In the lexicon, add the feature <feature>makeFocusM</feature> to each focus marker to change the category for the syntax. (If the word can also be used in other ways, make a separate entry for each use.)  If  the marker is a phrase, you will need to key them as a single entry with an underscore between the words and use the <tool>Join Compound</tool> program within <tool>CARLA Studio</tool>.</instruction>
       
       
       <prompt id="FocusMarkerYesCliticInstruction" show="swFocusMarkerYesClitic">Escriba los clíticos que su lengua utiliza para indicadores de foco en el siguiente campo, con un guión para mostrar en qué lado se une a la frase enfocada.</prompt>
       <textBox id="FocusMarkerClitic" show="swFocusMarkerYesClitic" dataItem="focusMarkerCliticExample" rows="4"/>
       <instruction id="FocusMarkerYesCliticInstruction2" show="swFocusMarkerYesClitic">In the lexicon, add the feature <feature>focus</feature> to each focus marker clitic.</instruction>
       <prompt id="FocuswMarkerYesAffixInstruction" show="swFocusMarkerYesAffix">Escriba los afijos que su lengua utiliza para indicadores de foco en el siguiente campo, con un guión para mostrar en qué lado se une a la frase enfocada.</prompt>
       <textBox id="FocusMarkerAffix" show="swFocusMarkerYesAffix" dataItem="focusMarkerAffixExample" rows="4"/>
       <br/>
<instruction id="FocusMarkerYesAffixInstruction2" show="swFocusMarkerYesAffix">In the lexicon, add the feature <feature>focus</feature> to each focus marker affix.</instruction>
        <br/>
       <buttons>
          <button id="FocusMainBack" value="Back" goto="Contents.htm"/>
          <button id="FocusMainNext" value="Next" goto="FocusTesting.xml" gotoNoGrammar="Contents.htm"/>
       </buttons>
    </form>
   <showWhen id="swTopicYes">
      <whenRadio button="TopicYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swTopicMarkerYesWord">
      <whenRadio button="TopicYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="TopicMarkerYesWord"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swTopicMarkerYesClitic">
      <whenRadio button="TopicYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="TopicMarkerYesClitic"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swTopicMarkerYesAffix">
      <whenRadio button="TopicYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="TopicMarkerYesAffix"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swTopicMarkerYesWordEitherSide">
      <whenRadio button="TopicYes"/>
      <and/>        
      <whenRadio button="TopicMarkerYesWord"/>
      <and/> 
      <whenCheckbox button="TopicMarkerPosBoth"/>
      <or/> 
      <whenRadio button="TopicYes"/>
      <and/>        
      <whenRadio button="TopicMarkerYesWord"/>
      <and/> 
      <whenCheckbox button="TopicMarkerPosBefore"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="TopicMarkerPosAfter"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swTopicMarkerYesWordAndNoCheck">
      <whenRadio button="TopicYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="TopicMarkerYesWord"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="TopicMarkerPosBefore"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="TopicMarkerPosAfter"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="TopicMarkerPosBoth"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="TopicMarkerPosOther"/>
   </showWhen>
   
   <showWhen id="swFocusYes">
      <whenRadio button="FocusYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swFocusMarkerYesWord">
      <whenRadio button="FocusYes"/>
      <and/>      <whenRadio button="FocusMarkerYesWord"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swFocusMarkerYesClitic">
      <whenRadio button="FocusYes"/>
      <and/>        <whenRadio button="FocusMarkerYesClitic"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swFocusMarkerYesAffix">
      <whenRadio button="FocusYes"/>
      <and/>       <whenRadio button="FocusMarkerYesAffix"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swFocusMarkerYesWordEitherSide">
      <whenRadio button="FocusYes"/>
      <and/>        
      <whenRadio button="FocusMarkerYesWord"/>
      <and/> 
      <whenCheckbox button="FocusMarkerPosBoth"/>
      <or/> 
      <whenRadio button="FocusYes"/>
      <and/>        
      <whenRadio button="FocusMarkerYesWord"/>
      <and/> 
      <whenCheckbox button="FocusMarkerPosBefore"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="FocusMarkerPosAfter"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swFocusMarkerYesWordAndNoCheck">
      <whenRadio button="FocusYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="FocusMarkerYesWord"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="FocusMarkerPosBefore"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="FocusMarkerPosAfter"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="FocusMarkerPosBoth"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="FocusMarkerPosOther"/>
   </showWhen>
   &TechnicalTerms; 
   
</page>
