<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "..\Data\PAWSSKHtmlMapper.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\Transforms\PAWSSKHtmlMapper.xsl"?>
<page id="IPComparative" count="2/3">
   <title level="2">Las oraciones básicas - Comparativas y superlativas</title>
   <introduction>Las oraciones comparativas son un subclase de oraciones copulativas. Consideraremos dos tipos que clasifiquen dos entidades (objetos o personas) como igual, después las comparativas en que una entidad (objeto o persona) se considera mejor que la otra, entonces las superlativas. Todos estos tipos normalmente pueden utilizar un verbo copulativo o un verbo de percepción.
      <br></br><br/>
      La comparación de iguales puede utilizar un sustantivo o un adjetivo para la comparación.  La construcción nominal de igualdad utiliza una fórmula que significa ‘el mismo Sustantivo que' entre dos frases nominales. Algunos ejemplos en español son:    
   </introduction>
   <EnglishExample>
      <exItem label="1.">Las cortinas se ven del mismo color que las paredes.</exItem>
      <exItem label="2.">Su mochila es del mismo tamaño que la mía.</exItem>
      <exItem label="3.">Susana tiene el mismo peinado que Maria.</exItem>  
   </EnglishExample>
   <form section="ip">
      <prompt>Escriba ejemplos similares en su lengua aquí:</prompt>
      <textBox id="IPComparativeSameExample" dataItem="sameExample" cols="50"/>   
      <br/><br/>
      <radioGroup>
         <groupName dataItem="same" default="yes">RIPCopComparativeSame</groupName>
         <prompt>¿Tiene su lengua una palabra independiente que significa ‘mismo' usada en este tipo de comparativo nominal entre dos entidades (objetos o personas) iguales?</prompt>
         <radio id="IPCopComparativeSameYes" dataValue="yes">Sí</radio>
         <radio id="IPCopComparativeSameAttaches" dataValue="attaches">Se usa un clítico o un afijo en el sustantivo de comparación, no una palabra independiente</radio>
         <radio id="IPCopComparativeSameNo" dataValue="no">No, solamente la presencia de las dos frases nominales y el sustantivo con el predicado copulativo señalan un comparativo nominal de igualdad</radio>
      </radioGroup>
      <prompt id="IPCopComparativeSameWord" show="swIPCopComparativeSameYes">Escriba la(s) palabra(s) que significa ‘mismo' aquí: </prompt>     
      <textBox id="IPExamplesComparativeSameWordExample" dataItem="sameWordExample" rows="3" show="swIPCopComparativeSameYes"/>
      <prompt id="IPCopComparativeSameAffix" show="swIPCopComparativeSameAttaches">Escriba los afijos o clíticos que significa ‘mismo' aquí, con una indicación del guión o signo igual en el lado que se une al sustantivo:</prompt>     
      <textBox id="IPExamplesComparativeSameAffixExample" dataItem="sameAffixExample" rows="3" show="swIPCopComparativeSameAttaches"/>       
      <instruction id="IPCopComparativeSameWordInstruction" show="swIPCopComparativeSameYes">In the lexicon, key the feature <feature>equalN</feature> on the comparative degree words meaning ‘same’.  Since these words can most likely also be used as regular adjectives, you will need to make a separate lexical entry for this form and give it the category <category>Deg</category>.</instruction>
      <instruction id="IPCopComparativeSameAffixInstruction" show="swIPCopComparativeSameAttaches">In the lexicon, key the feature <feature>equalN</feature> on the comparative degree affixes or clitics meaning ‘same’.</instruction>
      <br/><br/>
      <radioGroup>
         <groupName dataItem="compareN" default="yes">RIPCopCompareN</groupName>
         <prompt>¿Tiene su lengua una conjunción comparativa que significa ‘que' que se presenta antes de la segunda frase nominal en este comparativo nominal entre dos entidades (objetos o personas) iguales?</prompt>
         <radio id="IPCopCompareNYes" dataValue="yes">Sí</radio>
         <radio id="IPCopCompareNNo" dataValue="no">No</radio>
      </radioGroup>
      <prompt id="IPCopCompareNWord" show="swIPCopCompareNYes">Escriba la conjunción comparativa que significa ‘que' aquí:</prompt>     
      <textBox id="IPExamplesCompareNWordExample" dataItem="compareNExample" rows="3" show="swIPCopCompareNYes"/>
      <instruction id="IPCopCompareNWordInstruction" show="swIPCopCompareNYes">In the lexicon, key the feature <feature>compareN</feature> on the comparative conjunction words meaning “as” used in this construction.  This entry also needs to have the category <category>Conj</category>, either by entering it directly into the category field or by using the feature <feature>makeConj</feature>.</instruction>
      <br/><br/>       
      <introduction>El segundo tipo de comparación de iguales utiliza un adjetivo para la comparación. Esta construcción utiliza una fórmula que significa ‘es tan Adjetivo como' entre dos frases nominales. Algunos ejemplos en español son:</introduction>  
      <EnglishExample>
         <exItem label="4.">Juan es tan amistoso como Guillermo.</exItem>
         <exItem label="5.">Susana es tan veloz como Maria.</exItem>
         <exItem label="6.">David parece tan alto como Miguel.</exItem> 
      </EnglishExample>
      <br/><br/>       
      <prompt>Escriba ejemplos similares en su lengua aquí:</prompt>
      <textBox id="IPComparativeAsExample" dataItem="asExample" cols="50"/>   
      <br/><br/>
      <radioGroup>
         <groupName dataItem="as" default="yes">RIPCopComparativeAs</groupName>
         <prompt>¿Tiene su lengua una palabra independiente que significa ‘tan' utilizado en los comparativos adjetivales entre dos entidades (objetos o personas) iguales?</prompt>
         <radio id="IPCopComparativeAsYes" dataValue="yes">Sí</radio>
         <radio id="IPCopComparativeAsNo" dataValue="no">No, el significado ‘tan' está implícito</radio>
      </radioGroup>
      <prompt id="IPCopComparativeAsWord" show="swIPCopComparativeAsYes">Escriba la(s) palabra(s) comparativa(s) que significa ‘tan' aquí:</prompt>     
      <textBox id="IPComparativeAsWordExample" dataItem="asWordExample" rows="3" show="swIPCopComparativeAsYes"/>
      <instruction id="IPCopComparativeAsWordInstruction" show="swIPCopComparativeAsYes">In the lexicon, key the feature <feature>equalAdj</feature> on the comparative degree words meaning ‘as’ which are used before the adjective.  These words also need to have the category <category>Deg</category> and are distinct lexical entries from the comparative conjunctions.</instruction>
      <br/><br/>
      <radioGroup>
         <groupName dataItem="compareAdj" default="yes">RIPCopCompareAdj</groupName>
         <prompt>¿Tiene su lengua una conjunción comparativa que significa ‘como' que se presenta antes de la segunda parte en las comparativas adjetivales entre dos partes iguales?</prompt>
         <radio id="IPCopCompareAdjYes" dataValue="yes">Sí</radio>
         <radio id="IPCopCompareAdjNo" dataValue="no">No</radio>
      </radioGroup>
      <prompt id="IPCopCompareAdjWord" show="swIPCopCompareAdjYes">Escriba la conjunción comparativa que significa ‘como' utilizado antes de la segunda parte aquí:</prompt>     
      <textBox id="IPExamplesCompareAdjWordExample" dataItem="compareAdjExample" rows="3" show="swIPCopCompareAdjYes"/>
      <instruction id="IPCopCompareAdjWordInstruction" show="swIPCopCompareAdjYes">In the lexicon, key the feature <feature>compareAdj</feature> on the word(s) meaning “as” used in the second part of this construction.  The entry also needs to have the category <category>Conj</category>.  If this comparative conjunction is the same one used in the previous construction, you may simply add the feature <feature>compareAdj</feature> to that lexical entry.</instruction>
      <br/><br/>
      <introduction>Los comparativos en que una entidad (objeto o persona) se considera mejor que la otra comparan dos frases nominales utilizando una palabra comparativa que significa ‘que' , e incluya cualquier cópula usada en la lengua , o un verbo de percepción.  Un indicador de grado se presenta en el adjetivo predicativo o la frase nominal.  
         Los ejemplos de inglés en 7-11 muestran que el indicador de grado puede ser una palabra independiente o un afijo en el adjetivo predicativo.
         <br/><br/>Observe que existe una cópula implicada que sigue la frase nominal final en los ejemplos. Un tipo más complejo de comparativo tiene una oración en el lugar de la segunda frase nominal. Estos serán cubiertos abajo.</introduction>
      <EnglishExample>
         <exItem label="7.">John is more handsome than Bill. ‘Juan es más guapo que Guillermo.'</exItem>
         <exItem label="8.">Sue is a poorer runner than Mary. ‘Susana es peor corredora que Maria.'</exItem>
         <exItem label="9.">David appears taller than Michael. ‘David parece más alto que Miguel.'</exItem>  
         <exItem label="10.">Mary looks prettier than Julie. ‘Maria parece más bonita que Julia.'</exItem>
         <exItem label="11.">John seems less certain of his answers than Sue. ‘Juan parece menos seguro de sus respuestas que Susana.'</exItem>
      </EnglishExample>
      <prompt>Escriba ejemplos similares en su lengua aquí:</prompt>
      <textBox id="IPExamplesComparativeExample" dataItem="comparativeExample" cols="50"/>   
      <br/><br/>
      <radioGroup>
         <groupName dataItem="comparative" default="yes">RIPCopComparative</groupName>
         <prompt>¿Tiene su lengua una palabra independiente que significa ‘que' utilizada en los comparativos?</prompt>
         <radio id="IPCopComparativeYes" dataValue="yes">Sí</radio>
         <radio id="IPCopComparativeNo" dataValue="no">No, solamente la presencia de las dos frases nominales y la palabra de grado con el predicado copulativo señalan un comparativo </radio>
      </radioGroup>
      <prompt id="IPCopComparativeWord" show="swIPCopComparativeYes">Escriba la(s) palabra(s) comparativa(s) que significa ‘que' aquí:</prompt>     
      <textBox id="IPExamplesComparativeWordExample" dataItem="comparativeWordExample" rows="3" show="swIPCopComparativeYes"/>
      <instruction id="IPCopComparativeWordInstruction" show="swIPCopComparativeYes">In the lexicon, key the feature <feature>comparative</feature> on the words meaning ‘than’.  The lexical entry or entires also needs to have the category <category>Conj</category>, either by entering it directly into the category field or by using the feature <feature>makeConj</feature>.</instruction>
      <br/><br/>
      <radioGroup>
         <groupName dataItem="comparativeAdj" default="no">RIPCopComparativeAdj</groupName>
         <prompt>¿Tiene su lengua un afijo que pueda expresar el grado de comparación en adjetivos?</prompt>
         <radio id="IPCopComparativeAdjNo" dataValue="no">No, solamente una palabra independiente de grado se utiliza con adjetivos predicativos y frases nominales</radio>
         <radio id="IPCopComparativeAdjYes" dataValue="yes">Sí, y se utiliza siempre con adjetivos predicativos en oraciones comparativas</radio>
         <radio id="IPCopComparativeAdjBoth" dataValue="both">Sí, pero algunos adjetivos predicativos utilizan los afijos y otros utilizan la palabra independiente de grado en oraciones comparativas</radio>           
      </radioGroup>
      <prompt id="IPCopComparativeAffix" show="swIPCopComparativeAdjYesOrBoth">Escriba los afijos comparativos utilizados en adjetivos aquí (con una indicación del guión en el lado que se une): </prompt>     
      <textBox id="IPExamplesComparativeAffixExample" dataItem="comparativeAffixExample" rows="3" show="swIPCopComparativeAdjYesOrBoth"/>       
      <instruction id="IPCopComparativeAffixInstruction" show="swIPCopComparativeAdjYesOrBoth">Key the feature <feature>comparative_prefix</feature> or the feature <feature>comparative_suffix</feature> on the appropriate lexical entries.</instruction>
      <br/>
      <prompt id="IPCopComparativeDegBoth" show="swIPCopComparativeAdjDeg">Escriba las palabras de grado comparativas utilizadas con adjetivos predicativos y nominales predicativos aquí, incluyendo estos que significan ‘más’, ‘mucho’, ‘menos’ y ‘peor’:</prompt>          
      <prompt id="IPCopComparativeDeg" show="swIPCopComparativeAdjYes">Escriba las palabras de grado comparativas utilizadas con nominales predicativos aquí, incluyendo estos que significan ‘más’, ‘menos’ y ‘peor’:</prompt>     
      <textBox id="IPExamplesComparativeDegExample" dataItem="comparativeDegExample" rows="3"/>       
      <instruction id="IPCopComparativeDegInstruction">Key the feature <feature>comparative</feature> on the appropriate degree words in the lexicon. The lexical entry or entires also needs to have the category <category>Deg</category>, either by entering it directly into the category field or by using the feature <feature>makeDeg</feature>.</instruction>
 <br/><br/>
      <introduction>Ahora consideremos comparativas que consisten en dos oraciones alrededor la conjunción comparativa, aunque a la segunda frase le pueda faltar el adjetivo. Como las comparativas más cortas, estas comparan las calidades o las acciones de los sujetos de las oraciones y pueden tener un verbo copulativo o un verbo de percepción o un verbo de acción, junto con un adjetivo que sea modificado por una palabra o un afijo de grado. Algunos ejemplos en inglés son:</introduction>
      <EnglishExample>
         <exItem label="12.">John is more handsome than Bill is. ‘Juan es más hermoso que Guillermo.'</exItem>
         <exItem label="13.">Sue runs much faster than Mary can run. ‘Susana corre mucho más rápido de lo que María puede correr.'</exItem>
         <exItem label="14.">David appears lots shorter than Michael does. ‘David parece mucho más corto que Miguel.'</exItem>  
         <exItem label="15.">Mary looks prettier than Julie looks. ‘María se ve mucho más bonita que Julia aparece.'</exItem>
         <exItem label="16.">John seems less certain of his answers than Sue seems. ‘Juan parece menos seguro de sus respuestas que Susana.'</exItem>
      </EnglishExample>
      <introduction>Algunas lenguas no permiten que ninguna parte de la segunda oración sea omitida, más bien aparecen dos oraciones completas, las cuales van a ser comparadas. También, algunas lenguas que no tienen una palabra comparativa independiente que significa ‘than (que)'  en las construcciones comparativas más cortas, simplemente tendrá las dos partes de la oración seguida una de la otra en esta construcción.</introduction>
      <prompt><br/>Escriba ejemplos de oraciones comparativas en su lengua aquí:</prompt>
         <textBox id="CoordComparativeSentExample" dataItem="comparativeSentExample" cols="50"/>
         <br/>
         <br/>
         <radioGroup>
            <groupName dataItem="gap" default="yes">RCoordGap</groupName>
            <prompt>¿Su lengua permite que el adjetivo falte en la segunda parte de estas construcciones comparativas más completas?</prompt>
            <radio id="CoordGapYes" dataValue="yes">Sí, puede faltar como en los ejemplos de inglés y español</radio>
            <radio id="CoordGapNo" dataValue="no">No, la oración completa se repite después del comparativo</radio>
         </radioGroup>    
          <br/>
      <br/>
      <introduction>Los superlativos son otro subclase de oraciones copulativos, directamente relacionados con los comparativos. Comparan una frase nominal con algo plural que puede expresarse como frase adposicional o simplemente estar implícito. Como las comparativas, las superlativas incluyen cualquier cópula usada en la lengua o un verbo de percepción, junto con el indicador de grado en el adjetivo predicativo o la frase nominal. Los ejemplos de inglés en 17-21 muestran que el indicador de grado superlativo puede ser una palabra independiente o un afijo en el adjetivo predicativo. </introduction>
      <EnglishExample>
         <exItem label="17.">John is the most handsome of the boys. ‘Juan es el más guapo de los muchachos.'</exItem>
         <exItem label="18.">Sue is the worst runner (in the class). ‘Susana es el peor corredora (en la clase).'</exItem>
         <exItem label="19.">David appears (to be) the tallest (of all). ‘David aparece (ser) el más alto (de todos).'</exItem>  
         <exItem label="20.">Mary looks prettiest. ‘Maria parece la más bonita.'</exItem>
         <exItem label="21.">John seems the least certain of his answers of all my students. ‘Juan parece el menos seguro de sus respuestas de todos mis estudiantes.'</exItem>
      </EnglishExample>
      <prompt>Escriba ejemplos similares en su lengua aquí:</prompt>
      <textBox id="IPExamplesSuperlativeExample" dataItem="superlativeExample" cols="50"/>     
      <br/>
      <prompt id="IPCopSuperlativeAffix" show="swIPCopComparativeAdjYesOrBoth">Escriba los afijos superlativos usados en adjetivos aquí (con una indicación del guión en el lado que se une):</prompt>     
      <textBox id="IPExamplesSuperlativeAffixExample" dataItem="superlativeAffixExample" rows="3" show="swIPCopComparativeAdjYesOrBoth"/>     
      <instruction id="IPCopSuperlativeAffixInstruction" show="swIPCopComparativeAdjYesOrBoth">Key the feature <feature>superlative_prefix</feature> or the feature <feature>superlative_suffix</feature> on the appropriate lexical entries.</instruction>
      <br/>
      <prompt id="IPCopSuperlativeDegBoth" show="swIPCopComparativeAdjDeg">Escriba las palabras de grado superlativas utilizadas con adjetivos predicativos y nominales predicativos aquí, incluyendo estos que significan ‘el más’, ‘el mayor’, ‘el menos’ y ‘el peor’:</prompt>     
      <prompt id="IPCopSuperlativeDeg" show="swIPCopComparativeAdjYes">Escriba las palabras de grado superlativas utilizadas con nominales predicativos aquí, incluyendo estos que significan ‘el mayor’ and ‘el peor’:</prompt>
      <textBox id="IPExamplesSuperlativeDegExample" dataItem="superlativeDegExample" rows="3"/>       
      <instruction id="IPCopSuperlativeDegInstruction">Key the feature <feature>superlative</feature> on the appropriate degree words in the lexicon. The lexical entry or entires also needs to have the category <category>Deg</category>, either by entering it directly into the category field or by using the feature <feature>makeDeg</feature>.</instruction>
      <br/>
      <br/>              
      <buttons>
         <button id="IPComparativeBack" value="Back" goto="IPCop.xml"/>
         <button id="IPComparativeNext" value="Next" goto="IPExist.xml"/>
      </buttons>
   </form>
   <showWhen id="swHeadInitial">
      <whenValue element="typology" attr="wordOrder" value="SVO"/>
      <or/>
      <whenValue element="typology" attr="wordOrder" value="VOS"/>
      <or/>
      <whenValue element="typology" attr="wordOrder" value="VSO"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swHeadFinal">
      <whenValue element="typology" attr="wordOrder" value="SOV"/>
      <or/>
      <whenValue element="typology" attr="wordOrder" value="OVS"/>
      <or/>
      <whenValue element="typology" attr="wordOrder" value="OSV"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swIPCopComparativeSameYes">
      <whenRadio button="IPCopComparativeSameYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swIPCopComparativeSameAttaches">
      <whenRadio button="IPCopComparativeSameAttaches"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swIPCopCompareNYes">
      <whenRadio button="IPCopCompareNYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swIPCopComparativeAsYes">
      <whenRadio button="IPCopComparativeAsYes"/>
   </showWhen> 
   <showWhen id="swIPCopCompareAdjYes">
      <whenRadio button="IPCopCompareAdjYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swIPCopComparativeYes">
      <whenRadio button="IPCopComparativeYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swIPCopComparativeAdjYesOrBoth">
      <not/><whenRadio button="IPCopComparativeAdjNo"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swIPCopComparativeAdjYes">
      <whenRadio button="IPCopComparativeAdjYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swIPCopComparativeAdjDeg">
      <whenRadio button="IPCopComparativeAdjNo"/>
      <or/>
      <whenRadio button="IPCopComparativeAdjBoth"/>
   </showWhen>
</page>
