<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "..\Data\PAWSSKHtmlMapper.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\Templates\PAWSSKHtmlMapper.xsl"?>
<page id="IPProDrop" count="1/1">
	<title level="2">Las oraciones básicas - Los temas que falta</title>
	<introduction>En algunos idiomas un tema, o a veces un objeto, puede ser faltado o inexpresado en su posición normal sintáctica.  Por ejemplo, en español la manera normal de decir el ingles "I buy a book" es <example>Compro un libro</example> en vez de algo con el pronombre sujeto abierto incluido: <example>Yo compro un libro</example>.
		Esto no se permite en inglés, con excepción de imperativos. (El tema que falta de infinitivos en complementos subordinados será cubierto en <section number="10">Las cláusulas de complemento</section>.)  <br/>
		<br/>
		Algunos idiomas no son realmente idiomas que permiten los temas que falta, pero por lo menos algunos de los pronombres son clíticos que pueden juntar al verbo. Cuando sucede esto, no hay pronombre o frase nominal en la posición sujeta, así que la oración aparece igual que en un idioma verdadera que permite los temas que falta.</introduction>
	<form section="ip">
		<prompt>Incorpore cualquier ejemplo de temas faltado de su lidioma aquí, incluyendo imperativos y cualesquiera casos donde no hay pronombre o frase nominal en la posición sujeta:</prompt>
		<textBox id="IPExamplesProDropExample" dataItem="proDropExample" cols="50"/>
		<radioGroup>
			<groupName dataItem="proDrop" default="no">RIPProDrop</groupName>
			<prompt>
				<br/>¿Su lengua permite los temas que falta?</prompt>
			<radio id="IPProDropNoImp" dataValue="noImp">No, como inglés, el tema debe ser abierto excepto en imperativos</radio>
			<radio id="IPProDropNo" dataValue="no">No, el tema debe ser abierto incluso en imperativos</radio>
			<radio id="IPProDropYes" dataValue="yes">Sí, permite los temas que falta</radio>
			<radio id="IPProDropYesClitic" dataValue="yesClitic">El tema puede mirar como es falta debido al clíticos pronominales juntado al verbo</radio>
		</radioGroup>
		<instruction id="IPProDropImpInstruction">In the lexicon, mark any affixes that indicate imperative and any inherently imperative verbs with the feature <feature>imperative</feature>.</instruction>
		<instruction id="IPProDropYesCliticInstruction" show="swIPProDropYesClitic">All of the pronouns that may attach as subject clitics need to have the appropriate agreement features added in the lexicon.  If a particular pronoun can stand alone in subject position and also may attach to the verb, add both sets of features, e.g. <feature>first singular first_subject singular_subject</feature>.</instruction>
		<radioGroup id="IPProDropObject" show="swIPProDropYes">
			<groupName dataItem="proDropObject" default="no">RIPProDropObject</groupName>
			<prompt>¿Su lengua tiene marca del acuerdo del objeto en el verbo para permitir que el objeto falte?</prompt>
			<radio id="IPProDropObjectNo" dataValue="no">No</radio>
			<radio id="IPProDropObjectYes" dataValue="yes">Sí, permite los objetos que falta también</radio>
		</radioGroup>
		<br/>
		<buttons>
			<button id="IPProDropBack" value="Back" goto="IPContents.htm"/>
			<button id="IPProDropNext" value="Next" goto="IPContents.htm"/>
		</buttons>
	</form>
	<showWhen id="swIPProDropYes">
		<whenRadio button="IPProDropYes"/>
	</showWhen>
	<showWhen id="swIPProDropYesClitic">
		<whenRadio button="IPProDropYesClitic"/>
	</showWhen>
</page>
