<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "..\Data\PAWSSKHtmlMapper.dtd" [
<!ENTITY TechnicalTerms SYSTEM  "TechnicalTerms.xml">
]>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\Transforms\PAWSSKHtmlMapper.xsl"?>
<page id="IPProDrop" count="1/3">
   <title level="2">Las oraciones básicas - Los sujetos tácitos y las oraciones imperativas</title>
   <introduction>En algunas lenguas, un sujeto, o a veces un objeto directo, puede ser ‘tacito’, es decir, no tiene que estar explícito o presente en su posición sintáctica normal.  Por ejemplo, en español la manera normal de decir el ejemplo en inglés “I buy a book” es <example>Compro un libro</example> en vez de algo con el pronombre sujeto independiente incluido: <example>Yo compro un libro</example>.  
        Esto no se permite en inglés, con excepción de en oraciones imperativas. (El sujeto en complementos subordinados no finitos se tratan en  <section number="10">Las cláusulas de complemento</section>.)  <br/>
        <br/>
      Algunas lenguas no en realidad son lenguas que permiten los sujetos tacitos, pero por lo menos algunos de los pronombres son clíticos que se pueden unir al verbo. Cuando sucede esto, no hay pronombre o frase nominal en la posición del sujeto, por lo que la oración se ve igual que en una lengua que verdaderamente permite los sujetos tácitos.</introduction>
    <form section="ip">
       <checkboxGroup>
          <prompt>
             <br/>¿Cuáles son las circumstancias en que un sujeto tácito se permite en su posición normal?  Por favor, seleccione todas las opciones que son correctas en su lengua, pero observa que su lengua puede permitir los sujetos tácitos o tiene pronombres clíticos que se unen al verbo, entonces solamente uno de los primeros dos opciones deben marcado, no ambos.  Si ninguna opción se permite en su lengua, quita estas opciones y seleccione la opción para ‘Ninguno’ más abajo</prompt>
          <checkbox id="IPProDropYes" dataItem="proDropYes">Se permite el sujeto tácito en cualquier tipo de oración</checkbox>
          <checkbox id="IPProDropClitic" dataItem="proDropClitic">El sujeto puede parecer como no está presente debido a clíticos pronominales que se unen al verbo</checkbox>
          <checkbox id="IPProDropImp" dataItem="proDropImp">Se permite el sujeto tácito en imperativas</checkbox>
          <checkbox id="IPProDropOther" dataItem="proDropOther">En mi lengua, el sujeto tácito se permite en esta construcción: <textBox  id="IPProDropOtherContent" dataItem="proDropOther" rows="2"/></checkbox>
       </checkboxGroup>
       <prompt id="IPProDropNoCheckPrompt" show="swIPProDropNoCheck">ADVERTENCIA: Usted necesita seleccionar al menos una opción para describir cuáles son las circumstancias en que un sujeto tácito se permite en su lengua.  Si ninguna opción es correcto, por favor seleccione ‘Ninguno, el sujeto debe ser explícito aun en las oraciones imperativas’ abajo.</prompt>
       <checkboxGroup id="IPProDropNoNoneTable" show="swIPProDropNoCheck">
          <prompt>Seleccione esta opción solamente si su lengua nunca permite un sujeto tácito en absoluto</prompt>
          <checkbox id="IPProDropNone" dataItem="proDropNone">Ninguno, el sujeto debe ser explícito aun en las oraciones imperativas</checkbox>
       </checkboxGroup>
       <prompt id="IPProDropYesPrompt" show="swIPProDropYes">Escriba ejemplos de oraciones en que no hay un pronombre independiente ni una frase nominal en la posición de sujeto y/o objeto directo aquí:</prompt>
       <textBox id="IPExamplesProDropExample" dataItem="proDropExample" cols="50" show="swIPProDropYes"/><br/>
       <radioGroup id="IPProDropObject" show="swIPProDropYes">
          <groupName dataItem="proDropObject" default="no">RIPProDropObject</groupName>
          <prompt>¿Permite su lengua un objeto directo tácito en su posición normal? </prompt>
          <radio id="IPProDropObjectNo" dataValue="no">No</radio>
          <radio id="IPProDropObjectYes" dataValue="yes">Sí, el objeto directo tácito se permite también</radio>
       </radioGroup>
       
       <prompt id="IPProDropCliticPrompt" show="swIPProDropClitic">Escriba ejemplos de oraciones con pronombres clíticos unidos al verbo y entonces no hay ni un pronombre independiente ni una frase nominal en la posición de sujeto aquí:</prompt>
       <textBox id="IPExamplesCliticPnExample" dataItem="cliticPnExample" cols="50" show="swIPProDropClitic"/><br/>
       <instruction id="IPProDropYesCliticInstruction" show="swIPProDropClitic">All of the pronouns that may attach as subject clitics need to have the appropriate agreement features added in the lexicon.  This should have been done in <section number="7.">Pronouns</section> and <section number="9.2.">Basic Sentences - Agreement Features</section>, but you may want to verify your entries now.  Note that if a particular pronoun can stand alone in subject position and also may attach to the verb, it should have both sets of features, e.g. <feature>first singular first_subject singular_subject</feature>.</instruction>
       
       <prompt id="IPProDropOtherPrompt" show="swIPProDropOther">Escriba ejemplos de la otra construcción en que un sujeto tácito se permite en su lengua aquí:</prompt>
       <textBox id="IPExamplesProDropOtherExample" dataItem="proDropOtherExample" cols="50" show="swIPProDropOther"/><br/>
       
       <prompt>Escriba ejemplos de imperativas en su lengua <span id="IPImperativeNoSubjSpan" show="swIPProDropImp">con algunos que muestran que el sujeto tácito se permite </span><span id="IPImperativeWithSubjectSpan" show="swIPProDropNone">que muestran que se requiere el sujeto estar explícito </span>aquí:</prompt>
       <textBox id="IPExamplesImpExample" dataItem="impExample" cols="50"/><br/>
       <instruction id="IPProDropImpInstruction">In the lexicon, mark any affixes that indicate imperative and any inherently imperative verbs with the feature <feature>imperative</feature>.</instruction>
       <radioGroup>
          <groupName dataItem="impPolite" default="no">RIPImpPolite</groupName>
          <prompt>¿Hay también una forma amable de imperativas en su lengua?</prompt>
          <radio id="IPImpPoliteYes" dataValue="yes">Sí</radio>
          <radio id="IPImpPoliteNo" dataValue="no">No</radio>
       </radioGroup>
       <prompt id="IPImpPolitePrompt" show="swIPImpPoliteYes">Escriba ejemplos de la forma amable de imperativas aquí:</prompt>
       <textBox id="IPImpPoliteExamples" dataItem="impPoliteExample" cols="50" show="swIPImpPoliteYes"/>
       <br/>
        <br/>
       <buttons>
          <button id="IPProDropBack" value="Back" goto="IPContents.htm"/>
          <button id="IPProDropNext" value="Next" goto="IPConditional.xml"/>
       </buttons>
    </form>
   <showWhen id="swIPProDropYes">
      <whenCheckbox button="IPProDropYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swIPProDropClitic">
      <whenCheckbox button="IPProDropClitic"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swIPProDropOther">
      <whenCheckbox button="IPProDropOther"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swIPProDropImp">
      <whenCheckbox button="IPProDropImp"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swIPProDropNone">
      <whenCheckbox button="IPProDropNone"/>
      <and/> <not/>
      <whenCheckbox button="IPProDropYes"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="IPProDropClitic"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="IPProDropImp"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="IPProDropOther"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swIPImpPoliteYes">
      <whenRadio button="IPImpPoliteYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swIPProDropNoCheck">
      <not/>
      <whenCheckbox button="IPProDropYes"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="IPProDropClitic"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="IPProDropImp"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="IPProDropOther"/>
   </showWhen>  
   &TechnicalTerms; 
</page>
