<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "..\Data\PAWSSKHtmlMapper.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\Templates\PAWSSKHtmlMapper.xsl"?>
<page id="IPTrans" count="1/1">
	<title level="2">Las oraciones básicas - Las oraciones transitivas y ditransitivas</title>
	<introduction>Algunos ejemplos de las oraciones transitivas en español son:</introduction>
	<EnglishExample>
		<exItem label="1.">El bateador golpearán el béisbol.</exItem>
		<exItem label="2.">Mi bebé quiere ese juguete.</exItem>
		<exItem label="3.">El perro pudo haber enterrado su hueso.</exItem>
	</EnglishExample>
	<form section="ip">
	   <prompt>Los ejemplos que usted escribió en <section number="1.">La tipología - Sistema de caso</section> de oraciones transitivas con frases nominales simples o nombres propios como sujetos de verbos que tienen un sujeto-agente se muestran aquí.  Ahora, puede escribir ejemplos adicionales si lo desea.</prompt>
	   <textBox id="IPExamplesExample"  section="typology" dataItem="example" cols="50"/>
	   <prompt>Los ejemplos que usted escribió en <section number="1.">La tipología - Sistema de caso</section> de oraciones transitivas con pronombres independientes como sujetos de verbos que tienen un sujeto-agente se muestran aquí.  Ahora, puede escribir ejemplos adicionales si lo desea.</prompt>
	   <textBox id="IPExamplesPnExample"  section="typology" dataItem="pnExample" cols="50"/>
	   <prompt>Los ejemplos que usted escribió en <section number="1.">La tipología - Sistema de caso</section> de oraciones transitivas con sujetos-experimentadores, con frases nominales simples o nombres propios en las posiciones del sujeto y objeto se muestran aquí.   Ahora, puede escribir ejemplos adicionales si lo desea.</prompt>
	   <textBox id="IPExperiencerExample"  section="typology" dataItem="experiencerExample" cols="50"/>
	   <prompt>Los ejemplos que usted escribió en <section number="1.">La tipología - Sistema de caso</section> de oraciones transitivas con sujetos-experimentadores, con pronombres independientes en las posiciones del sujeto y objeto se muestran aquí.   Ahora, puede escribir ejemplos adicionales si lo desea.</prompt>
	   <textBox id="IPExperiencerPnExample"  section="typology" dataItem="experiencerPnExample" cols="50"/>
	   <instruction id="IPTransExpInstruction" show="swExpNotNo">Since Experiencer subjects are distinct from Agent subjects in your language, add the feature <feature>experiencer</feature> to the verbs which have an Experiencer subject.</instruction>
	   <instruction id="IPTransInstructionFeature">If a verb is transitive and its object must always be present, add the feature <feature>transitive</feature> to its lexical entry.  Do not mark a verb like <example>eat</example> which may or may not have an overt object.</instruction>
	   <br/><br/>

		<introduction>Los ditransitivos pueden tener el segundo objeto expresado como frase preposicional o posposicional o como frase nominal.  Algunas lenguas, como español, permiten ambos tipos (via el movimiento del dativo, como en 8. abajo).  Algunos ejemplos en español de oraciones ditransitivas son:</introduction>
		<EnglishExample>
			<exItem label="5.">La muchacha compró el presente para su madre.</exItem>
			<exItem label="6.">El hombre vendió su coche para dos mil dólares.</exItem>
			<exItem label="7.">La muchacha dio el regalo a su madre.</exItem>
			<exItem label="8.">La muchacha dio a su madre el regalo.</exItem>
		</EnglishExample>
		<prompt>Escriba sus ejemplos aquí:</prompt>
		<textBox id="IPExamplesDiExamples" dataItem="diExample" cols="50"/>
	   <br/><br/>
		<radioGroup>
			<groupName dataItem="diCat" default="pp">RIPTransDiCat</groupName>
			<prompt>¿Qué categoría sintáctica es el segundo objeto en un ditransitivo en su lengua?</prompt>
			<radio id="IPTransDiCatPP" dataValue="pp">Una frase preposicional o posposicional solamente</radio>
			<radio id="IPTransDiCatDP" dataValue="dp">Una frase nominal solamente</radio>
			<radio id="IPTransDiCatBoth" dataValue="both">O una frase nominal o una frase preposicional o posposicional</radio>
<radioGroup id="IPTransDiOrderTable" show="swIPTransDiCatNotPP">
	<groupName dataItem="diOrder" default="DO">RIPTransDiOrder</groupName>
	<prompt>Cuando ambos objetos son las frases nominales, ¿cuál objeto se presenta lo más cerca posible al verbo?</prompt>
	<radio id="IPTransDiOrderDO" dataValue="direct">El objeto directo se presenta al lado del verbo</radio>
	<radio id="IPTransDiOrderIO" dataValue="indirect">El objeto indirecto se presenta al lado del verbo</radio>
</radioGroup>
		</radioGroup>
		<instruction id="IPTransDiInstructionDitrans">Any verbs which require the second object to always be present should be marked with the feature <feature>ditransitive</feature>.  Those which allow the second object, but it is optional, can be marked <feature>transitive</feature>.</instruction>
<br/><br/>
	   <buttons>
			<button id="IPTransBack" value="Back" goto="IPContents.htm"/>
			<button id="IPTransNext" value="Next" goto="IPContents.htm"/>
		</buttons>
	</form>
   <showWhen id="swExpNotNo">
	  <not/> <whenValue element="typology" attr="caseExperiencer" value="no"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swIPTransDiCatNotPP">
	  <not/><whenRadio button="IPTransDiCatPP"></whenRadio>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPPPosPrep">
	  <whenValue element="pp" attr="pPos" value="before"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPPPosPost">
	  <whenValue element="pp" attr="pPos" value="after"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPPPosBoth">
	  <whenValue element="pp" attr="pPos" value="both"/>
   </showWhen>
</page>
