<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "..\Data\PAWSSKHtmlMapper.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\Templates\PAWSSKHtmlMapper.xsl"?>
<page id="NegType" count="3/4">
		<title level="2">Las construcciones negativas - El tipo del sistema de la negación</title>
	<introduction id="NegTypeIntroNotPractical" show="swNotPractical">Languages fall into two major classifications with respect to negation: Polarity Changing languages versus Negative Concord languages, exemplified by standard English and Spanish or Black English, respectively.  <br/>
		<br/>
			Polarity Changing languages normally allow only a single negative element in the sentence for negation to be expressed (though technically any odd number of negatives expresses negative polarity) because the presence of two
			(or any even number of) negative elements changes the polarity back to positive.
			For example, <example>John saw nothing</example> is negative, but <example>John didn't see nothing</example> is positive
			because it means the same as <example>John saw something</example>.
			The version with a negative auxiliary is expressed as <example>John didn't see anything</example>, using what is known as a negative polarity item in object position.
			Such negative polarity items may occur as subjects in some contexts without any other negation present, such as <example>Anyone may come</example>,
			but they may only occur in object position when some higher (technically c-commanding) element  is negative.
			For example, one can say <example>Nobody saw anyone</example> and <example>Nowhere will they find anyone</example>
			but without the negative subject or fronted negative adverb the negative auxiliary must be used,
			as in <example>We did not see anyone</example> and <example>They will not find anyone anywhere</example>.
<br/>
		<br/>
In Negative Concord languages, any number of negative elements expresses negative polarity, so in a Negative Concord version of English (such as Black English)
			<example>John didn't see nothing</example> is the correct way to express a negative sentence with a negative object.
			In these languages, similarly to the restriction on negative polarity items above, a negative element may normally occur in subject position or a
			fronted position without any other negative element present, but a negative object may only occur when some higher (technically c-commanding) element is negative.
			Some Negative Concord languages have the stronger restriction that any negative argument must co-occur with verbal negation and still others require fronting of the negative argument,
			similarly to the fronting of question words or phrases in content questions.
<br/>
		<br/>
		<help href="../Help/Cbgbtext.doc#cCommand">(Click here to see more on c-command.)</help>
	</introduction>
		<introduction id="NegTypeIntroPractical" show="swPractical">Las idiomas bajan en dos clasificaciones importantes con respecto a la negación: Idiomas cambiantes de la polaridad contra las idiomas de la concordia negativa, ejemplificadas por inglés estándar contra español, respectivamente. <br/>
				<br/>
				Los idiomas cambiantes de la polaridad permiten normalmente un solo elemento negativo en la oración para que la negación sea expresada (cualquier número impar de negativas expresa sin embargo técnico polaridad negativa) porque la presencia de dos (o cualesquiera números pares de) elementos negativos cambia la polaridad de nuevo a positivo. Por ejemplo,
				<example>John saw nothing 'Juan vio nada'</example> es negativo, pero <example>John didn't see nothing 'Juan no vio nada'</example> es positivo porque significa igual que
				<example>John saw something 'Juan vio algo'</example>.  <br/>
				<br/>
				La versión con un auxiliar negativo se expresa como <example>John didn't see anything 'Juan no vio algo'</example>, usando qué se conoce como <i>artículo negativo de la polaridad</i> en la posición del objeto.  Tales artículos negativos de la polaridad pueden ocurrir como los temas en algunos contextos sin ninguna otra palabra de la negación presente, tal como
				<example>Anyone may come 'Cualquiera persona pueden venir'</example>,
				pero pueden ocurrir en la posición del objeto solamente cuando un elemento anterior en la oración es negativo. Por ejemplo, uno puede decir
				<example>Nobody saw anyone 'Nadie vio cualquiera persona'</example> y <example>Nowhere will they find anyone 'En ninguna parte ellos encuentra a cualquiera persona'</example>
				pero sin el tema negativo o el adverbio negativo afrontado el auxiliar negativo debe ser utilizado, como en
				<example>We did not see anyone 'No vimos a cualquiera persona'</example> y <example>They will not find anyone anywhere 'Ellos no encontrarán a cualquiera persona dondequiera'</example>.
				<br/>
				<br/>
				En idiomas de la concordia negativa, cualquier número de elementos negativos expresa polaridad negativa, tan en español
				<example>Juan no vio nada</example> es la manera correcta de expresar una oración negativa con un objeto negativo.
				En estos idiomas, un elemento negativo puede ocurrir normalmente en la posición sujeta o una posición afrontada sin ningún otro elemento negativo presente,
				pero un objeto negativo puede ocurrir solamente cuando un elemento anterior en la oración es negativo.
				Algunos idiomas de la concordia negativa tienen la restricción más fuerte que cualquiera palabra o frase negativa debe ocurrir con la negación verbal, y
				todavía otros requieren afrontar de la palabra o de la frase negativa, semejantemente a afrontar de las palabras o de las frases de la interogación en preguntas que se contestan con información.
				<br/>
		</introduction>   <form section="neg">
				<prompt id="NegVerbOnlyInstruction" show="swNegVerbOnly">Su lidioma es ni polaridad que cambia ni la concordia negativa, puesto que la única manera de expresar la negación está vía el afijo verbal entonces no hay casos múltiples de la negación para cambiar la polaridad o a concordar con.  Puesto que no le pedirán otros ejemplos en esta página, es importante que usted esté seguro que usted dio los suficientes ejemplos que demostraban la negación verbal en la página anterior para el uso en el relato de la gramática antes de continuar.
</prompt>
		<radioGroup id="NegTypeTable" show="swNegNotVerbOnly">
			<groupName dataItem="type" default="changing">RType</groupName>
				<prompt>¿Qué tipo de negación su lengua tiene?</prompt>
				<radio id="NegTypeChanging" dataValue="changing">Polaridad que cambia, como inglés estándar, puesto que la polaridad cambia entre positivo y la negativa con cada caso de la negación</radio>
				<radio id="NegTypeConcord" dataValue="concord">Concordia negativa, puesto que cualquier número de elementos negativos conviene simplemente en la negativa de la polaridad</radio>
			<radioGroup id="PolarityItemsTable" show="swNegTypeChanging">
				<groupName dataItem="polarityItems" default="no">RPolarityItems</groupName>
					<prompt>¿Su lengua tiene artículos negativos de la polaridad?</prompt>
					<radio id="PolarityItemsYes" dataValue="yes">Sí, hay un grupo separado de pronombres, determinadores, y los adverbios que ocurren en la posición del objeto o la posición normal del adverbio en vez del artículo negativo equivalente cuando otro elemento negativo está presente en la oración</radio>
					<radio id="PolarityItemsNo" dataValue="no">No, los pronombres, los determinadores, y los adverbios negativos pueden ocurrir en la posición del objeto o la posición normal del adverbio incluso cuando hay otro elemento negativo en la oración</radio>
			</radioGroup>
		</radioGroup>
				<prompt id="PolarityItemsYesInstruction" show="swPolarityItemsYesAndNotVerbOnly">Incorpore sus ejemplos de los varios artículos negativos de la polaridad en las cajas apropiadas, cada uno en una línea separada y seguido por un punto.</prompt>
				<prompt id="PronounPolarityItemsPrompt" show="swPolarityItemsYesAndNotVerbOnly">Los artículos negativos de la polaridad que son pronombres, tales como 'anyone' "cualquier persona", 'anybody' "cualquiera" , 'anything' "cualquier cosa". Incluya los elementos que significan iguales, pero se escriben mientras que más de una palabra.</prompt>
		<textBox id="PronounPolarityItemsExamples" dataItem="npiPronounExample" rows="3" show="swPolarityItemsYesAndNotVerbOnly"/>
				<prompt id="DeterminerPolarityItemsPrompt" show="swPolarityItemsYesAndNotVerbOnly">Los artículos negativos de la polaridad que son determinadores<span id="QPDeterminerNoOnlySpan" show="swQPDeterminerNoOrYesSome"> (elementos especiales del grado para su idioma)</span>, por ejemplo 'any' "cualquiera":</prompt>
		<textBox id="DeterminerPolarityItemsExamples" dataItem="npiDeterminerExample" rows="3" show="swPolarityItemsYesAndNotVerbOnly"/>
				<prompt id="TemporalPolarityItemsPrompt" show="swPolarityItemsYesAndNotVerbOnly">Los artículos negativos de la polaridad que son adverbios temporales, tales como 'anytime' "en cualquier momento":</prompt>
		<textBox id="TemporalPolarityItemsExamples" dataItem="npiTemporalExample" rows="3" show="swPolarityItemsYesAndNotVerbOnly"/>
				<prompt id="LocativePolarityItemsPrompt" show="swPolarityItemsYesAndNotVerbOnly">Los artículos negativos de la polaridad que son adverbios de lugar, tales como 'anywhere' "dondequiera":</prompt>
		<textBox id="LocativePolarityItemsExamples" dataItem="npiLocativeExample" rows="3" show="swPolarityItemsYesAndNotVerbOnly"/>
		<instruction id="PolarityItemsFeaturesInstruction" show="swPolarityItemsYesAndNotVerbOnly">Add the feature <feature>negative-polarity</feature> to all the negative polarity items<span id="QPDeterminerNoAffixSpan" show="swQPDeterminerNoOrYesSomeAffix">, including the affix(es) used in the nominal phrase in place of the negative special degree affix(es)</span>
			<span id="QPDeterminerNoCliticSpan" show="swQPDeterminerNoOrYesSomeClitic">, though use instead the feature <feature>negative-polarity_prefix</feature> or <feature>negative-polarity_suffix</feature> for the negative-polarity proclitics and enclitics, respectively, used in the nominal phrase in place of the negative special degree clitic(s)</span>.  Those which are adverbs also need either the feature <feature>temporal</feature> or <feature>locative</feature> as appropriate.  You also need to make sure the categories are correct.  If the pronouns (written as a single word including the negative polarity item) do not already have the category <category>Pron</category>, add the feature <feature>makePron</feature> to change the category for the syntax.  If the adverbs do not already have the category <category>Adv</category>, add the feature <feature>makeAdv</feature> to change the category for the syntax.  <span id="QPDeterminerNoSpan1" show="swQPDeterminerNoOrYesSomeWord">Add the feature <feature>Q</feature> to the negative polarity special degree words to change their category appropriately.</span>
			<span id="QPDeterminerYesSpan1" show="swQPDeterminerYesOrYesNo">Add the feature <feature>Det</feature> to the negative polarity determiners to change their category appropriately.</span>
			<br/>
			<br/>
		</instruction>
				<prompt id="NegSubjectInstruction" show="swNegNotVerbOnly">Usted dio los ejemplos siguientes de frases nominales negativas en la posición sujeta. (Usted puede agregar cualquier ejemplo adicional que usted piense en.)</prompt>
				<prompt id="NegSubjectNPDegreePrompt" show="swNegNotVerbOnly">Elemento negativo especial del grado que modifica una frase nominal sujeta:</prompt>
		<textBox id="NegQPNPDegreeNegSubjExample" dataItem="degreeSubjExample" rows="4" cols="50" show="swNegNotVerbOnly"/>
				<prompt id="QPNPDeterminerNegSentPrompt" show="swQPDeterminerYesOrYesNo">Determinador negativo del cuantificador que modifica una frase nominal sujeta:</prompt>
		<textBox id="NegQPNPDeterminerNegSubjExample" dataItem="determinerSubjExample" rows="4" cols="50" show="swQPDeterminerYesOrYesNo"/>
				<prompt id="NegSubjectPronounPrompt" show="swNegNotVerbOnly">Pronombres indefinidos negativos o frases nominales como el tema de una oración completa:</prompt>
		<textBox id="NegPronounSubjExample" dataItem="pronounSubjExample" rows="4" cols="50" show="swNegNotVerbOnly"/>
				<prompt id="NegObjectInstruction" show="swPolarityItemsNoAndNotVerbOnly">Ahora dé los ejemplos similares donde está la frase nominal negativa en la posición del objeto y el tema es positivo.</prompt>
				<prompt id="NegPolarityObjectInstruction" show="swPolarityItemsYesAndNotVerbOnly">Ahora dé los ejemplos similares pero con un tema positivo y un artículo negativo de la polaridad en la frase del nominal del objeto.</prompt>
				<prompt id="NegObjectPrompt" show="swNegNotVerbOnly">Ejemplos de oraciones con <span id="PolarityItemsYesSpan" show="swPolarityItemsYes">un artículo negativo de la polaridad</span><span id="PolarityItemsNoSpan" show="swPolarityItemsNo">una frase nominal negativa</span> en la posición del objeto:</prompt>
		<textBox id="NegObjectExample" dataItem="objectExample" rows="4" cols="50" show="swNegNotVerbOnly"/>
				<prompt id="NegIObjectInstruction" show="swPolarityItemsNoAndNotVerbOnly">Ahora dé los ejemplos similares con un tema positivo y una frase nominal negativa como el objeto indirecto.</prompt>
				<prompt id="NegPolarityIObjectInstruction" show="swPolarityItemsYesAndNotVerbOnly">Ahora dé los ejemplos similares Ahora dé los ejemplos similares con un tema positivo y un artículo negativo de la polaridad como el objeto indirecto..</prompt>
		<prompt id="NegIObjectPrompt" show="swNegNotVerbOnly">Sentence examples with a negative<span id="PolarityItemsYesSpan1" show="swPolarityItemsYes"> polarity item</span> nominal phrase in indirect object position:</prompt>
		<textBox id="NegIObjectExample" dataItem="indirectObjectExample" rows="4" cols="50" show="swNegNotVerbOnly"/>
				<prompt id="NegSubjectObjectInstruction" show="swPolarityItemsNoAndNotVerbOnly">Finalmente, dé los ejemplos donde el tema y el objeto son negativos.</prompt>
				<prompt id="NegPolaritySubjectObjectInstruction" show="swPolarityItemsYesAndNotVerbOnly">Finalmente, dé los ejemplos con un tema negativo y un artículo negativo de la polaridad como el objeto.</prompt>
				<prompt id="NegSubjectObjectPrompt" show="swNegNotVerbOnly">Ejemplos de oraciones con un tema negativo y <span id="PolarityItemsYesSpan2" show="swPolarityItemsYes">un artículo negativo de la polaridad</span><span id="PolarityItemsNoSpan2" show="swPolarityItemsNo">una frase nominal negativa</span> en la posición del objeto:</prompt>
		<textBox id="NegSubjectObjectExample" dataItem="subjectObjectExample" rows="4" cols="50" show="swNegNotVerbOnly"/>
		<br/>
		<br/>
		<radioGroup id="ObjectVerbRequiredTable" show="swNegNotVerbOnly">
			<groupName dataItem="objVerbRequired" default="other">RObjectVerbRequired</groupName>
				<prompt>Considerando los ejemplos completos de la oración usted ha dado, ¿el verbo o el auxiliar se requiere para ser negativo cuando la frase nominal del objeto <span id="NegObjectSpan" show="swPolarityItemsNo">es negativa?</span>
						<span id="NegPolarityObjectSpan" show="swPolarityItemsYes">contiene un artículo negativo de la polaridad?</span>
			</prompt>
				<radio id="NegObjectVerbRequiredYes" dataValue="yes">Sí, un negativo <span id="NegPolarityObjectYesSpan" show="swPolarityItemsYes">artículo de la polaridad en el </span>objeto (o el objeto indirecto) no se permite sin también tener un verbo o un auxiliar negativo</radio>
				<radio id="NegObjectVerbRequiredOther" dataValue="other">No, no requieren el verbo o al auxiliar ser negativo cuando hay una negativo <span id="NegPolarityObjectOtherSpan" show="swPolarityItemsYes">artículo de la polaridad en el </span>el objeto (o el objeto indirecto), pero si no es allí debe ser algo elemento negativo <span id="NegTypeCCommandSpanNotPractical" show="swNotPractical">other (c-commanding)</span><span id="NegTypeCCommandSpanPractical" show="swPractical">anterior</span> en la oración</radio>
				<radio id="NegObjectVerbRequiredNo" dataValue="no" show="swPolarityItemsNo">No, no hay restricción sobre la presencia de otro elemento negativo en la oración cuando hay un negativo <span id="NegPolarityObjectNoSpan" show="swPolarityItemsYes">artículo de la polaridad en el </span>objeto (o el objeto indirecto)</radio>
		</radioGroup>
<radioGroup id="NegFrontTable" show="swNegTypeConcordAndNotVerbOnly">
	<groupName dataItem="negFront" default="no">RNegFront</groupName>
		<prompt>¿Un objeto negativo se requiere ser afrontado en todas las construcciones de la negación en su idioma? </prompt>
		<radio id="NegFrontYes" dataValue="yes">Sí, un objeto negativo debe aparecer inicialmente en la oración, semejantemente a las frases de interrogación</radio>
		<radio id="NegFrontOptional" dataValue="optional">Un objeto negativo puede aparecer inicialmente en la oración, o puede permanecer en su posición normal</radio>
		<radio id="NegFrontBeforeVerb" dataValue="beforeVerb">Un objeto negativo puede aparecer en la posición directamente antes del verbo, o puede permanecer en su posición normal</radio>
		<radio id="NegFrontNo" dataValue="no">No, un objeto negativo aparece simplemente en su posición normal en la oración</radio>
</radioGroup>
		<br/>
		<br/>
		<buttons>
			<button id="NegTypeBack" value="Back" goto="NegVerbal.xml"/>
			<button id="NegTypeNext" value="Next" goto="NegTesting.xml" gotoNoGrammar="Contents.htm"/>
		</buttons>
	</form>
	<showWhen id="swNegTypeChanging">
		<whenRadio button="NegTypeChanging"/>
	</showWhen>
	<showWhen id="swPolarityItemsYes">
		<whenRadio button="NegTypeChanging"/>
		<and/>
		<whenRadio button="PolarityItemsYes"/>
	</showWhen>
	<showWhen id="swPolarityItemsNo">
		<whenRadio button="PolarityItemsNo"/>
		<or/>
		<whenRadio button="NegTypeConcord"/>
	</showWhen>
	<showWhen id="swQPNPDegreeYes">
		<whenValue element="qp" attr="npDegree" value="yes"/>
	</showWhen>
	<showWhen id="swQPDeterminerYesOrYesNo">
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="yes"/>
		<or/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="yesNo"/>
	</showWhen>
	<showWhen id="swQPDeterminerNoOrYesSome">
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="no"/>
		<or/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="yesSome"/>
	</showWhen>
	<showWhen id="swQPDeterminerNoOrYesSomeAffix">
		<openParen/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="no"/>
		<or/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="yesSome"/>
		<closeParen/>
		<and/>
		<openParen/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegreeNegType" value="prefix"/>
		<or/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegreeNegType" value="suffix"/>
		<or/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegreeNegType" value="affix"/>
		<closeParen/>
	</showWhen>
	<showWhen id="swQPDeterminerNoOrYesSomeClitic">
		<openParen/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="no"/>
		<or/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="yesSome"/>
		<closeParen/>
		<and/>
		<openParen/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegreeNegType" value="proclitic"/>
		<or/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegreeNegType" value="enclitic"/>
		<or/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegreeNegType" value="clitic"/>
		<closeParen/>
	</showWhen>
	<showWhen id="swQPDeterminerNoOrYesSomeWord">
		<openParen/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="no"/>
		<or/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="yesSome"/>
		<closeParen/>
		<and/>
		<openParen/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegree" value="yes"/>
		<or/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegree" value="yesNeg"/>
		<closeParen/>
	</showWhen>
<showWhen id="swNegVerbOnly">
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="no"/>
		<and/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegree" value="yesPosOnly"/>
		<and/>
		<whenValue element="pron" attr="negIndef" value="no"/>
<or/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="no"/>
		<and/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegree" value="noPosOnly"/>
		<and/>
		<whenValue element="pron" attr="negIndef" value="no"/>
<or/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="yesSome"/>
		<and/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegree" value="yesPosOnly"/>
		<and/>
		<whenValue element="pron" attr="negIndef" value="no"/>
<or/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="yesSome"/>
		<and/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegree" value="noPosOnly"/>
		<and/>
		<whenValue element="pron" attr="negIndef" value="no"/>
</showWhen>
<showWhen id="swNegNotVerbOnly">
<not/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="yesSome"/>
<and/><not/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="no"/>
<or/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="yesSome"/>
<and/><not/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegree" value="yesPosOnly"/>
<and/><not/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegree" value="noPosOnly"/>
<or/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="no"/>
<and/><not/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegree" value="yesPosOnly"/>
<and/><not/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegree" value="noPosOnly"/>
<or/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="yesSome"/>
<and/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegree" value="yesPosOnly"/>
<and/>
		<whenValue element="pron" attr="negIndef" value="yes"/>
<or/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="yesSome"/>
<and/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegree" value="noPosOnly"/>
<and/>
		<whenValue element="pron" attr="negIndef" value="yes"/>
<or/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="no"/>
<and/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegree" value="yesPosOnly"/>
<and/>
		<whenValue element="pron" attr="negIndef" value="yes"/>
<or/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="no"/>
<and/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegree" value="noPosOnly"/>
<and/>
		<whenValue element="pron" attr="negIndef" value="yes"/>
</showWhen>
<showWhen id="swPolarityItemsNoAndNotVerbOnly">
<whenRadio button="PolarityItemsNo"/>
<and/>
<whenRadio button="NegTypeChanging"/>
<and/><not/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="yesSome"/>
<and/><not/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="no"/>
<or/>
<whenRadio button="PolarityItemsNo"/>
<and/>
<whenRadio button="NegTypeChanging"/>
<and/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="yesSome"/>
<and/><not/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegree" value="yesPosOnly"/>
<and/><not/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegree" value="noPosOnly"/>
<or/>
<whenRadio button="PolarityItemsNo"/>
<and/>
<whenRadio button="NegTypeChanging"/>
<and/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="no"/>
<and/><not/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegree" value="yesPosOnly"/>
<and/><not/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegree" value="noPosOnly"/>
<or/>
<whenRadio button="PolarityItemsNo"/>
<and/>
<whenRadio button="NegTypeChanging"/>
<and/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="yesSome"/>
<and/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegree" value="yesPosOnly"/>
<and/>
		<whenValue element="pron" attr="negIndef" value="yes"/>
<or/>
<whenRadio button="PolarityItemsNo"/>
<and/>
<whenRadio button="NegTypeChanging"/>
<and/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="yesSome"/>
<and/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegree" value="noPosOnly"/>
<and/>
		<whenValue element="pron" attr="negIndef" value="yes"/>
<or/>
<whenRadio button="PolarityItemsNo"/>
<and/>
<whenRadio button="NegTypeChanging"/>
<and/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="no"/>
<and/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegree" value="yesPosOnly"/>
<and/>
		<whenValue element="pron" attr="negIndef" value="yes"/>
<or/>
<whenRadio button="PolarityItemsNo"/>
<and/>
<whenRadio button="NegTypeChanging"/>
<and/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="no"/>
<and/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegree" value="noPosOnly"/>
<and/>
		<whenValue element="pron" attr="negIndef" value="yes"/>
</showWhen>
<showWhen id="swPolarityItemsYesAndNotVerbOnly">
<whenRadio button="PolarityItemsYes"/>
<and/>
<whenRadio button="NegTypeChanging"/>
<and/><not/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="yesSome"/>
<and/><not/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="no"/>
<or/>
<whenRadio button="PolarityItemsYes"/>
<and/>
<whenRadio button="NegTypeChanging"/>
<and/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="yesSome"/>
<and/><not/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegree" value="yesPosOnly"/>
<and/><not/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegree" value="noPosOnly"/>
<or/>
<whenRadio button="PolarityItemsYes"/>
<and/>
<whenRadio button="NegTypeChanging"/>
<and/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="no"/>
<and/><not/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegree" value="yesPosOnly"/>
<and/><not/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegree" value="noPosOnly"/>
<or/>
<whenRadio button="PolarityItemsYes"/>
<and/>
<whenRadio button="NegTypeChanging"/>
<and/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="yesSome"/>
<and/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegree" value="yesPosOnly"/>
<and/>
		<whenValue element="pron" attr="negIndef" value="yes"/>
<or/>
<whenRadio button="PolarityItemsYes"/>
<and/>
<whenRadio button="NegTypeChanging"/>
<and/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="yesSome"/>
<and/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegree" value="noPosOnly"/>
<and/>
		<whenValue element="pron" attr="negIndef" value="yes"/>
<or/>
<whenRadio button="PolarityItemsYes"/>
<and/>
<whenRadio button="NegTypeChanging"/>
<and/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="no"/>
<and/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegree" value="yesPosOnly"/>
<and/>
		<whenValue element="pron" attr="negIndef" value="yes"/>
<or/>
<whenRadio button="PolarityItemsYes"/>
<and/>
<whenRadio button="NegTypeChanging"/>
<and/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="no"/>
<and/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegree" value="noPosOnly"/>
<and/>
		<whenValue element="pron" attr="negIndef" value="yes"/>
</showWhen>
<showWhen id="swNegTypeConcordAndNotVerbOnly">
<whenRadio button="NegTypeConcord"/>
<and/><not/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="yesSome"/>
<and/><not/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="no"/>
<or/>
<whenRadio button="NegTypeConcord"/>
<and/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="yesSome"/>
<and/><not/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegree" value="yesPosOnly"/>
<and/><not/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegree" value="noPosOnly"/>
<or/>
<whenRadio button="NegTypeConcord"/>
<and/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="no"/>
<and/><not/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegree" value="yesPosOnly"/>
<and/><not/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegree" value="noPosOnly"/>
<or/>
<whenRadio button="NegTypeConcord"/>
<and/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="yesSome"/>
<and/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegree" value="yesPosOnly"/>
<and/>
		<whenValue element="pron" attr="negIndef" value="yes"/>
<or/>
<whenRadio button="NegTypeConcord"/>
<and/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="yesSome"/>
<and/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegree" value="noPosOnly"/>
<and/>
		<whenValue element="pron" attr="negIndef" value="yes"/>
<or/>
<whenRadio button="NegTypeConcord"/>
<and/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="no"/>
<and/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegree" value="yesPosOnly"/>
<and/>
		<whenValue element="pron" attr="negIndef" value="yes"/>
<or/>
<whenRadio button="NegTypeConcord"/>
<and/>
		<whenValue element="qp" attr="determiner" value="no"/>
<and/>
		<whenValue element="qp" attr="npDegree" value="noPosOnly"/>
<and/>
		<whenValue element="pron" attr="negIndef" value="yes"/>
</showWhen>
		<showWhen id="swNotPractical">
				<whenValue  element="paws" attr="outputGrammar" value="True"/>
		</showWhen>
		<showWhen id="swPractical">
				<whenValue  element="paws" attr="outputGrammar" value="False"/>
		</showWhen>
</page>
