<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "..\Data\PAWSSKHtmlMapper.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\Templates\PAWSSKHtmlMapper.xsl"?>
<page id="NPAgreement" count="1/2">
    <title level="2">Las frases nominales - La concordancia</title>
   <introduction>En muchas lenguas se requieren la concordancia entre por lo menos algunos de los modificadores y el sustantivo principal o núcleo de la frase nominal. El español tiene la concordancia de número y también concordancia de género. Otras lenguas pueden tener concordancia en animacidad o clase.</introduction>
    <introduction id="NPAgreementIntro" show="swNotPractical">The grammar rules generated by this starter kit include the constraints for full agreement, but if your language only has partial or no agreement, you simply will not add those features to your lexical items.  In that case, the constraints will only apply vacuously.  Based on your answers below about the agreement system in your language, you will be instructed to add the appropriate features in the sections that follow.</introduction>
   <introduction>
      Para la concordancia de número, el español es un ejemplo de una lengua con concordancia completa de número entre el sustantivo y todos sus modificadores, como en <example>un nuevo libro</example> y <example>algunos libros nuevos</example>.
      <br/> <br/>
      Algunas lenguas zapotecas no tienen ningún concordancia de número. Hay solo una forma para los sustantivos y los modificadores que pueden utilizarse para singular o plural. La única manera de indicar claramente el número de una frase nominal es utilizar números u otros cuantificadores, como en <example>ngyed gol ‘gallina vieja’</example>, <example>te ngyed gol ‘una gallina vieja’</example> y <example>ndal ngyed gol ‘muchas gallinas viejas’</example>.</introduction>
   <form section="np">
      <prompt id="NPAgreeNumberPrompt"><br/>Escriba ejemplos de frases nominales tanto singulares y plurales como los de arriba, que incluyen un artículo o demostrativo o cuantificador y un adjetivo y sustantivo aquí:</prompt>
      <textBox id="NPAgreeNumberExample" dataItem="agreeNumberExample" cols="50"/>
      <br/>
      <br/>
      <radioGroup>
            <groupName dataItem="agreeNumber" default="no">RAgreementNumber</groupName>
            <prompt>De acuerdo con los ejemplos, ¿Existe en su lengua un indicador en artículos, demonstrativos, adjetivos u otros modificadores para mostrar la concordancia de número con el sustantivo principal?</prompt>
         <radio id="NPAgreeYesNumber" checked="yes" dataValue="yes"> Sí, los sustantivos tienen formas singulares y plurales y algunos o todos de los diversos modificadores nominales deben concordar en número con el sustantivo principal</radio>
         <radio id="NPAgreeNoNumber" checked="yes" dataValue="no">No, hay solo una forma de sustantivos y ningún concordancia de número; El número de la frase nominal viene del cuantificador</radio>
      </radioGroup>
        <br/>
        <br/>
      <introduction>>Además de número, los sustantivos pueden ser marcados con clase, género o animado, con que algunos o todos los modificadores del sustantivo se necesitan concordar. 
         <br/><br/>Un ejemplo de concordancia en el número de clase en el bantu es <example>Ba-shányana bá-ne ‘2-niños 2-DEM’ ‘los niños’</example>. 
         <br/> <br/>Algunos ejemplos de concordancia de género en español son: <example>el hombre viejo</example> y <example>la mujer vieja</example>. 
         <br/> <br/>El chinanteco tiene concordancia de animacidad, como en: <example>e ta'ˊe néeˉ ‘el.miel INAN.INAN REL.amarillo INAN.INAN’ ‘la miel amarilla'</example> y <example>̱ta'ˊ ̱ neáangˉ ‘él.UNA abeja.UNA REL.UN amarillo ‘la abeja amarilla'</example>.</introduction>
      <radioGroup>
            <groupName dataItem="agreeOther" default="no">RAgreementOther</groupName>
            <prompt><br/>¿En su lengua, se marcan los modificadores de modo que concuerdan con el sustantivo principal?</prompt>
         <radio id="NPAgreeOtherNo" checked="yes" dataValue="no">No</radio>
         <radio id="NPAgreeOtherYes" checked="yes" dataValue="yes">Sí, los sustantivos y sus modificadores pueden/deben concordar en las siguientes características: </radio>
        </radioGroup>
      <checkboxGroup id="NPAgreeOtherType" show="swNPAgreeOtherYes">
         <prompt>Seleccione todas las opciones que son correctas en su lengua</prompt> 
         <checkbox id="NPAgreeYesClass" dataItem="agreeClass">Pueden/deben concordar en clase </checkbox>
         <checkbox id="NPAgreeYesGender" dataItem="agreeGender">Pueden/deben concordar en género</checkbox>
         <checkbox id="NPAgreeYesAnimacy" dataItem="agreeAnimacy">Pueden/deben concordar en género</checkbox>
         <checkbox id="NPAgreeYesOtherFeat" dataItem="agreeOtherFeat">En mi lengua, pueden/deben concordar en este otra característica:<textBox  id="NPAgreeYesOtherFeatContent" dataItem="agreeOtherFeat" rows="2"/></checkbox>
      </checkboxGroup>
      <prompt id="NPAgreeOtherTypeNoCheckPrompt" show="swNPAgreeOtherYesNoCheck">ADVERTENCIA: Usted dijo anteriormente que los sustantivos y sus modificadores pueden/deben concordar en otras características además de número, pero no ha marcado ninguna de las opciones. Por favor marque uno o más opciones según corresponda, o cambia la respuesta de arriba a ‘No’.</prompt>
      <prompt id="NPAgreeOtherTypeClassNoCheckButClassifiersYesPrompt" show="swNPAgreeOtherTypeClassNoCheckAndClassifiersYes"> ADVERTENCIA: Usted dijo en <section number="1.">La tipología - Los clasificadores</section> que su lengua tiene un sistema de clasificadores con concordancia, así que usted debe seleccionar que pueden/deben concordar en clase aquí.</prompt>
      <prompt id="NPAgreeOtherNoButClassifiersYesPrompt" show="swNPAgreeOtherNoAndClassifiersYes">ADVERTENCIA: Usted dijo en <section number="1.">La tipología - Los clasificadores</section> que su lengua tiene un sistema de clasificadores con concordancia, así que debe cambiar su respuesta aquí a ‘Sí’ y luego debe seleccionar que concuerden en clase.</prompt>
      <prompt id="NPAgreeOtherTypeClassYesButClassifiersNoPrompt" show="swNPAgreeOtherTypeClassYesAndClassifiersNo">ADVERTENCIA: Usted dijo en <section number="1.">La tipología - Los clasificadores</section> que su lengua no tiene un sistema de clasificadores, así que no debe seleccionar que pueden/deben concordar en clase aquí. Si su lengua tiene un sistema de clasificadores, por favor vuelva a <section number="1.">La tipología - Los clasificadores</section> y cambia su respuesta antes de continuar aquí. </prompt>
      <prompt id="NPAgreeOtherTypeClassYesButClassifiersNotAgrPrompt" show="swNPAgreeOtherTypeClassYesAndClassifiersYesNotAgr">ADVERTENCIA: Usted dijo en <section number="1.">La tipología - Los clasificadores</section> que su lengua tiene un sistema de clasificadores más simple que no incluye la concordancia en la frase nominal, así que no debe seleccionar que pueden/deben concordar en clase aquí  Si su lengua tiene un sistema de clasificadores con concordancia, por favor vuelva a <section number="1.">La tipología - Los clasificadores</section> y cambia su respuesta antes de continuar aquí. </prompt>
      
      <prompt id="NPAgreeClassPrompt" show="swNPAgreeYesClass">Escriba algunos ejemplos de las frases nominales que muestran la concordancia de clase aquí:</prompt>
      <textBox id="NPAgreeClassExample" dataItem="agreeClassExample" cols="50" show="swNPAgreeYesClass"/>
     <prompt id="NPAgreeGenderPrompt" show="swNPAgreeYesGender">Escriba algunos ejemplos de las frases nominales que muestran la concordancia de género aquí:</prompt>
      <textBox id="NPAgreeGenderExample" dataItem="agreeGenderExample" cols="50" show="swNPAgreeYesGender"/>
      <prompt id="NPAgreeAnimacyPrompt" show="swNPAgreeYesAnimacy">Escriba algunos ejemplos de las frases nominales que muestran la concordancia de animado aquí:</prompt>
        <textBox id="NPAgreeAnimacyExample" dataItem="agreeAnimacyExample" cols="50" show="swNPAgreeYesAnimacy"/>
      <prompt id="NPAgreeOtherPrompt" show="swNPAgreeYesOther">Escriba algunos ejemplos de las frases nominales que muestran la concordancia en la otra característica aquí:</prompt>
      <textBox id="NPAgreeOtherExample" dataItem="agreeOtherExample" cols="50" show="swNPAgreeYesOther"/>
      <br/>
        <br/>
        <buttons>
            <button id="NPAgreementBack" value="Back" goto="NPContents.htm"/>
            <button id="NPAgreementNext" value="Next" goto="NPCase.xml"/>
        </buttons>
    </form>
   <showWhen id="swNPAgreeOtherYes">
      <whenRadio button="NPAgreeOtherYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPAgreeYesNumber">
      <whenRadio button="NPAgreeYesNumber"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPAgreeYesAnimacy">
      <whenCheckbox button="NPAgreeYesAnimacy"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPAgreeOtherYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPAgreeYesClass">
      <whenCheckbox button="NPAgreeYesClass"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPAgreeOtherYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPAgreeYesGender">
      <whenCheckbox button="NPAgreeYesGender"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPAgreeOtherYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPAgreeYesOther">
      <whenCheckbox button="NPAgreeYesOtherFeat"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPAgreeOtherYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPAgreeOtherYesNoCheck">
      <whenRadio button="NPAgreeOtherYes"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="NPAgreeYesClass"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="NPAgreeYesGender"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="NPAgreeYesAnimacy"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="NPAgreeYesOtherFeat"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPAgreeOtherTypeClassNoCheckAndClassifiersYes">
      <whenRadio button="NPAgreeOtherYes"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="NPAgreeYesClass"/>     
      <and/>
      <whenValue element="typology" attr="classifier" value="yesAgr"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPAgreeOtherNoAndClassifiersYes">
      <whenRadio button="NPAgreeOtherNo"/>
      <and/>
      <whenValue element="typology" attr="classifier" value="yesAgr"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPAgreeOtherTypeClassYesAndClassifiersYesNotAgr">
      <whenRadio button="NPAgreeOtherYes"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="NPAgreeYesClass"/>     
      <and/>
      <whenValue element="typology" attr="classifier" value="yesType"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPAgreeOtherTypeClassYesAndClassifiersNo">
      <whenRadio button="NPAgreeOtherYes"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="NPAgreeYesClass"/>     
      <and/>
      <whenValue element="typology" attr="classifier" value="no"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNotPractical">
      <whenValue  element="paws" attr="outputGrammar" value="True"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPractical">
      <whenValue  element="paws" attr="outputGrammar" value="False"/>
   </showWhen>
</page>
