<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "..\Data\PAWSSKHtmlMapper.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\Templates\PAWSSKHtmlMapper.xsl"?>
<page id="NPAgreement" count="1/2">
	<title level="2">Las frases nominales - La concordancia</title>
	<introduction>Muchas lenguas requieren la concordancia entre por lo menos algunos de los modificadores y el sustantivo principal. El español tiene la concordancia de número y también concordancia de género. Otras lenguas pueden tener concordancia en animado o clase.</introduction>
	<introduction id="NPAgreementIntro" show="swNotPractical">The grammar rules generated by this starter kit include the constraints for full agreement, but if your language only has partial or no agreement, you simply will not add those features to your lexical items.  In that case, the constraints will only apply vacuously.  Based on your answers below about the agreement system in your language, you will be instructed to add the appropriate features in the sections that follow.</introduction>
	<form section="np">
		<radioGroup>
			<groupName dataItem="agreeNumber" default="no">RAgreementNumber</groupName>
			<prompt>Piense en los varios modificadores que se pueden incluir en una frase nominal. ¿En su lengua existe un indicador en artículos, demonstrativos, adjetivos u otros modificadores para mostrar la concordancia de número con el sustantivo principal?</prompt>
			<radio id="NPAgreeNoNumber" checked="yes" dataValue="no">No, no hay concordancia, pero la característica de número viene del número o del cuantificador</radio>
			<radio id="NPAgreeYesNumber" checked="yes" dataValue="yes">Sí, como en español, los varios modificadores nominales pueden/deben concordar en número con el sustantivo principal</radio>
		</radioGroup>
		<prompt id="NPAgreeNumberPrompt" show="swNPAgreeYesNumber">Escriba algunos ejemplos de las frases nominales que muestran la concordancia de número aquí:</prompt>
		<textBox id="NPAgreeNumberExample" dataItem="agreeNumberExample" cols="50" show="swNPAgreeYesNumber"/>
		<br/>
		<br/>
		<radioGroup>
			<groupName dataItem="agreeOther" default="no">RAgreementOther</groupName>
			<prompt>¿En su lengua existen características adicionales que se pueden o se deben marcar en los modificadores do modo que concuerdan con el sustantivo principal?</prompt>
			<radio id="NPAgreeNoOther" checked="yes" dataValue="no">No</radio>
			<radio id="NPAgreeYesAnimacy" checked="yes" dataValue="yesAnimacy">Sí, pueden/deben concordar en animado</radio>
			<radio id="NPAgreeYesClass" checked="yes" dataValue="yesClass">Sí, pueden/deben concordar en clase </radio>
			<radio id="NPAgreeYesGender" checked="yes" dataValue="yesGender">Sí, pueden/deben concordar en género </radio>
		</radioGroup>
	   <prompt id="NPAgreeClassButClassifierNoPrompt" show="swNPAgreeYesClassAndClassifiersNo">ADVERTENCIA - sus respuestas son incompatibles! Usted escribió en <section number="1">La tipología - clasificadores</section> que no existe clasificadores en su lengua para número de clase o tipos, aún dando click que tiene concordancia de número de clase o tipo aquí. Por favor cambie su respuesta en esta página o volver a <section number="1">La tipología - clasificadores</section> y cambie su respuesta allí para que las formas de los clasificadores pueden ser documentadas y también volver por el resto de las secciones anteriores hasta este punto para contestar las preguntas sobre si ese elemento está marcado con clasificadores, antes de continuar. </prompt>
	   <prompt id="NPAgreeAnimacyPrompt" show="swNPAgreeYesAnimacy">Escriba algunos ejemplos de las frases nominales que muestran la concordancia de animado aquí:</prompt>
		<textBox id="NPAgreeAnimacyExample" dataItem="agreeAnimacyExample" cols="50" show="swNPAgreeYesAnimacy"/>


		<prompt id="NPAgreeClassPrompt" show="swNPAgreeYesClass">Escriba algunos ejemplos de las frases nominales que muestran la concordancia de clase aquí:</prompt>
		<textBox id="NPAgreeClassExample" dataItem="agreeClassExample" cols="50" show="swNPAgreeYesClass"/>


		<prompt id="NPAgreeGenderPrompt" show="swNPAgreeYesGender">Escriba algunos ejemplos de las frases nominales que muestran la concordancia de género aquí:</prompt>
		<textBox id="NPAgreeGenderExample" dataItem="agreeGenderExample" cols="50" show="swNPAgreeYesGender"/>
		<br/>
		<br/>
		<buttons>
			<button id="NPAgreementBack" value="Back" goto="NPContents.htm"/>
			<button id="NPAgreementNext" value="Next" goto="NPCase.xml"/>
		</buttons>
	</form>
   <showWhen id="swNPAgreeYesNumber">
	  <whenRadio button="NPAgreeYesNumber"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPAgreeYesAnimacy">
	  <whenRadio button="NPAgreeYesAnimacy"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPAgreeYesClass">
	  <whenRadio button="NPAgreeYesClass"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPAgreeYesGender">
	  <whenRadio button="NPAgreeYesGender"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNotPractical">
	  <whenValue  element="paws" attr="outputGrammar" value="True"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPractical">
	  <whenValue  element="paws" attr="outputGrammar" value="False"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPAgreeYesClassAndClassifiersNo">
	  <whenRadio button="NPAgreeYesClass"/>
	  <and/>
	  <whenValue element="typology" attr="classifier" value="no"/>
   </showWhen>
</page>
