<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "..\Data\PAWSSKHtmlMapper.dtd" [
<!ENTITY TechnicalTerms SYSTEM  "TechnicalTerms.xml">
]>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\Transforms\PAWSSKHtmlMapper.xsl"?>
<page id="NPCase" count="2/2">
    <title level="2">Las frases nominales - El caso</title>
   <introduction>Como se presenta en <section number="1.">La tipología - Sistema de caso</section>, lenguas pueden utilizar ningún sistema de <technicalTermRef term="ttCase"/>, o pueden seguir un sistema <technicalTermRef term="ttNominative"/>-<technicalTermRef term="ttAccusative"/>, un sistema <technicalTermRef term="ttErgative"/>-<technicalTermRef term="ttAbsolutive"/>, o ergatividad escindida, que consiste en ambos sistemas de caso bajo ciertas condiciones gramaticales.<br/><br/>
      Algunas lenguas marcan el caso de sustantivos o frases nominales así como los pronombres, mientras que otras solo muestran el caso en los pronombres, si lo marcan. <br/><br/>     
    </introduction>
    <form section="np">
       <radioGroup id="NPCaseNTable" show="swNPCaseNotNone">
          <groupName dataItem="caseN" default="no">RNPCaseN</groupName>
          <prompt><br/>¿Existen indicadores de caso en los sustantivos en su lengua?</prompt>
          <radio id="NPCaseNNo" dataValue="no">No, no hay indicadores de caso en los sustantivos.  Solamente hay distinciones de caso en los pronombres</radio>
          <radio id="NPCaseNYes" dataValue="yes">Sí, los sustantivos tiene indicadores de caso tanto como los pronombres</radio>
       </radioGroup>
       <radioGroup id="NPCaseDefaultTable" show="swNPCaseNomOrSplitAndNYes">
          <groupName dataItem="caseDefault" default="no">RNPCaseDefault</groupName>
          <prompt><br/>¿Hay un caso que es predeterminado (y entonces no marcado) en su lengua?</prompt>
          <radio id="NPCaseDefaultNo" dataValue="no">No, todos los indicadores de caso son marcados (algumos <technicalTermRef term="ttAllomorph">alomorfos</technicalTermRef> tácitos son aceptables)</radio>
          <radio id="NPCaseDefaultNom" dataValue="nominative">Sí, el caso nominativo es totalmente no marcado, pero los otros son maracdos (algumos <technicalTermRef term="ttAllomorph">alomorfos</technicalTermRef> tácitos son aceptables)</radio>
       </radioGroup>
       <prompt id="NPCaseNYesPrompt" show="swNPCaseNYes">Escriba ejemplos de las frases nominales marcadas con los casos diferentes aquí:</prompt>
       <textBox id="NPCaseNPExample" dataItem="caseNPExample" cols="50" show="swNPCaseNYes"/>
       <br/>
       <br/>
       <radioGroup id="NPCaseWordTable" show="swNPCaseNYes">
          <groupName dataItem="caseWord" default="yes">RNPCaseWord</groupName>
          <prompt><br/>De acuerdo con los ejemplos, ¿se escriben los indicadores de caso como palabras independientes?</prompt>
          <radio id="NPCaseWordYes" dataValue="yes">Sí, todos son palabras independientes</radio>
          <radio id="NPCaseWordSome" dataValue="some">Algunos son palabras independientes, pero otros se unen a otra palabra en la frase nominal</radio>
          <radio id="NPCaseWordNo" dataValue="no">No, todos se unen a otra palabra en la frase nominal</radio>
       </radioGroup>
       <checkboxGroup id="NPCaseWordPos" show="swNPCaseNYesAndWordYesOrSome">
          <prompt><br/>¿Dónde se presentan los indicadores de caso que se escriben como palabras independientes con respecto al resto de la frase nominal? Seleccione todas las opciones que son correctas en su lengua</prompt>
          <checkbox id="NPCaseWordBefore"  dataItem="caseWordBefore">Antes de la frase nominal</checkbox>
          <checkbox id="NPCaseWordAfter"  dataItem="caseWordAfter">Después de la frase nominal</checkbox>
          <checkbox id="NPCaseWordBoth"  dataItem="caseWordBoth">En ambos lados en la misma frase nominal</checkbox>
          <checkbox id="NPCaseWordOther"  dataItem="caseWordOther">En mi lengua, los indicadores de caso pueden presentarse:  <textBox  id="NPCaseWordOtherContent" dataItem="caseWordOther" rows="2"/></checkbox>
       </checkboxGroup>
       <prompt id="NPCaseWordNoCheckPrompt" show="swNPCaseWordYesOrSomeAndNoCheck">ADVERTENCIA: Usted necesita seleccionar al menos una opción para describir dónde se presentan los indicadoees de caso con respecto al resto de la frase nominal, o cambia su respuesta de arriba a ‘No, todos se unen a otra palabra en la frase nominal’.</prompt>

        <checkboxGroup id="NPCaseAttachesPosTable" show="swNPCaseNYesAndWordNoOrSome">
          <prompt><br/>¿Dónde se unen los indicadores de caso que no son palabras independientes en la frase nominal?  Seleccione todas las opciones que son correctas en su lengua</prompt>
          <checkbox id="NPCaseAttachesProclitic" dataItem="caseAttachesProclitic">Al principio de la palabra inicial en la frase nominal como proclíticos</checkbox>
          <checkbox id="NPCaseAttachesEnclitic" dataItem="caseAttachesEnclitic">Al final de la palabra final en la frase nominal como enclíticos</checkbox>
          <checkbox id="NPCaseAttachesPrefix" dataItem="caseAttachesPrefix">Como prefijos que se unen al sustantivo principal</checkbox>
          <checkbox id="NPCaseAttachesSuffix" dataItem="caseAttachesSuffix">Como sufijos que se unen al sustantivo principa</checkbox>
          <checkbox id="NPCaseAttachesOther" dataItem="caseAttachesOther">En mi lengua, los indicadores de caso se unen: <textBox  id="NPCaseAttachesOtherContent" dataItem="caseAttachesOther" rows="2"/></checkbox>
       </checkboxGroup>
       <prompt id="NPCaseAttachesNoCheckPrompt" show="swNPCaseAttachesAndNoCheck">ADVERTENCIA: Usted necesita seleccionar al menos una opción para describir cómo se unen los indicadores de caso que no son palabras independientes en la frase nominal, o cambia su respuesta de arriba a ‘Sí, todos son palabras independientes’.</prompt>
       
          <br/> <br/>    
       <radioGroup id="NPPossCaseErg" show="swNPCaseErg">
          <groupName dataItem="possCaseErg" default="genitive">RNPPossCaseErg</groupName>
          <prompt><br/>¿Cuál indicador de caso se usa <span id="NPPossCaseErgNYesSpan" show="swNPCaseNYes">para marcar los posesivos</span><span id="NPPOssCaseErgNNoSpan" show="swNPCaseNNo">para los pronombres posesivos</span> en su lengua?</prompt>
          <radio id="NPPossCaseErgative" dataValue="ergative">Caso ergativo, el mismo indicador que los sujetos de los verbos transitivos</radio>
          <radio id="NPPossCaseAbsolutive" dataValue="absolutive">Caso absolutivo, el mismo indicador que los sujetos de los verbos intransitivos y los objetos de los verbos transitivos</radio>
          <radio id="NPPossCaseGenitive" dataValue="genitive">Caso genitivo, un indicador distinto para posesivos</radio>
       </radioGroup>
       <radioGroup id="NPPossCaseSplit" show="swNPCaseSplit">
          <groupName dataItem="possCaseErg" default="genitive">RNPPossCaseSplit</groupName>
          <prompt><br/>¿Cuál indicador de caso se usa <span id="NPPossCaseSplitNYesSpan" show="swNPCaseNYes">para marcar los posesivos</span><span id="NPPOssCaseSplitNNoSpan" show="swNPCaseNNo">para los pronombres posesivos</span> en las partes en su lengua que utilizan ergatividad escindida?</prompt>
          <radio id="NPPossCaseSplitErgative" dataValue="ergative">Caso ergativo, el mismo indicador que los sujetos de los verbos transitivos</radio>
          <radio id="NPPossCaseSplitAbsolutive" dataValue="absolutive">Caso absolutivo, el mismo indicador que los sujetos de los verbos intransitivos y los objetos de los verbos transitivos</radio>
          <radio id="NPPossCaseSplitGenitive" dataValue="genitive">Caso genitivo, el mismo que en las construcciones que se utilizan el sistema nominativo-acusativo</radio>
       </radioGroup>
       <br/>
       <introduction>      Hay casos adicionales que se pueden marcar.  Estos pueden incluir el caso ablativo para una fuente o el origen, el caso genitivo para las clases o los posesivos, el caso dativo para los objetos indirectos, el caso instrumental para los medios o los instrumentos, el caso locativo para lugares, el caso vocativo para discurso directo, y el caso oblicuo que se utiliza a veces para las relaciones gramaticales de menor importancia en general.<br/><br/> 
          Estos casos adicionales se indican generalmente con indicadores de caso en la frase nominal en las lenguas que marcan el caso en sustantivos o frases nominales así como en pronombres.  Para las lenguas sin ningún marcador de caso y las que solamente lo marcan en los pronombres, estas relaciones gramaticales adicionales normalmente se expresan con frases adposicionales.
       </introduction>
       <introduction id="NPCaseIntro" show="swNotPractical">In the grammar rules generated by this starter kit, languages which have case marking on nouns or nominal phrases will have all of the grammatical relations expressed as DPs, whereas those languages which only show case distinctions in the pronouns or not at all, will have DPs for subjects and objects but PPs for all other grammatical relations.</introduction>
       <prompt id="NPCaseNonePrompt" show="swNPCaseNone">En <section number="1.">La tipología - Sistema de caso</section>, usted dijo que en su lengua no hay indicadores de caso de cualquier tipo.  Por eso, las relaciones gramaticales adicionales se expresan normalmente con frases adposicionales, en vez de con frases nominales.</prompt>     
       <prompt id="NPCaseNNoPrompt" show="swNPCaseNNo">Puesto que su lengua no inidca el caso en los sustantivos o las frase nominales, solamente en los pronombres, las relaciones gramaticales adicionales se expresan normalmente con frases adposicionales, en vez de con frases nominales.  Los sistemas del pronombres se presentan en  <section number="7.">Pronombres</section>.</prompt>     
       
       <prompt  id="NPCaseTable" show="swNPCaseNYes">Para todos los campos siguientes, <span id="NPCaseNYesAndWordNoSpan" show="swNPCaseNYesAndWordNoOrSome">escriba el indicador de caso que es un afijo o clítico con un guíon o signo igual en el lado que se une.  Si</span><span id="NPCaseNYesAndWordYesSpan" show="swNPCaseNYesAndWordYes">si</span> existe más que un indicador para un caso particular, escriba cado uno en una linea separada. Si su lengua no utiliza un caso particular, simplemente deja ese campo vacio.</prompt>
       <prompt id="NPCaseNominativePrompt" show="swNPCaseNomOrSplitAndNYes">Escriba el indicador de caso su lengua utiliza para caso nominativo para los sujetos-agentes:</prompt>
       <textBox id="NPNom" dataItem="nominative" rows="3" show="swNPCaseNomOrSplitAndNYes"/>
       <br/>
       <prompt id="NPCaseAccusativePrompt" show="swNPCaseNomOrSplitAndNYes">Escriba el indicador de caso su lengua utiliza para caso acusativo para los objetos directos y otros usos:</prompt>
       <textBox id="NPAcc" dataItem="accusative" rows="3" show="swNPCaseNomOrSplitAndNYes"/>
       <br/>
       <prompt id="NPCaseErgativePrompt" show="swNPCaseErgAndNYes">Escriba el indicador de caso su lengua utiliza para caso ergativo para los sujetos-agentes de verbos transitivos:</prompt>
       <prompt id="NPCaseSplitErgativePrompt" show="swNPCaseSplitAndNYes">Escriba el indicador de caso su lengua utiliza para caso ergativo para los sujetos-agentes de verbos transitivos en las partes de su lengua que utilizan ergatividad escindida:</prompt>
       <textBox id="NPErg" dataItem="ergative" rows="3" show="swNPCaseErgOrSplitAndNYes"/>
       <br/>
       <prompt id="NPCaseAbsolutivePrompt" show="swNPCaseErgAndNYes">Escriba el indicador de caso su lengua utiliza para caso ergativo para los sujeto-agentess de verbos intransitivos y los objetos directos de verbos transitivos:</prompt>
       <prompt id="NPCaseSplitAbsolutivePrompt" show="swNPCaseSplitAndNYes">Escriba el indicador de caso su lengua utiliza para caso ergativo para los sujetos-agentes de verbos intransitivos y los objetos directos de verbos transitivos en las partes de su lengua que utilizan ergatividad escindida:</prompt>
       <textBox id="NPAbs" dataItem="absolutive" rows="3" show="swNPCaseErgOrSplitAndNYes"/>
       <br/>
       <prompt id="NPCaseGenitivePrompt" show="swNPCaseNomOrSplitOrErgPossGenAndNYes">Esctiba el indicador de caso su lengua utiliza para el caso genitivo para posesivos:</prompt>
       <textBox id="NPGen" dataItem="genitive" rows="3" show="swNPCaseNomOrSplitOrErgPossGenAndNYes"/>
       <br/>     
       <prompt id="NPCaseDativePrompt" show="swNPCaseNYes">Escriba el indicador de caso su lengua utiliza para caso dativo para los objetos indirectos y possiblemente los sujetos-experimentadores:</prompt>
       <textBox id="NPDat" dataItem="dative" rows="3" show="swNPCaseNYes"/>
       <br/>     
       <prompt id="NPCaseAblativePrompt" show="swNPCaseNYes">Escriba el indicador de caso su lengua utiliza para caso ablativo para expresar fuentes o origen:</prompt>
       <textBox id="NPAbl" dataItem="ablative" rows="3" show="swNPCaseNYes"/>
       <br/>     
       <prompt id="NPCaseInstrumentalPrompt" show="swNPCaseNYes">Escriba el indicador de caso su lengua utiliza para caso instrumento para expresar medios o instrumentos:</prompt>
       <textBox id="NPIns" dataItem="instrumental" rows="3" show="swNPCaseNYes"/>
       <br/>     
       <prompt id="NPCaseLocativePrompt" show="swNPCaseNYes">Escriba el indicador de caso su lengua utiliza para caso locativo para expresar lugares:</prompt>
       <textBox id="NPLoc" dataItem="locative" rows="3" show="swNPCaseNYes"/>
       <br/>     
       <prompt id="NPCaseVocativePrompt" show="swNPCaseNYes">Escriba el indicador de caso su lengua utiliza para caso vocativo para expresar discursos directos:</prompt>
       <textBox id="NPVoc" dataItem="vocative" rows="3" show="swNPCaseNYes"/>
       <br/>     
       <prompt id="NPCaseObliquePrompt" show="swNPCaseNYes">Escriba el indicador de caso su lengua utiliza para caso oblicuo para expresar relaciones gramaticales de menor importancia en general:</prompt>
       <textBox id="NPObl" dataItem="oblique" rows="3" show="swNPCaseNYes"/>
       <br/>     
       <prompt id="NPCaseOtherPrompt" show="swNPCaseNYes">Escriba cualquier otro indicador de caso específico que su lengua utiliza para expresar una relación gramatical de menor importancia:</prompt>
       <textBox id="NPOther" dataItem="otherCase" rows="3" show="swNPCaseNYes"/>
       <br/>     
       <instruction id="NPCaseWordEitherRestrictedInstruction" show="swNPCaseWordEitherRestricted">In the lexicon, mark those case markers which can only occur initially with the feature <feature>DP-initial</feature> and those which can only occur finally with the feature <feature>DP-final</feature>.  Do not enter either feature on any markers which can occur on either side.</instruction>
       
       <instruction id="NPCaseNAffixInstruction" show="swNPCaseNYesAttachesAffix">In the lexicon, add the appropriate case feature to these affixes: <span id="nomSpan" show="swNPCaseNomOrSplitAndNYes"><feature>nominative</feature>, <feature>accusative</feature>, </span><span id="ergSpan" show="swNPCaseErgOrSplitAndNYes"><feature>ergative</feature>, <feature>absolutive</feature>, </span><span id="genSpan" show="swNPCaseNomOrSplitOrErgPossGenAndNYes"><feature>genitive</feature>, </span><feature>dative</feature>, <feature>ablative</feature>, <feature>instrumental</feature>, <feature>locative</feature>, <feature>vocative</feature> or <feature>oblique</feature>.
          <span id="NPCaseExpNomYesObjSpan" show="swNPCaseNomOrSplitAndNYesAndExpYesObj">Since your language uses the normal object case for Experiencer subjects, use the feature <feature>accusative.or.dative</feature> instead of simply <feature>accusative</feature> for this case marker.</span> 
          <span id="NPCaseExpErgYesObjSpan" show="swNPCaseErgOrSplitAndNYesAndExpYesObj">Since your language uses the normal object case for Experiencer subjects, use the feature <feature>absolutive.or.dative</feature> instead of simply <feature>absolutive</feature> for this case marker.</span>       </instruction>
       <instruction id="NPCaseCliticPrefixInstruction" show="swNPCaseNYesAttachesProclitic">In the lexicon, add the appropriate case feature to these proclitics: <span id="nomSpan2" show="swNPCaseNomOrSplitAndNYes"><feature>case_prefix_nominative</feature>, <feature>case_prefix_accusative</feature>, </span><span id="ergSpan2" show="swNPCaseErgOrSplitAndNYes"><feature>case_prefix_ergative</feature>, <feature>case_prefix_absolutive</feature>, </span><span id="genSpan2" show="swNPCaseNomOrSplitOrErgPossGenAndNYes"><feature>case_prefix_genitive</feature>, </span><feature>case_prefix_dative</feature>, <feature>case_prefix_ablative</feature>, <feature>case_prefix_instrumental</feature>, <feature>case_prefix_locative</feature>, <feature>case_prefix_vocative</feature> or <feature>case_prefix_oblique</feature>.
          <span id="NPCaseCliticPrefixExpNomYesObjSpan" show="swNPCaseNomOrSplitAndNYesAndExpYesObj">Since your language uses the normal object case for Experiencer subjects, use the feature <feature>case_prefix_accusative.or.dative</feature> instead of simply <feature>case_prefix_accusative</feature> for this case marker.</span> 
          <span id="NPCaseCliticPrefixExpErgYesObjSpan" show="swNPCaseErgOrSplitAndNYesAndExpYesObj">Since your language uses the normal object case for Experiencer subjects, use the feature <feature>case_prefix_absolutive.or.dative</feature> instead of simply <feature>case_prefix_absolutive</feature> for this case marker.</span> 
       </instruction>
       <instruction id="NPCaseCliticSuffixInstruction" show="swNPCaseNYesAttachesEnclitic">In the lexicon, add the appropriate case feature to these enclitics: <span id="nomSpan3" show="swNPCaseNomOrSplitAndNYes"><feature>case_suffix_nominative</feature>, <feature>case_suffix_accusative</feature>, </span><span id="ergSpan3" show="swNPCaseErgOrSplitAndNYes"><feature>case_suffix_ergative</feature>, <feature>case_suffix_absolutive</feature>, </span><span id="genSpan3" show="swNPCaseNomOrSplitOrErgPossGenAndNYes"><feature>case_suffix_genitive</feature>, </span><feature>case_suffix_dative</feature>, <feature>case_suffix_ablative</feature>, <feature>case_suffix_instrumental</feature>, <feature>case_suffix_locative</feature>, <feature>case_suffix_vocative</feature> or <feature>case_suffix_oblique</feature>. 
          <span id="NPCaseCliticSuffixExpNomYesObjSpan" show="swNPCaseNomOrSplitAndNYesAndExpYesObj">Since your language uses the normal object case for Experiencer subjects, use the feature <feature>case_suffix_accusative.or.dative</feature> instead of simply <feature>case_suffix_accusative</feature> for this case marker.</span>
          <span id="NPCaseCliticSuffixExpErgYesObjSpan" show="swNPCaseErgOrSplitAndNYesAndExpYesObj">Since your language uses the normal object case for Experiencer subjects, use the feature <feature>case_suffix_absolutive.or.dative</feature> instead of simply <feature>case_suffix_absolutive</feature> for this case marker.</span> 
       </instruction>
       <instruction id="NPCaseWordYesInstruction" show="swNPCaseNYesAndWordYesOrSome">In the lexicon, if the case words do not already have the category <category>Case</category>, add the feature <feature>makeCase</feature> to the feature line to change the category for the syntax.  (If a particular entry can also be used as another syntactic category, make a separate lexical entry for each use.)  
          Also, add the appropriate case feature to these case words: <span id="nomSpan6" show="swNPCaseNomOrSplitAndNYes"><feature>nominative</feature>, <feature>accusative</feature>, </span><span id="ergSpan6" show="swNPCaseErgOrSplitAndNYes"><feature>ergative</feature>, <feature>absolutive</feature>, </span><span id="genSpan6" show="swNPCaseNomOrSplitOrErgPossGenAndNYes"><feature>genitive</feature>, </span><feature>dative</feature>, <feature>ablative</feature>, <feature>instrumental</feature>, <feature>locative</feature>, <feature>vocative</feature> or <feature>oblique</feature>.  
          <span id="NPCaseWordExpNomYesObjSpan" show="swNPCaseNomOrSplitAndNYesAndExpYesObj">Since your language uses the normal object case for Experiencer subjects, use the feature <feature>accusative.or.dative</feature> instead of simply <feature>accusative</feature> for this case marker.</span> 
          <span id="NPCaseWordExpErgYesObjSpan" show="swNPCaseErgOrSplitAndNYesAndExpYesObj">Since your language uses the normal object case for Experiencer subjects, use the feature <feature>absolutive.or.dative</feature> instead of simply <feature>absolutive</feature> for this case marker.</span>  
       </instruction>
       <br/>
       <br/>
       <buttons>
          <button id="NPCaseBack" value="Back" goto="NPAgreement.xml"/>
          <button id="NPCaseNext" value="Next" goto="NPContents.htm"/>
       </buttons>
    </form>
   <showWhen id="swNotPractical">
      <whenValue  element="paws" attr="outputGrammar" value="True"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseNone">
      <whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseNotNone">
      <not/><whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseNNo">
      <not/><whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNNo"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseNYes">
      <not/><whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseNYesAndWordNoOrSome">
      <not/><whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseWordNo"/>
      <or/>
      <not/><whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseWordSome"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseNYesAndWordYesOrSome">
      <not/><whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseWordYes"/>
      <or/>
      <not/><whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseWordSome"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseNYesAndWordYes">
      <not/><whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseWordYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseSplit">
      <whenValue element="typology" attr="case" value="split"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseErg">
      <whenValue element="typology" attr="case" value="ergative"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseNomAndNYes">
      <whenValue element="typology" attr="case" value="nominative"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseNomOrSplitAndNYes">
      <whenValue element="typology" attr="case" value="nominative"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <or/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="split"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseNomOrSplitAndNYesAndExpYesObj">
      <whenValue element="typology" attr="case" value="nominative"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <or/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="split"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenValue element="typology" attr="caseExperiencer" value="yesObj"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseErgOrSplitAndNYesAndExpYesObj">
      <whenValue element="typology" attr="case" value="ergative"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <or/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="split"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenValue element="typology" attr="caseExperiencer" value="yesObj"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseSplitAndNYes">
      <whenValue element="typology" attr="case" value="split"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseErgAndNYes">
      <whenValue element="typology" attr="case" value="ergative"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseNomOrSplitOrErgPossGenAndNYes">
      <whenValue element="typology" attr="case" value="nominative"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <or/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="split"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <or/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="ergative"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPPossCaseGenitive"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseErgOrSplitAndNYes">
      <whenValue element="typology" attr="case" value="ergative"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <or/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="split"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseWordEitherRestricted">
      <not/><whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <openParen/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseWordYes"/>
      <or/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseWordSome"/>
      <closeParen/>
      <and/>
      <openParen/>
      <whenCheckbox button="NPCaseWordBefore"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="NPCaseWordAfter"/>
      <or/>
      <whenCheckbox button="NPCaseWordBoth"/>
      <closeParen/>
   </showWhen>   
   <showWhen id="swNPCaseNYesAttachesProclitic">
      <not/><whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseWordNo"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="NPCaseAttachesProclitic"/>
      <or/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseWordSome"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="NPCaseAttachesProclitic"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseNYesAttachesEnclitic">
      <not/><whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseWordNo"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="NPCaseAttachesEnclitic"/>
      <or/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseWordSome"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="NPCaseAttachesEnclitic"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseNYesAttachesAffix">
      <not/><whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseWordNo"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="NPCaseAttachesPrefix"/>
      <or/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseWordSome"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="NPCaseAttachesPrefix"/>
      <or/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseWordNo"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="NPCaseAttachesSuffix"/>
      <or/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseWordSome"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="NPCaseAttachesSuffix"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseWordYesOrSomeAndNoCheck">
      <not/><whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <openParen/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseWordYes"/>
      <or/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseWordSome"/>
      <closeParen/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="NPCaseWordBefore"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="NPCaseWordAfter"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="NPCaseWordBoth"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="NPCaseWordOther"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseAttachesAndNoCheck">
      <not/><whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <openParen/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseWordNo"/>
      <or/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseWordSome"/>
      <closeParen/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="NPCaseAttachesProclitic"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="NPCaseAttachesEnclitic"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="NPCaseAttachesPrefix"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="NPCaseAttachesSuffix"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="NPCaseAttachesOther"/>
   </showWhen>
   &TechnicalTerms; 
   
</page>
