<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "..\Data\PAWSSKHtmlMapper.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\Templates\PAWSSKHtmlMapper.xsl"?>
<page id="NPMain" count="1/1">
	<title>Las frases nominales simples y poseídas</title>
	<introduction>
		Las frases nominales pueden ser muy complejas, así que serán divididas entre cinco secciones en este programa. Esta sección se enfoca en las frases que tienen sustantivos comunes como el núcleo. Se consideran la modificación producida por los artículos, los demonstrativos, los cuantificadores y las palabras de grado, las frases del adjetivo y los poseedores.
		Las frases nominales que tienen nombres propios como el núcleo se traten en  <section number="6">Los nombre propios</section> y ésos que tienen pronombres, demonstrativos o cuantificadores como el núcleo se discuten en <section number="7">Los pronombres - Como frases nominales</section>.  La posibilidad de la modificación por frases preposicionales y/o posposicionales se trata en  <section number="8">Las frases preposicionales y/o posposicionales</section> y la modificación por cláusulas relativas se agrega en  <section number="12">Las cláusulas relativas</section>.</introduction>
	<introduction id="NPPhraseStructureIntro" show="swNotPractical">Because there are so many positions needed for distinct sets of modifiers, we will use the expanded DP (determiner phrase) structure, rather than the simpler NP phrase structure.  These more complex tree structures will be built step-by-step from your answers to the questions here. You simply need to be aware that when you look at the tree structures generated, nominal phrases will have DPs on top of the NPs.  A simple English example is given here:
<tree img="TreeDescriptions/PawsNPTree.png"/>
It may be difficult to understand the need for the change in English, because articles, demonstratives and possessors are mutually exclusive, but in many languages all three can occur in a single nominal phrase.  <help href="../Help/Cbgbtext.doc#DPHypothesis">(Click here to see more on the DP hypothesis.)</help>
		<br/>
		<br/>
The top level of the nominal phrase is occupied by those special degree words that modify the whole DP, such as <example>all</example>, <example>almost</example>, <example>just</example>, <example>only</example>, and <example>not</example>, that were discussed and marked on the first page of <section number="2">Quantifiers and QP</section>.  Nothing more needs to be done with those modifiers.
	</introduction>
	<introduction id="NPPracticalIntro" show="swPractical">En el nivel superior de la frase nominal (inicial o final) se presentan esas palabras especiales de grado que modifican la frase completa, tal como <example>todos</example>, <example>casi</example>, <example>apenas</example>, <example>solamente</example> y <example>no</example>, que fueron analizadas en la primera página de <section number="2">Los cuantificadores y sus frases</section>.  Nada más es necesario ahora para esos modificantes.</introduction>
	<form section="np" transparent="yes">
		<br/>
		<buttons>
			<button id="NPMainBack" value="Back" goto="NPContents.htm"/>
			<button id="NPMainNext" value="Next" goto="NPContents.htm"/>
		</buttons>
	</form>
	<showWhen id="swNotPractical">
		<whenValue  element="paws" attr="outputGrammar" value="True"/>
	</showWhen>
	<showWhen id="swPractical">
		<whenValue  element="paws" attr="outputGrammar" value="False"/>
	</showWhen>
</page>
