<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "..\Data\PAWSSKHtmlMapper.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\Transforms\PAWSSKHtmlMapper.xsl"?>
<page id="PronDem" count="5/9">
    <title level="2">Los pronombres - Los demostrativos</title>
   <introduction>Muchas lenguas tienen pronombres demostrativos que están relacionados con los demostrativos que modifican a un sustantivo o a los adverbios de lugar.  
      Los pronombres demostrativos especifican la distancia entre el hablante y el objeto que representa el pronombre y pueden tener formas singulares y plurales.  Ejemplos en español son <example>este, esto, estos, aquellos</example> y <example>esos</example>, que son casi idénticos a los demostrativos que modifican a un sustantivo.  Los pronombres demostrativos pueden presentarse como el sujeto u objeto de una oración, como en:
    </introduction>
    <EnglishExample>
       <exItem label="1.">Esos son los libros que pedí.</exItem>
       <exItem label="2.">Julia elige aquellos.</exItem>
       <exItem label="3.">Esto es lo que quiero.</exItem>
       <exItem label="4.">Nos gusta eso.</exItem>
    </EnglishExample>
   <introduction>Como se ve en los ejemplos arriba, el español tiene un solo sistema de demostrativos que se utilizan como sujetos y objetos. Algunas lenguas tienen sistemas distintos de pronombres demostrativos según el sistema de caso. </introduction>
    <form section="pron">
       <prompt>Piense en cómo su lengua expresa los conceptos como los dados en español arriba, mirando especialmente las formas de los pronombres demostrativos que pueden presentarse en cada posición en la oración. </prompt>
       <radioGroup id="PronDemAdjSameTable" show="swNPArtAndDemDemOrBoth">
          <groupName dataItem="demAdjSame" default="no">RPronDemAdjSame</groupName>
          <prompt><br/>¿Son las formas de los pronombres demostrativos idénticos a los demostrativos que modifican a un sustantivo, incluyendo en caso y número <span id="PronDemClassifierSpan" show="swClassifierYesAgr"> y clasificador</span>?</prompt>
          <radio id="PronDemAdjSameYes" dataValue="yes"> Sí</radio>
          <radio id="PronDemAdjSameSome" dataValue="some">Algunas de las formas son idénticas, pero algunas son distintas</radio>
          <radio id="PronDemAdjSameNo" dataValue="no">No, son distintas a los demostrativos que modifican a un sustantivo</radio>
       </radioGroup>  
       <radioGroup id="PronDemNumber" show="swPronDemAdjSameNotYes">
          <groupName dataItem="demNumber" default="no">RPronDemNumber</groupName>
          <prompt><br/>¿Su lengua tiene diversas sistemas para singular y plural de los pronombres demostrativos?</prompt>
          <radio id="PronDemNumberNo" dataValue="no">No</radio>
             <radio id="PronDemNumberYes" dataValue="yes">Sí, hay sistemas distintos para singular y plural</radio>
       </radioGroup>
       <radioGroup id="PronDemCase" show="swNPCaseNotNoneAndPronDemAdjSameNotYes">
          <groupName dataItem="demCase" default="no">RPronDemCase</groupName>
    <prompt><br/>¿Su lengua tiene diversas formas para los pronombres demostrativos cuando funcionan como sujetos que cuando funcionan como objetos?</prompt>
    <radio id="PronDemCaseNo" dataValue="no">No, las mismas formas se pueden utilizar en cualquier posición</radio>
    <radio id="PronDemCaseYes" dataValue="yes">Sí, los demostrativos se difieren dependiendo de la posición</radio>
 </radioGroup>
 <br/>
       <prompt id="PronDemAdjSameYesPrompt" show="swPronDemAdjSameYes">
          No tiene que escribir las formas de los pronombres demostrativos aquí, puesto que son los mismos que los demostrativos que se pueden modificar a un sustantivo que ha introducido ya en <section number="5.3.">Las frases nominales - Los artículos y demostrativos: ejemplos y caso</section>.
       </prompt>
       <instruction id="PronDemFeaturesSameInstruction" show="swPronDemAdjSameYes">Each of the demonstrative pronouns needs to have the feature <feature>demonstrative</feature> and have the category <category>Pron</category> or have a category that will be mapped to it via the category mapper at the end of this section.  Since your langauge is like English and uses the same demonstratives as both stand-alone pronouns and nominal modifiers, they will each need two entries in the lexicon.</instruction>
       <prompt id="PronDemProximalCaseNone" show="swPronDemCaseNoOrNone">Puesto que su lengua no indica el caso en los demostrativos, debe tener solamente un solo sistema de los pronombres demostrativos que pueden presentarse en cualquier posición de la oración.</prompt>
       
       <prompt id="PronDemProximalCaseNo" show="swPronDemCaseNoOrNone">Escriba los pronombres demostrativos que se utilizan para referirse a los objetos <span id="SingularSpan" show="swPronDemNumberYes">singulares </span>que están más cerca del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalCaseNoExample" dataItem="demProximalExample" rows="3" show="swPronDemCaseNoOrNone"/>
       <prompt id="PronDemProximalPlCaseNo" show="swPronDemCaseNoOrNoneAndNumberYes">Escriba los pronombres demostrativos que se utilizan para referirse a los objetos plurales que están más cerca del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalPlCaseNoExample" dataItem="demProximalPlExample" rows="2" show="swPronDemCaseNoOrNoneAndNumberYes"/>
       <prompt id="PronDemMedialCaseNo" show="swPronDemCaseNoOrNone">Escriba los pronombres demostrativos que se utilizan para referirse a los objetos <span id="SingularSpan1" show="swPronDemNumberYes">singulares </span>que están más alejados (pero que se pueden ver) del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialCaseNoExample" dataItem="demMedialExample" rows="3" show="swPronDemCaseNoOrNone"/>
       <prompt id="PronDemMedialPlCaseNo" show="swPronDemCaseNoOrNoneAndNumberYes">Escriba los pronombres demostrativos que se utilizan para referirse a los objetos plurales que están más alejados (pero que se pueden ver) del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialPlCaseNoExample" dataItem="demMedialPlExample" rows="2" show="swPronDemCaseNoOrNoneAndNumberYes"/>
       <prompt id="PronDemDistalCaseNo" show="swPronDemCaseNoOrNone">Escriba los pronombres demostrativos que se utilizan para referirse a los objetos <span id="SingularSpan2" show="swPronDemNumberYes">singulares </span>que están muy alejados del hablante o lejos de la vista aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalCaseNoExample" dataItem="demDistalExample" rows="3" show="swPronDemCaseNoOrNone"/>
       <prompt id="PronDemDistalPlCaseNo" show="swPronDemCaseNoOrNoneAndNumberYes">Escriba los pronombres demostrativos que se utilizan para referirse a los objetos plurales que están muy alejados del hablante o lejos de la vista aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalPlCaseNoExample" dataItem="demDistalPlExample" rows="2" show="swPronDemCaseNoOrNoneAndNumberYes"/>
       
       <prompt id="PronDemProximalCaseNom" show="swPronDemCaseNom">Puesto que su lengua tiene un sistema de caso nominativo-acusativo, usted debe tener sistemas distintos de los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos y objetos y posesivos.<br/><br/>
          Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos que se utilizan para referirse a los objetos <span id="SingularSpan3" show="swPronDemNumberYes">singulares </span>que están más cerca del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalCaseNomExample" dataItem="demProximalNomExample" rows="3" show="swPronDemCaseNom"/>
       <prompt id="PronDemProximalPlCaseNom" show="swPronDemCaseNomAndNumberYes">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos que se utilizan para referirse a los objetos plurales que están más cerca del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalPlCaseNomExample" dataItem="demProximalPlNomExample" rows="2" show="swPronDemCaseNomAndNumberYes"/>
       <prompt id="PronDemProximalCaseAcc" show="swPronDemCaseNom">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como objetos directos que se utilizan para referirse a los objetos <span id="SingularSpan4" show="swPronDemNumberYes">singulares </span>que están más cerca del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalCaseAccExample" dataItem="demProximalAccExample" rows="3" show="swPronDemCaseNom"/>
       <prompt id="PronDemProximalPlCaseAcc" show="swPronDemCaseNomAndNumberYes">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como objetos que se utilizan para referirse a los objetos plurales que están más cerca del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalPlCaseAccExample" dataItem="demProximalPlAccExample" rows="2" show="swPronDemCaseNomAndNumberYes"/>
       <prompt id="PronDemProximalCaseGen" show="swPronDemCaseNom">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como posesivos que se utilizan para referirse a los objetos <span id="SingularSpan5" show="swPronDemNumberYes">singulares </span>que están más cerca del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalCaseGenExample" dataItem="demProximalGenExample" rows="2" show="swPronDemCaseNom"/>
       <prompt id="PronDemProximalPlCaseGen" show="swPronDemCaseNomAndNumberYes">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como posesivos que se utilizan para referirse a los objetos plurales que están más cerca del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalPlCaseGenExample" dataItem="demProximalPlGenExample" rows="2" show="swPronDemCaseNomAndNumberYes"/>
       <prompt id="PronDemMedialCaseNom" show="swPronDemCaseNom">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos que se utilizan para referirse a los objetos <span id="SingularSpan6" show="swPronDemNumberYes">singulares </span>que están más alejados (pero que se pueden ver) del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialCaseNomExample" dataItem="demMedialNomExample" rows="3" show="swPronDemCaseNom"/>
       <prompt id="PronDemMedialPlCaseNom" show="swPronDemCaseNomAndNumberYes">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos que se utilizan para referirse a los objetos plurales que están más alejados (pero que se pueden ver) del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialPlCaseNomExample" dataItem="demMedialPlNomExample" rows="2" show="swPronDemCaseNomAndNumberYes"/>
       <prompt id="PronDemMedialCaseAcc" show="swPronDemCaseNom">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como objetos directos que se utilizan para referirse a los objetos <span id="SingularSpan7" show="swPronDemNumberYes">singulares </span>que están más alejados (pero que se pueden ver) del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialCaseAccExample" dataItem="demMedialAccExample" rows="3" show="swPronDemCaseNom"/>
       <prompt id="PronDemMedialPlCaseAcc" show="swPronDemCaseNomAndNumberYes">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como objetos que se utilizan para referirse a los objetos plurales que están más alejados (pero que se pueden ver) del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialPlCaseAccExample" dataItem="demMedialPlAccExample" rows="2" show="swPronDemCaseNomAndNumberYes"/>
       <prompt id="PronDemMedialCaseGen" show="swPronDemCaseNom">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como posesivos que se utilizan para referirse a los objetos <span id="SingularSpan8" show="swPronDemNumberYes">singulares </span>que están más alejados (pero que se pueden ver) del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialCaseGenExample" dataItem="demMedialGenExample" rows="2" show="swPronDemCaseNom"/>
       <prompt id="PronDemMedialPlCaseGen" show="swPronDemCaseNomAndNumberYes">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como posesivos que se utilizan para referirse a los objetos plurales que están más alejados (pero que se pueden ver) del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialPlCaseGenExample" dataItem="demMedialPlGenExample" rows="2" show="swPronDemCaseNomAndNumberYes"/>
       <prompt id="PronDemDistalCaseNom" show="swPronDemCaseNom">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos que se utilizan para referirse a los objetos <span id="SingularSpan9" show="swPronDemNumberYes">singulares </span>que están muy alejados del hablante o lejos de la vista aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalCaseNomExample" dataItem="demDistalNomExample" rows="3" show="swPronDemCaseNom"/>
       <prompt id="PronDemDistalPlCaseNom" show="swPronDemCaseNomAndNumberYes">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos que se utilizan para referirse a los objetos plurales que están muy alejados del hablante o lejos de la vista aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalPlCaseNomExample" dataItem="demDistalPlNomExample" rows="2" show="swPronDemCaseNomAndNumberYes"/>
       <prompt id="PronDemDistalCaseAcc" show="swPronDemCaseNom">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como objetos directos que se utilizan para referirse a los objetos <span id="SingularSpan10" show="swPronDemNumberYes">singulares </span>que están muy alejados del hablante o lejos de la vista aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalCaseAccExample" dataItem="demDistalAccExample" rows="3" show="swPronDemCaseNom"/>
       <prompt id="PronDemDistalPlCaseAcc" show="swPronDemCaseNomAndNumberYes">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como objetos que se utilizan para referirse a los objetos plurales que están muy alejados del hablante o lejos de la vista aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalPlCaseAccExample" dataItem="demDistalPlAccExample" rows="2" show="swPronDemCaseNomAndNumberYes"/>
       <prompt id="PronDemDistalCaseGen" show="swPronDemCaseNom">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como posesivos que se utilizan para referirse a los objetos <span id="SingularSpan11" show="swPronDemNumberYes">singulares </span>que están muy alejados del hablante o lejos de la vista aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalCaseGenExample" dataItem="demDistalGenExample" rows="2" show="swPronDemCaseNom"/>
       <prompt id="PronDemDistalPlCaseGen" show="swPronDemCaseNomAndNumberYes">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como posesivos que se utilizan para referirse a los objetos plurales que están muy alejados del hablante o lejos de la vista aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalPlCaseGenExample" dataItem="demDistalPlGenExample" rows="2" show="swPronDemCaseNomAndNumberYes"/>
       
       <instruction id="PronDemCaseNomInstruction" show="swPronDemCaseNom">
          <br/>In the lexicon:
          <ul>
             <li>Add the feature <feature>nominative</feature> to all the demonstrative pronouns that occur as subjects.</li>
             <li>Add the feature <feature>accusative</feature> to all the demonstrative pronouns that occur as objects.</li>
             <li>Add the feature <feature>genitive</feature> to all the demonstrative pronouns that occur as possessors.</li>
             <li>If a particular demonstrative pronoun can show up in any position, do not add any feature.</li>
          </ul>
       </instruction>
       
       <prompt id="PronDemProximalCaseErg" show="swPronDemCaseErg">Puesto que su lengua tiene un sistema de caso ergativo-absolutivo, debe tener sistemas distintos de los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos de verbos transitivos en contraste que sujetos de verbos intransitivos u objetos de verbos transitivos en contraste que posesivos.<br/><br/>
          Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos de verbos transitivos que se utilizan para referirse a los objetos <span id="SingularSpan20" show="swPronDemNumberYes">singulares </span>que están más cerca del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalCaseErgExample" dataItem="demProximalErgExample" rows="3" show="swPronDemCaseErg"/>
       <prompt id="PronDemProximalPlCaseErg" show="swPronDemCaseErgAndNumberYes">
          Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos de verbos transitivos que se utilizan para referirse a los objetos plurales que están más cerca del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalPlCaseErgExample" dataItem="demProximalPlErgExample" rows="2" show="swPronDemCaseErgAndNumberYes"/>
       <prompt id="PronDemProximalCaseAbs" show="swPronDemCaseErg">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos de verbos intransitivos o como objetos directos de verbos transitivos que se utilizan para referirse a los objetos <span id="SingularSpan21" show="swPronDemNumberYes">singulares </span>que están más cerca del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalCaseAbsExample" dataItem="demProximalAbsExample" rows="3" show="swPronDemCaseErg"/>
       <prompt id="PronDemProximalPlCaseAbs" show="swPronDemCaseErgAndNumberYes">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos de verbos intransitivos o como objetos directos de verbos transitivos que se utilizan para referirse a los objetos plurales que están más cerca del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalPlCaseAbsExample" dataItem="demProximalPlAbsExample" rows="2" show="swPronDemCaseErgAndNumberYes"/>
       <prompt id="PronDemProximalCaseErgGen" show="swPronDemCaseErg">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como posesivos que se utilizan para referirse a los objetos <span id="SingularSpan22" show="swPronDemNumberYes">singulares </span>que están más cerca del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalCaseErgGenExample" dataItem="demProximalErgGenExample" rows="2" show="swPronDemCaseErg"/>
       <prompt id="PronDemProximalPlCaseErgGen" show="swPronDemCaseErgAndNumberYes">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como posesivos que se utilizan para referirse a los objetos plurales que están más cerca del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalPlCaseErgGenExample" dataItem="demProximalErgPlGenExample" rows="2" show="swPronDemCaseErgAndNumberYes"/>
       <prompt id="PronDemMedialCaseErg" show="swPronDemCaseErg">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos de verbos transitivos que se utilizan para referirse a los objetos <span id="SingularSpan23" show="swPronDemNumberYes">singulares </span>que están más alejados (pero que se pueden ver) del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialCaseErgExample" dataItem="demMedialErgExample" rows="3" show="swPronDemCaseErg"/>
       <prompt id="PronDemMedialPlCaseErg" show="swPronDemCaseErgAndNumberYes">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos de verbos transitivos que se utilizan para referirse a los objetos plurales que están más alejados (pero que se pueden ver) del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt>
       <textBox id="PronDemMedialPlCaseErgExample" dataItem="demMedialPlErgExample" rows="2" show="swPronDemCaseErgAndNumberYes"/>
       <prompt id="PronDemMedialCaseAbs" show="swPronDemCaseErg">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos de verbos intransitivos o como objetos directos de verbos transitivos que se utilizan para referirse a los objetos <span id="SingularSpan24" show="swPronDemNumberYes">singulares </span>que están más alejados (pero que se pueden ver) del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialCaseAbsExample" dataItem="demMedialAbsExample" rows="3" show="swPronDemCaseErg"/>
       <prompt id="PronDemMedialPlCaseAbs" show="swPronDemCaseErgAndNumberYes">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos de verbos intransitivos o como objetos directos de verbos transitivos que se utilizan para referirse a los objetos plurales que están más alejados (pero que se pueden ver) del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialPlCaseAbsExample" dataItem="demMedialPlAbsExample" rows="2" show="swPronDemCaseErgAndNumberYes"/>
       <prompt id="PronDemMedialCaseErgGen" show="swPronDemCaseErg">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como posesivos que se utilizan para referirse a los objetos <span id="SingularSpan25" show="swPronDemNumberYes">singulares </span>que están más alejados (pero que se pueden ver) del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialCaseErgGenExample" dataItem="demMedialErgGenExample" rows="2" show="swPronDemCaseErg"/>
       <prompt id="PronDemMedialPlCaseErgGen" show="swPronDemCaseErgAndNumberYes">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como posesivos que se utilizan para referirse a los objetos plurales que están más alejados (pero que se pueden ver) del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialPlCaseErgGenExample" dataItem="demMedialErgPlGenExample" rows="2" show="swPronDemCaseErgAndNumberYes"/>
       <prompt id="PronDemDistalCaseErg" show="swPronDemCaseErg">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos de verbos transitivos que se utilizan para referirse a los objetos <span id="SingularSpan26" show="swPronDemNumberYes">singulares </span>que están muy alejados del hablante o lejos de la vista aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalCaseErgExample" dataItem="demDistalErgExample" rows="3" show="swPronDemCaseErg"/>
       <prompt id="PronDemDistalPlSgCaseErg" show="swPronDemCaseErgAndNumberYes">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos de verbos transitivos que se utilizan para referirse a los objetos plurales que están muy alejados del hablante o lejos de la vista aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalPlCaseErgExample" dataItem="demDistalPlErgExample" rows="2" show="swPronDemCaseErgAndNumberYes"/>
       <prompt id="PronDemDistalCaseAbs" show="swPronDemCaseErg">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos de verbos intransitivos o como objetos directos de verbos transitivos que se utilizan para referirse a los objetos <span id="SingularSpan27" show="swPronDemNumberYes">singulares </span>que están muy alejados del hablante o lejos de la vista aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalCaseAbsExample" dataItem="demDistalAbsExample" rows="3" show="swPronDemCaseErg"/>
       <prompt id="PronDemDistalPlCaseAbs" show="swPronDemCaseErgAndNumberYes">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos de verbos intransitivos o como objetos directos de verbos transitivos que se utilizan para referirse a los objetos plurales que están muy alejados del hablante o lejos de la vista aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalPlCaseAbsExample" dataItem="demDistalPlAbsExample" rows="2" show="swPronDemCaseErgAndNumberYes"/>
       <prompt id="PronDemDistalCaseErgGen" show="swPronDemCaseErg">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como posesivos que se utilizan para referirse a los objetos <span id="SingularSpan28" show="swPronDemNumberYes">singulares </span>que están muy alejados del hablante o lejos de la vista aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalCaseErgGenExample" dataItem="demDistalErgGenExample" rows="2" show="swPronDemCaseErg"/>
       <prompt id="PronDemDistalPlCaseErgGen" show="swPronDemCaseErgAndNumberYes">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como posesivos que se utilizan para referirse a los objetos plurales que están muy alejados del hablante o lejos de la vista aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalPlCaseErgGenExample" dataItem="demDistalErgPlGenExample" rows="2" show="swPronDemCaseErgAndNumberYes"/>
       <instruction id="PronDemCaseErgInstruction" show="swPronDemCaseErg">
          <br/>In the lexicon:
          <ul>
             <li>Add the feature <feature>ergative</feature> to all the demonstrative pronouns that occur as subjects of transitive verbs.</li>
             <li>Add the feature <feature>absolutive</feature> to all the demonstrative pronouns that occur as objects of transitive verbs and as subjects of intransitive verbs.</li>
             <li>Add the feature <feature>genitive</feature> to all the demonstrative pronouns that occur as possessors.</li>
             <li>If a particular demonstrative pronoun can show up in any position, do not add any feature.</li>
          </ul>
       </instruction>
       
       <prompt id="PronDemProximalCaseSplitNom" show="swPronDemCaseSplit">Puesto que su lengua tiene un sistema de caso de ergatividad escindida, debe tener sistemas distintos de los pronombres demostrativos que se utilizan normalmente como sujetos y objetos y posesivos, más algunos sistemas especiales que se utilizan en los situaciones de ergatividad escindida.<br/><br/>
          Escriba los pronombres demostrativos que normalmente presentarse como sujetos que se utilizan para referirse a los objetos <span id="SingularSpan30" show="swPronDemNumberYes">singulares </span>que están más cerca del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalCaseSplitNomExample" dataItem="demProximalSplitNomExample" rows="3" show="swPronDemCaseSplit"/>
       <prompt id="PronDemProximalPlCaseSplitNom" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes">
          Escriba los pronombres demostrativos que normalmente presentarse como sujetos que se utilizan para referirse a los objetos plurales que están más cerca del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt>  
       <textBox id="PronDemProximalPlCaseSplitNomExample" dataItem="demProximalSplitPlNomExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes"/>
       <prompt id="PronDemProximalCaseSplitAcc" show="swPronDemCaseSplit">Escriba los pronombres demostrativos que normalmente presentarse como objetos directos que se utilizan para referirse a los objetos <span id="SingularSpan31" show="swPronDemNumberYes">singulares </span>que están más cerca del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalCaseSplitAccExample" dataItem="demProximalSplitAccExample" rows="3" show="swPronDemCaseSplit"/>
       <prompt id="PronDemProximalPlCaseSplitAcc" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes">Escriba los pronombres demostrativos que normalmente presentarse como objetos directos que se utilizan para referirse a los objetos plurales que están más cerca del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalPlCaseSplitAccExample" dataItem="demProximalSplitPlAccExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes"/>
       <prompt id="PronDemProximalCaseSplitGen" show="swPronDemCaseSplit">Escriba los pronombres demostrativos que normalmente presentarse como posesivos que se utilizan para referirse a los objetos <span id="SingularSpan32" show="swPronDemNumberYes">singulares </span>que están más cerca del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalCaseSplitGenExample" dataItem="demProximalSplitGenExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplit"/>
       <prompt id="PronDemProximalPlCaseSplitGen" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes">Escriba los pronombres demostrativos que normalmente presentarse como posesivos que se utilizan para referirse a los objetos plurales que están más cerca del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalPlCaseSplitGenExample" dataItem="demProximalSplitPlGenExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes"/>
       <prompt id="PronDemMedialCaseSplitNom" show="swPronDemCaseSplit">Escriba los pronombres demostrativos que normalmente presentarse como sujetos que se utilizan para referirse a los objetos <span id="SingularSpan33" show="swPronDemNumberYes">singulares </span>que están más alejados (pero que se pueden ver) del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialCaseSplitNomExample" dataItem="demMedialSplitNomExample" rows="3" show="swPronDemCaseSplit"/>
       <prompt id="PronDemMedialPlCaseSplitNom" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes">Escriba los pronombres demostrativos que normalmente presentarse como sujetos que se utilizan para referirse a los objetos plurales que están más alejados (pero que se pueden ver) del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt>
       <textBox id="PronDemMedialPlCaseSplitNomExample" dataItem="demMedialSplitPlNomExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes"/>
       <prompt id="PronDemMedialCaseSplitAcc" show="swPronDemCaseSplit">Escriba los pronombres demostrativos que normalmente presentarse como objetos directosque se utilizan para referirse a los objetos <span id="SingularSpan34" show="swPronDemNumberYes">singulares </span>que están más alejados (pero que se pueden ver) del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialCaseSplitAccExample" dataItem="demMedialSplitAccExample" rows="3" show="swPronDemCaseSplit"/>
       <prompt id="PronDemMedialPlCaseSplitAcc" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes">Escriba los pronombres demostrativos que normalmente presentarse como objetos directos que se utilizan para referirse a los objetos plurales que están más alejados (pero que se pueden ver) del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialPlCaseSplitAccExample" dataItem="demMedialSplitPlAccExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes"/>
       <prompt id="PronDemMedialCaseSplitGen" show="swPronDemCaseSplit">Escriba los pronombres demostrativos que normalmente presentarse como posesivos que se utilizan para referirse a los objetos <span id="SingularSpan35" show="swPronDemNumberYes">singulares </span>que están más alejados (pero que se pueden ver) del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialCaseSplitGenExample" dataItem="demMedialSplitGenExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplit"/>
       <prompt id="PronDemMedialPlCaseSplitGen" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes">Escriba los pronombres demostrativos que normalmente presentarse como posesivos que se utilizan para referirse a los objetos plurales que están más alejados (pero que se pueden ver) del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialPlCaseSplitGenExample" dataItem="demMedialSplitPlGenExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes"/>
       <prompt id="PronDemDistalCaseSplitNom" show="swPronDemCaseSplit">Escriba los pronombres demostrativos que normalmente presentarse como sujetos que se utilizan para referirse a los objetos <span id="SingularSpan36" show="swPronDemNumberYes">singulares </span>que están muy alejados del hablante o lejos de la vista aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalCaseSplitNomExample" dataItem="demDistalSplitNomExample" rows="3" show="swPronDemCaseSplit"/>
       <prompt id="PronDemDistalPlCaseSplitNom" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes">Escriba los pronombres demostrativos que normalmente presentarse como sujetos que se utilizan para referirse a los objetos plurales que están muy alejados del hablante o lejos de la vista aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalPlCaseSplitNomExample" dataItem="demDistalSplitPlNomExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes"/>
       <prompt id="PronDemDistalCaseSplitAcc" show="swPronDemCaseSplit">Escriba los pronombres demostrativos que normalmente presentarse como objetos directos que se utilizan para referirse a los objetos <span id="SingularSpan37" show="swPronDemNumberYes">singulares </span>que están muy alejados del hablante o lejos de la vista aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalCaseSplitAccExample" dataItem="demDistalSplitAccExample" rows="3" show="swPronDemCaseSplit"/>
       <prompt id="PronDemDistalPlCaseSplitAcc" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes">Escriba los pronombres demostrativos que normalmente presentarse como objetos directos que se utilizan para referirse a los objetos plurales que están muy alejados del hablante o lejos de la vista aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalPlCaseSplitAccExample" dataItem="demDistalSplitPlAccExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes"/>
       <prompt id="PronDemDistalCaseSplitGen" show="swPronDemCaseSplit">Escriba los pronombres demostrativos que normalmente presentarse como posesivos que se utilizan para referirse a los objetos <span id="SingularSpan38" show="swPronDemNumberYes">singulares </span>que están muy alejados del hablante o lejos de la vista aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalCaseSplitGenExample" dataItem="demDistalSplitGenExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplit"/>
      <prompt id="PronDemDistalPlCaseSplitGen" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes">Escriba los pronombres demostrativos que normalmente presentarse como posesivos que se utilizan para referirse a los objetos plurales que están muy alejados del hablante o lejos de la vista aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalPlCaseSplitGenExample" dataItem="demDistalSplitPlGenExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes"/>
       
       <prompt id="PronDemProximalCaseSplitErg" show="swPronDemCaseSplit">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos de verbos transitivos en los situaciones de ergatividad escindida que se utilizan para referirse a los objetos <span id="SingularSpan40" show="swPronDemNumberYes">singulares </span>que están más cerca del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalCaseSplitErgExample" dataItem="demProximalSplitErgExample" rows="3" show="swPronDemCaseSplit"/>
       <prompt id="PronDemProximalPlCaseSplitErg" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos de verbos transitivos en los situaciones de ergatividad escindida que se utilizan para referirse a los objetos plurales que están más cerca del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalPlCaseSplitErgExample" dataItem="demProximalSplitPlErgExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes"/>
       <prompt id="PronDemProximalCaseSplitAbs" show="swPronDemCaseSplit">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos de verbos intransitivos y objetos directos de verbos transitivos en los situaciones de ergatividad escindida que se utilizan para referirse a los objetos <span id="SingularSpan41" show="swPronDemNumberYes">singulares </span>que están más cerca del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalCaseSplitAbsExample" dataItem="demProximalSplitAbsExample" rows="3" show="swPronDemCaseSplit"/>
       <prompt id="PronDemProximalPlCaseSplitAbs" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos de verbos intransitivos y objetos directos de verbos transitivos en los situaciones de ergatividad escindida que se utilizan para referirse a los objetos plurales que están más cerca del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalPlCaseSplitAbsExample" dataItem="demProximalSplitPlAbsExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes"/>
       <prompt id="PronDemMedialCaseSplitErg" show="swPronDemCaseSplit">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos de verbos transitivos en los situaciones de ergatividad escindida que se utilizan para referirse a los objetos <span id="SingularSpan42" show="swPronDemNumberYes">singulares </span>que están más alejados (pero que se pueden ver) del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialCaseSplitErgExample" dataItem="demMedialSplitErgExample" rows="3" show="swPronDemCaseSplit"/>
       <prompt id="PronDemMedialPlCaseSplitErg" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos de verbos transitivos en los situaciones de ergatividad escindida que se utilizan para referirse a los objetos plurales que están más alejados (pero que se pueden ver) del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialPlCaseSplitErgExample" dataItem="demMedialSplitPlErgExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes"/>
       <prompt id="PronDemMedialCaseSplitAbs" show="swPronDemCaseSplit">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos de verbos intransitivos y objetos directos de verbos transitivos en los situaciones de ergatividad escindida que se utilizan para referirse a los objetos <span id="SingularSpan43" show="swPronDemNumberYes">singulares </span>que están más alejados (pero que se pueden ver) del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialCaseSplitAbsExample" dataItem="demMedialSplitAbsExample" rows="3" show="swPronDemCaseSplit"/>
       <prompt id="PronDemMedialPlCaseSplitAbs" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos de verbos intransitivos y objetos directos de verbos transitivos en los situaciones de ergatividad escindida que se utilizan para referirse a los objetos plurales que están más alejados (pero que se pueden ver) del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialPlCaseSplitAbsExample" dataItem="demMedialSplitPlAbsExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes"/>
       <prompt id="PronDemDistalCaseSplitErg" show="swPronDemCaseSplit">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos de verbos transitivos en los situaciones de ergatividad escindida que se utilizan para referirse a los objetos <span id="SingularSpan44" show="swPronDemNumberYes">singulares </span>que están muy alejados del hablante o lejos de la vista aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalCaseSplitErgExample" dataItem="demDistalSplitErgExample" rows="3" show="swPronDemCaseSplit"/>
       <prompt id="PronDemDistalPlCaseSplitErg" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos de verbos transitivos en los situaciones de ergatividad escindida que se utilizan para referirse a los objetos plurales que están muy alejados del hablante o lejos de la vista aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalPlCaseSplitErgExample" dataItem="demDistalSplitPlErgExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes"/>
       <prompt id="PronDemDistalCaseSplitAbs" show="swPronDemCaseSplit">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos de verbos intransitivos y objetos directos de verbos transitivos en los situaciones de ergatividad escindida que se utilizan para referirse a los objetos <span id="SingularSpan45" show="swPronDemNumberYes">singulares </span>que están muy alejados del hablante o lejos de la vista aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalCaseSplitAbsExample" dataItem="demDistalSplitAbsExample" rows="3" show="swPronDemCaseSplit"/>
       <prompt id="PronDemDistalPlCaseSplitAbs" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos de verbos intransitivos y objetos directos de verbos transitivos en los situaciones de ergatividad escindida que se utilizan para referirse a los objetos plurales que están muy alejados del hablante o lejos de la vista aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalPlCaseSplitAbsExample" dataItem="demDistalSplitPlAbsExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes"/>
       
       <instruction id="PronDemCaseSplitInstruction" show="swPronDemCaseSplit">
          <br/>In the lexicon:
          <ul>
             <li>Add the feature <feature>nominative</feature> to all the demonstrative pronouns that occur as subjects.</li>
             <li>Add the feature <feature>accusative</feature> to all the demonstrative pronouns that occur as objects.</li>
             <li>Add the feature <feature>genitive</feature> to all the demonstrative pronouns that occur as possessors.</li>
             <li>For the split ergativity cases, add the feature <feature>ergative</feature> to all the demonstrative pronouns that can only occur as subjects of transitive verbs and add the feature <feature>absolutive</feature> to all the demonstrative pronouns that can only occur as subjects of intransitive verbs and objects of transitive verbs.  Note that if there is some overlap between the pronoun sets for nominative-accusative versus ergative-absolutive, you will probably need to have two entries in your lexicon for those demonstrative pronouns, each marked with the appropriate case feature.</li>
             <li>If a particular demonstrative pronoun can show up in any position, do not add any feature.</li>
          </ul>
       </instruction>  
       <instruction id="PronDemFeaturesInstruction" show="swPronDemAdjSameNotYes">Each of these demonstrative pronouns needs to have the feature <feature>demonstrative</feature> and have the category <category>Pron</category> or have a category that will be mapped to it via the category mapper at the end of this section.  Note that if your langauge is like English and uses the same demonstratives as both stand-alone pronouns and nominal modifiers, they will each need two entries in the lexicon.
          <br/><br/>
          <span id="PronDemNumberSpan" show="swPronDemNumberYes">Add the feature <feature>singular</feature> to each of the demonstrative pronouns  that refer only to singular items and the feature <feature>plural</feature> to each of the demonstrative pronouns that refer only to plural items.  Do no add any  number feature to any demonstrative pronouns that can refer to singular or plural items.</span></instruction>
       
       <prompt id="PronDemDativeSet" show="swNPCaseNotNone">
          <br/>También puede tener un sistema adicional de pronombres demostrativos en caso dativo.  
       </prompt>
       <prompt id="PronDemProximalDative" show="swNPCaseNotNone">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como <span id="ExperiencerSpan1" show="swExperiencerYesDat">sujetos-experimentadores y </span>objetos indirectos que se utilizan para referirse a los objetos <span id="SingularSpan50" show="swPronDemNumberYes">singulares </span>que están más cerca del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalDativeExample" dataItem="demProximalDatExample" rows="2" show="swNPCaseNotNone"/>
       <prompt id="PronDemProximalPlDative" show="swNPCaseNotNoneAndNumberYes">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como <span id="ExperiencerSpan4" show="swExperiencerYesDat">sujetos-experimentadores y </span>objetos indirectos que se utilizan para referirse a los objetos plurales que están más cerca del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt>  
       <textBox id="PronDemProximalPlDativeExample" dataItem="demProximalPlDatExample" rows="2" show="swNPCaseNotNoneAndNumberYes"/>
       <prompt id="PronDemMedialDative" show="swNPCaseNotNone">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como <span id="ExperiencerSpan2" show="swExperiencerYesDat">sujetos-experimentadores y </span>objetos indirectos que se utilizan para referirse a los objetos <span id="SingularSpan51" show="swPronDemNumberYes">singulares </span>que están más alejados (pero que se pueden ver) del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialDativeExample" dataItem="demMedialDatExample" rows="2" show="swNPCaseNotNone"/>
       <prompt id="PronDemMedialPlDative" show="swNPCaseNotNoneAndNumberYes">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como <span id="ExperiencerSpan5" show="swExperiencerYesDat">sujetos-experimentadores y </span>objetos indirectos que se utilizan para referirse a los objetos plurales que están más alejados (pero que se pueden ver) del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt>   
       <textBox id="PronDemMedialPlDativeExample" dataItem="demMedialPlDatExample" rows="2" show="swNPCaseNotNoneAndNumberYes"/>
       <prompt id="PronDemDistalDative" show="swNPCaseNotNone">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como <span id="ExperiencerSpan3" show="swExperiencerYesDat">sujetos-experimentadores y </span>objetos indirectos que se utilizan para referirse a los objetos <span id="SingularSpan52" show="swPronDemNumberYes">singulares </span>que están muy alejados del hablante o lejos de la vista aquí, cada uno en una línea separada: </prompt>  
       <textBox id="PronDemDistaldativeExample" dataItem="demDistalDatExample" rows="2" show="swNPCaseNotNone"/>
       <prompt id="PronDemDistalPlDative" show="swNPCaseNotNoneAndNumberYes">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como <span id="ExperiencerSpan6" show="swExperiencerYesDat">sujetos-experimentadores y </span>objetos indirectos que se utilizan para referirse a los objetos plurales que están muy alejados del hablante o lejos de la vista aquí, cada uno en una línea separada: </prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalPlDativeExample" dataItem="demDistalPlDatExample" rows="2" show="swNPCaseNotNoneAndNumberYes"/>
       <instruction id="PronDemCaseDativeInstruction" show="swNPCaseNotNoneAndExperiencerYesDat">
          <br/>In the lexicon, add the feature <feature>dative</feature> to all the demonstrative pronouns that occur as indirect objects or Experiencer subjects.</instruction>
       
       <br/>
        <br/>
        <buttons>
            <button id="PronDemBack" value="Back" goto="PronReciprocal.xml"/>
            <button id="PronDemNext" value="Next" goto="PronIndefinite.xml"/>
        </buttons>
    </form>
   <showWhen id="swNPArtAndDemDemOrBoth">
      <whenValue element="np" attr="artAndDem" value="demonstrative"/>
      <or/>
      <whenValue element="np" attr="artAndDem" value="both"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPronDemAdjSameYes">
      <whenRadio button="PronDemAdjSameYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swClassifierYesAgr">
      <whenValue element="typology" attr="classifier" value="yesAgr"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPronDemAdjSameNotYes">
      <not/>
      <whenRadio button="PronDemAdjSameYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseNotNoneAndPronDemAdjSameNotYes">
      <not/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <not/>
      <whenRadio button="PronDemAdjSameYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPronDemNumberYes">
      <whenRadio button="PronDemNumberYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseNone">
      <whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <not/>
      <whenRadio button="PronDemAdjSameYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPronDemCaseNoOrNone">
      <whenRadio button="PronDemCaseNo"/>
      <and/>
      <not/>
      <whenRadio button="PronDemAdjSameYes"/>
      <or/>
      <whenRadio button="PronDemCaseYes"/>   
      <and/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <not/>
      <whenRadio button="PronDemAdjSameYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPronDemCaseNoOrNoneAndNumberYes">
      <whenRadio button="PronDemCaseNo"/>
      <and/>
      <whenRadio button="PronDemNumberYes"/>
      <and/>
      <not/>
      <whenRadio button="PronDemAdjSameYes"/>
      <or/>
      <whenRadio button="PronDemCaseYes"/>   
      <and/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <whenRadio button="PronDemNumberYes"/>
      <and/>
      <not/>
      <whenRadio button="PronDemAdjSameYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPronDemCaseNom">
      <whenRadio button="PronDemCaseYes"/>   
      <and/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="nominative"/>
      <and/>
      <not/>
      <whenRadio button="PronDemAdjSameYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPronDemCaseErg">
      <whenRadio button="PronDemCaseYes"/>   
      <and/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="ergative"/>
      <and/>
      <not/>
      <whenRadio button="PronDemAdjSameYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPronDemCaseSplit">
      <whenRadio button="PronDemCaseYes"/>   
      <and/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="split"/>
      <and/>
      <not/>
      <whenRadio button="PronDemAdjSameYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPronDemCaseNomAndNumberNo">
      <whenRadio button="PronDemCaseYes"/>   
      <and/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="nominative"/>
      <and/>
      <whenRadio button="PronDemNumberNo"/>
      <and/>
      <not/>
      <whenRadio button="PronDemAdjSameYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPronDemCaseErgAndNumberNo">
      <whenRadio button="PronDemCaseYes"/>   
      <and/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="ergative"/>
      <and/>
      <whenRadio button="PronDemNumberNo"/>
      <and/>
      <not/>
      <whenRadio button="PronDemAdjSameYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPronDemCaseSplitAndNumberNo">
      <whenRadio button="PronDemCaseYes"/>   
      <and/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="split"/>
      <and/>
      <whenRadio button="PronDemNumberNo"/>
      <and/>
      <not/>
      <whenRadio button="PronDemAdjSameYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPronDemCaseNomAndNumberYes">
      <whenRadio button="PronDemCaseYes"/>   
      <and/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="nominative"/>
      <and/>
      <whenRadio button="PronDemNumberYes"/>
      <and/>
      <not/>
      <whenRadio button="PronDemAdjSameYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPronDemCaseErgAndNumberYes">
      <whenRadio button="PronDemCaseYes"/>   
      <and/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="ergative"/>
      <and/>
      <whenRadio button="PronDemNumberYes"/>
      <and/>
      <not/>
      <whenRadio button="PronDemAdjSameYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPronDemCaseSplitAndNumberYes">
      <whenRadio button="PronDemCaseYes"/>   
      <and/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="split"/>
      <and/>
      <whenRadio button="PronDemNumberYes"/>
      <and/>
      <not/>
      <whenRadio button="PronDemAdjSameYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseNotNoneAndExperiencerYesDat">
      <not/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <whenValue element="typology" attr="caseExperiencer" value="yesDat"/>
      <and/>
      <whenRadio button="PronDemCaseYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseNotNoneAndNumberYes">
      <not/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <whenRadio button="PronDemNumberYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="PronDemCaseYes"/>
      <and/><not/>
      <whenRadio button="PronDemAdjSameYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseNotNone">
      <not/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <whenRadio button="PronDemCaseYes"/>
      <and/><not/>
      <whenRadio button="PronDemAdjSameYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseNotNoneAndExperiencerYesDatAndNumberNo">
      <not/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <whenValue element="typology" attr="caseExperiencer" value="yesDat"/>
      <and/>
      <whenRadio button="PronDemNumberNo"/>
      <and/>
      <whenRadio button="PronDemCaseYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swExperiencerYesDat">
      <whenValue element="typology" attr="caseExperiencer" value="yesDat"/>
   </showWhen>
   
   <showWhen id="swNotPractical">
      <whenValue  element="paws" attr="outputGrammar" value="True"/>
   </showWhen>   
</page>
