<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "..\Data\PAWSSKHtmlMapper.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\Transforms\PAWSSKHtmlMapper.xsl"?>
<page id="PronDem" count="5/9">
	<title level="2">Los Pronombres - Los demostrativos</title>
   <introduction>Muchas lenguas tienen pronombres demostrativos que están relacionados con los demostrativos que modifican un sustantivo o a los adverbios locativos.
	   Los pronombres demostrativos especifican la distancia de donde se encuentra el hablante y pueden tener formas singulares y plurales.  Ejemplos en español son <example>éste, esto, estos, aquellos</example> y <example>esos</example>, que son idénticos a los demostrativos que modifican un sustantivo.  Los pronombres demostrativos pueden presentarse como el sujeto u objeto de una oración, como en:
	</introduction>
	<EnglishExample>
	   <exItem label="1.">Esos son los libros que pedí.</exItem>
	   <exItem label="2.">Julia elige aquellos.</exItem>
	   <exItem label="3.">Esto es lo que quiero.</exItem>
	   <exItem label="4.">Nos gusta eso.</exItem>
	</EnglishExample>
   <introduction>Viendo los ejemplos arriba, el español tiene un solo sistema de demostrativos que sea utilizan como sujetos y objetos. Algunas lenguas tienen sistemas distintos de pronombres demostrativos basados en un sistema de caso. </introduction>
	<form section="pron">
	   <prompt>Piense en cómo su lengua expresa los conceptos como los dados en español arriba, mirando especialmente las formas de los pronombres demostrativos que pueden presentarse en cada posición en la oración. </prompt>
 <radioGroup>
	 <groupName dataItem="demCase" default="no">RPronDemCase</groupName>
	<prompt>¿Su lengua tiene diversas formas para los pronombres demostrativos cuando están actuando como sujetos que cuando actúan como objetos?</prompt>
	<radio id="PronDemCaseNo" dataValue="no">No, es como en español, las mismas formas se pueden utilizar en cualquier posición</radio>
	<radio id="PronDemCaseYes" dataValue="yes">Sí, los demostrativos son diferentes dependiendo de la posición</radio>
 </radioGroup>
 <br/>
	   <prompt id="PronDemProximalCaseNo" show="swPronDemCaseNo">Escriba los pronombres demostrativos que se utilizan para referirse a los objetos que están más cerca del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt>
		<textBox id="PronDemProximalCaseNoExample" dataItem="demProximalExample" rows="3" show="swPronDemCaseNo"/>
	   <prompt id="PronDemMedialCaseNo" show="swPronDemCaseNo">Escriba los pronombres demostrativos que se utilizan para referirse a los objetos que están más alejados (pero que se pueden ver) del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt>
		<textBox id="PronDemMedialCaseNoExample" dataItem="demMedialExample" rows="3" show="swPronDemCaseNo"/>
	   <prompt id="PronDemDistalCaseNo" show="swPronDemCaseNo">Escriba los pronombres demostrativos que se utilizan para referirse a los objetos que están muy alejados del hablante o lejos de la vista aquí, cada uno en una línea separada: </prompt>
		<textBox id="PronDemDistalCaseNoExample" dataItem="demDistalExample" rows="3" show="swPronDemCaseNo"/>

	   <prompt id="PronDemProximalCaseNone" show="swPronDemCaseNone">Puesto que su lengua no distingue el caso, debe tener solamente un solo sistema de los pronombres demostrativos que pueden presentarse en cualquier posición de la oración. <br/><br/>
		   Escriba los pronombres demostrativos que se utilizan para referirse a los objetos que están más cerca del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt>
		<textBox id="PronDemProximalCaseNoneExample" dataItem="demProximalExample" rows="3" show="swPronDemCaseNone"/>
	   <prompt id="PronDemMedialCaseNone" show="swPronDemCaseNone">Escriba los pronombres demostrativos que se utilizan para referirse a los objetos que están más alejados (pero que se pueden ver) del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt>
		<textBox id="PronDemMedialCaseNoneExample" dataItem="demMedialExample" rows="3" show="swPronDemCaseNone"/>
	   <prompt id="PronDemDistalCaseNone" show="swPronDemCaseNone">Escriba los pronombres demostrativos que se utilizan para referirse a los objetos que están muy alejados del hablante o lejos de la vista aquí, cada uno en una línea separada: </prompt>
		<textBox id="PronDemDistalCaseNoneExample" dataItem="demDistalExample" rows="3" show="swPronDemCaseNone"/>

	   <prompt id="PronDemProximalCaseNom" show="swPronDemCaseNom">Puesto que su lengua tiene un sistema de caso de nominativo-acusativo, usted debe tener sistemas distintos de los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos y objetos.<br/><br/>
		  Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos que se utilizan para referirse a los objetos que están más cerca del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt>
		<textBox id="PronDemProximalCaseNomExample" dataItem="demProximalNomExample" rows="3" show="swPronDemCaseNom"/>
	   <prompt id="PronDemProximalCaseAcc" show="swPronDemCaseNom">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como objetos que se utilizan para referirse a los objetos que están más cerca del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt>
		<textBox id="PronDemProximalCaseAccExample" dataItem="demProximalAccExample" rows="3" show="swPronDemCaseNom"/>
	   <prompt id="PronDemMedialCaseNom" show="swPronDemCaseNom">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos que se utilizan para referirse a los objetos que están más alejados (pero que se pueden ver) del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt>
		<textBox id="PronDemMedialCaseNomExample" dataItem="demMedialNomExample" rows="3" show="swPronDemCaseNom"/>
	   <prompt id="PronDemMedialCaseAcc" show="swPronDemCaseNom">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como objetos que se utilizan para referirse a los objetos que están más alejados (pero que se pueden ver) del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt>
		<textBox id="PronDemMedialCaseAccExample" dataItem="demMedialAccExample" rows="3" show="swPronDemCaseNom"/>
	   <prompt id="PronDemDistalCaseNom" show="swPronDemCaseNom">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos que se utilizan para referirse a los objetos que están muy alejados del hablante o lejos de la vista aquí, cada uno en una línea separada: </prompt>
		<textBox id="PronDemDistalCaseNomExample" dataItem="demDistalNomExample" rows="3" show="swPronDemCaseNom"/>
	   <prompt id="PronDemDistalCaseAcc" show="swPronDemCaseNom">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como objetos que se utilizan para referirse a los objetos que están muy alejados del hablante o lejos de la vista aquí, cada uno en una línea separada: </prompt>
		<textBox id="PronDemDistalCaseAccExample" dataItem="demDistalAccExample" rows="3" show="swPronDemCaseNom"/>
		<instruction id="PronDemCaseNomInstruction" show="swPronDemCaseNom">
			<br/>In the lexicon:
<ul>
				<li>Add the feature <feature>nominative</feature> to all the demonstrative pronouns that occur as subjects.</li>
				<li>Add the feature <feature>accusative</feature> to all the demonstrative pronouns that occur as objects.</li>
				<li>If a particular demonstrative pronoun can show up in any position, do not add any feature.</li>
			</ul>
		</instruction>

	   <prompt id="PronDemProximalCaseErg" show="swPronDemCaseErg">Puesto que su lengua tiene un sistema de caso ergativo-absolutivo, debe tener sistemas distintos de los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos de verbos transitivos contra los sujetos de verbos intransitivos y los objetos de verbos transitivos.<br/><br/>
		  Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos de verbos transitivos que se utilizan para referirse a los objetos que están más cerca del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt>
		<textBox id="PronDemProximalCaseErgExample" dataItem="demProximalErgExample" rows="3" show="swPronDemCaseErg"/>
		<prompt id="PronDemProximalCaseAbs" show="swPronDemCaseErg">Key the demonstrative pronouns which can appear as subjects of intransitive verbs or as objects of transitive verbs that are used for referring to items that are closest to the speaker (proximal forms) in the text box, each on a separate line:</prompt>
		<textBox id="PronDemProximalCaseAbsExample" dataItem="demProximalAbsExample" rows="3" show="swPronDemCaseErg"/>
		<prompt id="PronDemMedialCaseErg" show="swPronDemCaseErg">Key the demonstrative pronouns which can appear as subjects of transitive verbs that are used for referring to items that are farther from the speaker but within view (medial forms) in the text box, each on a separate line:</prompt>
		<textBox id="PronDemMedialCaseErgExample" dataItem="demMedialErgExample" rows="3" show="swPronDemCaseErg"/>
		<prompt id="PronDemMedialCaseAbs" show="swPronDemCaseErg">Key the demonstrative pronouns which can appear as subjects of intransitive verbs or as objects of transitive verbs that are used for referring to items that are farther from the speaker but within view (medial forms) in the text box, each on a separate line:</prompt>
		<textBox id="PronDemMedialCaseAbsExample" dataItem="demMedialAbsExample" rows="3" show="swPronDemCaseErg"/>
		<prompt id="PronDemDistalCaseErg" show="swPronDemCaseErg">Key the demonstrative pronouns which can appear as subjects of transitive verbs that are used for referring to items that are farthest from the speaker or unseen (distal forms) in the text box, each on a separate line:</prompt>
		<textBox id="PronDemDistalCaseErgExample" dataItem="demDistalErgExample" rows="3" show="swPronDemCaseErg"/>
		<prompt id="PronDemDistalCaseAbs" show="swPronDemCaseErg">Key the demonstrative pronouns which can appear as subjects of intransitive verbs or as objects of transitive verbs that are used for referring to items that are farthest from the speaker or unseen (distal forms) in the text box, each on a separate line:</prompt>
		<textBox id="PronDemDistalCaseAbsExample" dataItem="demDistalAbsExample" rows="3" show="swPronDemCaseErg"/>
		<instruction id="PronDemCaseErgInstruction" show="swPronDemCaseErg">
			<br/>In the lexicon:
<ul>
				<li>Add the feature <feature>ergative</feature> to all the demonstrative pronouns that occur as subjects of transitive verbs.</li>
				<li>Add the feature <feature>absolutive</feature> to all the demonstrative pronouns that occur as objects of transitive verbs and as subjects of intransitive verbs.</li>
				<li>If a particular demonstrative pronoun can show up in any position, do not add any feature.</li>
			</ul>
		</instruction>

	   <prompt id="PronDemProximalCaseSplitNom" show="swPronDemCaseSplit">Puesto que su lengua tiene un sistema de caso de ergatividad escindida, debe tener sistemas distintos de los pronombres demostrativos que se utilizan normalmente como sujetos y objetos, más algunos sistemas especiales que se utilizan en los situaciones de ergatividad escindida.<br/><br/>
		  Escriba los pronombres demostrativos que normalmente presentarse como sujetos que se utilizan para referirse a los objetos que están más cerca del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt>
		<textBox id="PronDemProximalCaseSplitNomExample" dataItem="demProximalNomExample" rows="3" show="swPronDemCaseSplit"/>
	   <prompt id="PronDemProximalCaseSplitAcc" show="swPronDemCaseSplit">Escriba los pronombres demostrativos que normalmente presentarse como objetos que se utilizan para referirse a los objetos que están más cerca del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt>
		<textBox id="PronDemProximalCaseSplitAccExample" dataItem="demProximalAccExample" rows="3" show="swPronDemCaseSplit"/>
	   <prompt id="PronDemMedialCaseSplitNom" show="swPronDemCaseSplit">Escriba los pronombres demostrativos que normalmente presentarse como sujetos que se utilizan para referirse a los objetos que están más alejados (pero que se pueden ver) del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt>
		<textBox id="PronDemMedialCaseSplitNomExample" dataItem="demMedialNomExample" rows="3" show="swPronDemCaseSplit"/>
	   <prompt id="PronDemMedialCaseSplitAcc" show="swPronDemCaseSplit">Escriba los pronombres demostrativos que normalmente presentarse como objetos que se utilizan para referirse a los objetos que están más alejados (pero que se pueden ver) del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt>
		<textBox id="PronDemMedialCaseSplitAccExample" dataItem="demMedialAccExample" rows="3" show="swPronDemCaseSplit"/>
	   <prompt id="PronDemDistalCaseSplitNom" show="swPronDemCaseSplit">Escriba los pronombres demostrativos que normalmente presentarse como sujetos que se utilizan para referirse a los objetos que están muy alejados del hablante o lejos de la vista aquí, cada uno en una línea separada: </prompt>
		<textBox id="PronDemDistalCaseSplitNomExample" dataItem="demDistalNomExample" rows="3" show="swPronDemCaseSplit"/>
	   <prompt id="PronDemDistalCaseSplitAcc" show="swPronDemCaseSplit">Escriba los pronombres demostrativos que normalmente presentarse como objetos que se utilizan para referirse a los objetos que están muy alejados del hablante o lejos de la vista aquí, cada uno en una línea separada: </prompt>
		<textBox id="PronDemDistalCaseSplitAccExample" dataItem="demDistalAccExample" rows="3" show="swPronDemCaseSplit"/>

	   <prompt id="PronDemProximalCaseSplitErg" show="swPronDemCaseSplit">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos de verbos transitivos en los situaciones de ergatividad escindida que se utilizan para referirse a los objetos que están más cerca del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt>
		<textBox id="PronDemProximalCaseSplitErgExample" dataItem="demProximalErgExample" rows="3" show="swPronDemCaseSplit"/>
	   <prompt id="PronDemProximalCaseSplitAbs" show="swPronDemCaseSplit">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos de verbos intransitivos y objetos de verbos transitivos en los situaciones de ergatividad escindida que se utilizan para referirse a los objetos que están más cerca del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt>
		<textBox id="PronDemProximalCaseSplitAbsExample" dataItem="demProximalAbsExample" rows="3" show="swPronDemCaseSplit"/>
	   <prompt id="PronDemMedialCaseSplitErg" show="swPronDemCaseSplit">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos de verbos transitivos en los situaciones de ergatividad escindida que se utilizan para referirse a los objetos que están más alejados (pero que se pueden ver) del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt>
		<textBox id="PronDemMedialCaseSplitErgExample" dataItem="demMedialErgExample" rows="3" show="swPronDemCaseSplit"/>
	   <prompt id="PronDemMedialCaseSplitAbs" show="swPronDemCaseSplit">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos de verbos intransitivos y objetos de verbos transitivos en los situaciones de ergatividad escindida que se utilizan para referirse a los objetos que están más alejados (pero que se pueden ver) del hablante aquí, cada uno en una línea separada: </prompt>
		<textBox id="PronDemMedialCaseSplitAbsExample" dataItem="demMedialAbsExample" rows="3" show="swPronDemCaseSplit"/>
	   <prompt id="PronDemDistalCaseSplitErg" show="swPronDemCaseSplit">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos de verbos transitivos en los situaciones de ergatividad escindida que se utilizan para referirse a los objetos que están muy alejados del hablante o lejos de la vista aquí, cada uno en una línea separada: </prompt>
		<textBox id="PronDemDistalCaseSplitErgExample" dataItem="demDistalErgExample" rows="3" show="swPronDemCaseSplit"/>
	   <prompt id="PronDemDistalCaseSplitAbs" show="swPronDemCaseSplit">Escriba los pronombres demostrativos que pueden presentarse como sujetos de verbos intransitivos y objetos de verbos transitivos en los situaciones de ergatividad escindida que se utilizan para referirse a los objetos que están muy alejados del hablante o lejos de la vista aquí, cada uno en una línea separada: </prompt>
		<textBox id="PronDemDistalCaseSplitAbsExample" dataItem="demDistalAbsExample" rows="3" show="swPronDemCaseSplit"/>


		<instruction id="PronDemCaseSplitInstruction" show="swPronDemCaseSplit">
			<br/>In the lexicon:
			<ul>
				<li>Add the feature <feature>nominative</feature> to all the demonstrative pronouns that occur as subjects.</li>
				<li>Add the feature <feature>accusative</feature> to all the demonstrative pronouns that occur as objects.</li>
				<li>For the split ergativity cases, add the feature <feature>ergative</feature> to all the demonstrative pronouns that can only occur as subjects of transitive verbs and add the feature <feature>absolutive</feature> to all the demonstrative pronouns that can only occur as subjects of intransitive verbs and objects of transitive verbs.  Note that if there is some overlap between the pronoun sets for nominative-accusative versus ergative-absolutive, you will probably need to have two entries in your lexicon for those demonstrative pronouns, each marked with the appropriate case feature.</li>
				<li>If a particular demonstrative pronoun can show up in any position, do not add any feature.</li>
			</ul>
		</instruction>
<instruction id="PronDemFeaturesInstruction">Each of these demonstrative pronouns needs to have the feature <feature>demonstrative</feature> and have the category <category>Pron</category> or have a category that will be mapped to it via the category mapper at the end of this section.  Note that if your langauge is like English and uses the same demonstratives as both stand-alone pronouns and nominal modifiers, they will each need two entries in the lexicon.</instruction>
 <br/>
		<br/>
		<buttons>
			<button id="PronDemBack" value="Back" goto="PronReciprocal.xml"/>
			<button id="PronDemNext" value="Next" goto="PronIndefinite.xml"/>
		</buttons>
	</form>
	<showWhen id="swPronDemCaseNo">
		<whenRadio button="PronDemCaseNo"/>
	</showWhen>
	<showWhen id="swPronDemCaseNone">
		<whenRadio button="PronDemCaseYes"/>
		<and/>
		<whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
	</showWhen>
	<showWhen id="swPronDemCaseNom">
		<whenRadio button="PronDemCaseYes"/>
		<and/>
		<whenValue element="typology" attr="case" value="nominative"/>
	</showWhen>
	<showWhen id="swPronDemCaseErg">
		<whenRadio button="PronDemCaseYes"/>
		<and/>
		<whenValue element="typology" attr="case" value="ergative"/>
	</showWhen>
	<showWhen id="swPronDemCaseSplit">
		<whenRadio button="PronDemCaseYes"/>
		<and/>
		<whenValue element="typology" attr="case" value="split"/>
	</showWhen>
	<showWhen id="swNotPractical">
		<whenValue  element="paws" attr="outputGrammar" value="True"/>
	</showWhen>
</page>
