<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "..\Data\PAWSSKHtmlMapper.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\Templates\PAWSSKHtmlMapper.xsl"?>
<page id="QMain" count="1/9">
    <title>Las preguntas</title>
    <introduction id="QMainIntroNotPractical" show="swNotPractical">This section considers the main clause and embedded clause varieties of Yes/No questions and content questions.  We will begin with Yes/No questions.
<br/>
        <br/>
 In English, main clause Yes/No questions are formed by moving an auxiliary verb in front of the subject.  Other languages use a Yes/No question marker or special complementizer instead of the fronted auxiliary.  This is the case in embedded Yes/No questions in English; no auxiliary fronting is allowed but <example>whether</example> or <example>if</example> fills the complementizer position.<br/>
        <br/>
As discussed in <section number="10">Complement Clauses</section>, X-bar theory takes the complementizer to be the head of the phrase, so a CP sits on top of the IP for questions even in main clauses.  Sample trees for main clause and embedded Yes/No questions in English are shown here:
<tree img="TreeDescriptions/PawsMainYNQues.png"/>
        <br/>
        <tree img="TreeDescriptions/PawsEmbYNQues.png"/>
        <br/>
        <help href="Help/Cbgbtext.doc#CPYesNoQuestions">Click here for more information about the CP phrase structure of Yes/No questions.</help>
       <br/><br/>Since a language may act differently  in Yes/No questions in the main clause versus subordinate clauses, each type will be discussed separately.
    </introduction>
   <introduction id="QMainIntroPractical" show="swPractical">Hay dos tipos de preguntas: las que requieren una respuesta de “sí” o “no” (afirmativa o negativa) y las de respuesta abierta (que se contestan con información).  En esta sección se consideran las preguntas como cláusula principal y las variedades de cláusulas subordinadas de ambos tipos de preguntas, comenzando con las preguntas de respuesta “sí/no”. 
        <br/>
        <br/>
        En español no hay ningún indicador especial ni ningún cambio del orden de las palabras para las preguntas de respuesta sí/no como cláusula principal. 
        Hay simplemente un cambio en la entonación. Otras lenguas pueden utilizar indicadores y/o cambios especiales del orden de las palabras. 
        En las preguntas de respuesta sí/no como cláusula principal en inglés, un verbo auxiliar desplaza hacia la izquierda delante del sujeto. Otras lenguas utilizan un indicador o un complementador especial en vez de movimiento del auxiliar. Este es el caso en preguntas de respuesta sí/no en las cláusulas subordinadas en inglés; no se permite el desplazamiento del auxiliar pero <example>whether ‘sea que'</example> o <example>if ‘si'</example> ocupa la posición del complementador.
        <br/> <br/>Puesto que las preguntas de respuesta sí/no como cláusula principal contra como cláusula subordinada se pueden formar en una manera distinta, cada uno se analiza por separado.
    </introduction>
    <form section="q" transparent="yes">
        <br/>
        <buttons>
            <button id="QMainBack" value="Back" goto="Contents.htm"/>
            <button id="QMainNext" value="Next" goto="QMainYN.xml"/>
        </buttons>
    </form>
    <showWhen id="swNotPractical">
        <whenValue  element="paws" attr="outputGrammar" value="True"/>
    </showWhen>
    <showWhen id="swPractical">
        <whenValue  element="paws" attr="outputGrammar" value="False"/>
    </showWhen>
</page>
